<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>TOR on Dziennik Tradera</title><link>https://dziennik-tradera.link/tags/tor/</link><description>Recent content in TOR on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Fri, 19 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dziennik-tradera.link/tags/tor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zakup Torpol SA (TOR)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/03/19/zakup-torpol-sa-tor/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/03/19/zakup-torpol-sa-tor/</guid><description>Dlaczego wchodz Mam ich od jakiegoczasu na watch licie, ale baem sizainwestowa gdy byo tanio う, wic czekaem a偶 przyjcie okazja. Przypomniaem sobie o nich po analizie Wojciecha Biaka:
殴r贸do: wojciechbialek.pl
Mo偶e to jest ten moment 
Czemu w og贸le interesujsi firm, kt贸ra dziaa w przemyle powszechnie uwa偶anym za przestarzay i kulejcy. Oni akurat radz sobie cakiem nie藕le. Co prawda trend wzrostowy majbardzo agodny, ale jednak.</description></item><item><title>Mega przegld sp贸ek z mojej watch listy</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/12/30/mega-przeglad-spolek-z-mojej-watch-listy/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/12/30/mega-przeglad-spolek-z-mojej-watch-listy/</guid><description>Koniec roku, wicej wolnego czasu, wic sprawdzam mojawatch list - CA! Wyszo tego ponad 40 sp贸ek, wic grubo. Kolejnym razem spr贸buj je nieco zebra w grupy (np. technologiczne/surowcowe/itp) i raczej przegldajc bd wyrzuca te, kt贸rymi w najbli偶szym czasie nie bd zainteresowany.
Jak atwo zauwa偶ypo obecnych kursach, nadal trwa rajd w. Mikoaja, wic nie bardzo mam ochot na zakupy. Zaczekam pewnie do lutego/marca gdy zwykle nastpuje korekta. Ale ju偶teraz chciabym wybra na co bd polowa.</description></item><item><title>Przegld sp贸ek dywidendowych z mojej watch listy</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/10/29/przeglad-spolek-dywidendowych-z-mojej-watch-listy/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/10/29/przeglad-spolek-dywidendowych-z-mojej-watch-listy/</guid><description>Mino dobre p贸 roku od ostatniego wikszego przegldu, a dzisiaj 偶yjemy ju偶 w zupenie innym wiecie. Covid zreorganizowa nasz spos贸b na 偶ycie i mylenie o przyszoci. Dlatego te偶 analiz podziel na dwa etapy:
Odwie偶 sobie pogld na sp贸ki, kt贸rym si wczniej przygldaem, Poszukam nowych, kt贸re w tym roku radz sobie ponadprzecitnie Ponownie zapoluj na sp贸ki dywidendowe (tu bez zmian), w dugo lub rednioterminowym trendzie wzrostowym o kapitalizacji min. 10 mln.</description></item></channel></rss>