<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>TEN on Dziennik Tradera</title><link>https://dziennik-tradera.link/tags/ten/</link><description>Recent content in TEN on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Tue, 23 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dziennik-tradera.link/tags/ten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wyjście Ten Square Games SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/03/23/wyjscie-ten-square-games-sa/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/03/23/wyjscie-ten-square-games-sa/</guid><description>Dlaczego wychodzę Kupiłem blisko wsparcia, ale nadal leciało. Luz, zakładałem że tak może być więc miałem ustawionego SL. Ale ustawionego zbyt blisko wsparcia. No i wyrzuciło mnie dzisiaj na cieniu, dosłownie musnęło, jednak wystarczyło. Oczywiście później odbiło o 5%, w górę. Życie.
Gdy składałem zlecenie kurs testował wsparcie kanału wzrostowego, a to zostało naruszone na początku marca. Nie wychodziłem bo byłem ciekaw czy to nie zmyłka. Z obecnego poziomu nadal moze dojść do odbicia ale technicznie nie wiem czy jest to uzasadnione.</description></item><item><title>Zakup Ten Square Games SA (TEN)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/02/25/zakup-ten-square-games-sa-ten/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/02/25/zakup-ten-square-games-sa-ten/</guid><description>Dlaczego wchodzę Jest wiele spółek gamingowych, a ta w całkiem nieźle sobie radzi w segmencie gier mobilnych, co przy obecnych problemach z podzespołami PC lepiej rokuje na ten rok. Zyski w 2020 praktycznie podwoili. Ostatnio są w trendzie bocznym ale wydaje się i są blisko punktu, w którym powinni się odbić.
Na razie gram na odbicie, a jeśli ono nadejdzie i będzie mocne to zabezpieczę się i zatrzymam. Jeżeli będzie słabo to zrealizuję zyski na pierwszej górce.</description></item><item><title>Mega przegląd spółek z mojej watch listy</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/12/30/mega-przeglad-spolek-z-mojej-watch-listy/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/12/30/mega-przeglad-spolek-z-mojej-watch-listy/</guid><description>Koniec roku, więcej wolnego czasu, więc sprawdzam moja watch listę - CAŁĄ! Wyszło tego ponad 40 spółek, więc grubo. Kolejnym razem spróbuję je nieco zebrać w grupy (np. technologiczne/surowcowe/itp) i raczej przeglądając będę wyrzucać te, którymi w najbliższym czasie nie będę zainteresowany.
Jak łatwo zauważyć po obecnych kursach, nadal trwa rajd św. Mikołaja, więc nie bardzo mam ochotę na zakupy. Zaczekam pewnie do lutego/marca gdy zwykle następuje korekta. Ale już teraz chciałbym wybrać na co będę polować.</description></item></channel></rss>