<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>KTY on Dziennik Tradera</title><link>https://dziennik-tradera.link/tags/kty/</link><description>Recent content in KTY on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dziennik-tradera.link/tags/kty/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mega przegląd spółek z mojej watch listy</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/12/30/mega-przeglad-spo%C5%82ek-z-mojej-watch-listy/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/12/30/mega-przeglad-spo%C5%82ek-z-mojej-watch-listy/</guid><description>Koniec roku, więcej wolnego czasu, więc sprawdzam moja watch listę - CAŁĄ! Wyszło tego ponad 40 spółek, więc grubo. Kolejnym razem spróbuję je nieco zebrać w grupy (np. technologiczne/surowcowe/itp) i raczej przeglądając będę wyrzucać te, którymi w najbliższym czasie nie będę zainteresowany.
Jak łatwo zauważyć po obecnych kursach, nadal trwa rajd św. Mikołaja, więc nie bardzo mam ochotę na zakupy. Zaczekam pewnie do lutego/marca gdy zwykle następuje korekta. Ale już teraz chciałbym wybrać na co będę polować.</description></item><item><title>Przegląd spółek dywidendowych z mojej watch listy</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/10/29/przeglad-spo%C5%82ek-dywidendowych-z-mojej-watch-listy/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/10/29/przeglad-spo%C5%82ek-dywidendowych-z-mojej-watch-listy/</guid><description>Minęło dobre pół roku od ostatniego większego przeglądu, a dzisiaj żyjemy już w zupełnie innym świecie. Covid zreorganizował nasz sposób na życie i myślenie o przyszłości. Dlatego też analizę podzielę na dwa etapy:
Odświeżę sobie pogląd na spółki, którym się wczśniej przyglądałem, Poszukam nowych, które w tym roku radzą sobie ponadprzeciętnie Ponownie zapoluję na spółki dywidendowe (tu bez zmian), w długo lub średnioterminowym trendzie wzrostowym o kapitalizacji min. 10 mln.</description></item><item><title>Co by tu kupić?</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/04/22/co-by-tu-kupic/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/04/22/co-by-tu-kupic/</guid><description>Nie tak dawno, bo na początku lutego zastanawiałem się w jakie spółki dywidendowe chciałbym zainwestować. Część tych spółek nadal znajduje się na mojej liście&amp;hellip; ale przez ostatnie zawirowania cześć z tych firm znalazła się w gorszej sytuacji. To nie tak że całkiem z nich zrezygnuję ale zaczekam aż sytuacja się wyklaruje.
Trochę zmieniły mi się też kryteria. Chciałbym wybrać głównie spółki dywidendowe (tu bez zmian), w długo lub średnioterminowym trendzie wzrostowym o kapitalizacji min.</description></item></channel></rss>