<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Start on Dziennik Tradera</title><link>https://dziennik-tradera.link/</link><description>Recent content in Start on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Thu, 12 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dziennik-tradera.link/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/11/12/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/11/12/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodz Najlepszy tydzie na WIG w cigu ostatnich 10 czy 11 lat&amp;hellip; Podskoczyo, co przy braku zmiany sentyment贸w powinno opa. Nie jestem przekonany, 偶e najgorsze za nami. Szczepionka to na razie m偶onka, kt贸ra dla ludzi bdzie dostpna pewnie dopiero gdy wikszo populacji bdzie ju偶 miaa jak styczno z wirusem. Rzd si mota w pomocy dla firm, a cz z nich jedzie ju偶 tylko na oparach. Obstawiam, 偶e jeszcze bdzie gorzej zanim zrobi si lepiej.</description></item><item><title>Jak szukam rynkowych okazji?</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/11/01/jak-szukam-rynkowych-okazji/</link><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/11/01/jak-szukam-rynkowych-okazji/</guid><description>Postanowiem opisa jak wyszukuj sp贸ki do portfela, bo po kilku miesicach przerwy musiaem sinad tym chwilzastanowi
Dlatego postaram sizebra pomocne mi artykuu oraz parametry, kt贸rymi sikieruj.
Moje strategie Strategia Independent Tradera Wska藕niki bazowe Wska藕niki pomocnicze Polowanie na dywidendowe potwory  Kalendarz dywidendowy na Biznesradar Listing sp贸ek wedug wska藕nik贸w na Stooq Filtrowanie wynik贸w Wypata dywidend i ich regularno Sprawozdania finansowe Trend Strategia Independent Tradera Uczc si o inwestowaniu w akcje, wielokrotnie przegldaem artykuy na stronie Independent Tradera.</description></item><item><title>Wyjcie WODKAN Przedsibiorstwo Wodocig贸w i Kanalizacji SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/10/30/wyjscie-wodkan-przedsiebiorstwo-wodociagow-i-kanalizacji-sa/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/10/30/wyjscie-wodkan-przedsiebiorstwo-wodociagow-i-kanalizacji-sa/</guid><description>Co si udao WODKAN da mi solidnie zarobi i zaapaem si nawet na dywidend. Tyle 偶e rok temu sp贸ka bya lepiej wyceniona i stale rosa. Ostatnio wyniki miaa sabsze i stopniowo zje偶d偶aa na wycenie, wic przy okazji ostatnich wyprzeda偶y polecia SL. Pozwolio mi to zachowa zysk, a sp贸knadal siinteresuj i pewnie odkupigdy sytuacja sioczyci.
Stooq WOD &amp;nbsp; Biznesradar WOD</description></item><item><title>Przegld sp贸ek dywidendowych z mojej watch listy</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/10/29/przeglad-spo%C5%82ek-dywidendowych-z-mojej-watch-listy/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/10/29/przeglad-spo%C5%82ek-dywidendowych-z-mojej-watch-listy/</guid><description>Mino dobre p贸 roku od ostatniego wikszego przegldu, a dzisiaj 偶yjemy ju偶 w zupenie innym wiecie. Covid zreorganizowa nasz spos贸b na 偶ycie i mylenie o przyszoci. Dlatego te偶 analiz podziel na dwa etapy:
Odwie偶 sobie pogld na sp贸ki, kt贸rym si wczniej przygldaem, Poszukam nowych, kt贸re w tym roku radz sobie ponadprzecitnie Ponownie zapoluj na sp贸ki dywidendowe (tu bez zmian), w dugo lub rednioterminowym trendzie wzrostowym o kapitalizacji min. 10 mln.</description></item><item><title>Zakup Allegro SA (ALE)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/10/13/zakup-allegro-sa-ale/</link><pubDate>Tue, 13 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/10/13/zakup-allegro-sa-ale/</guid><description>Dlaczego wchodz Naczytaem si analiz Allegro i przy obecnym C/Z nie wydaje mi sito dobr inwestycjdugoterminow, ale z drugiej strony&amp;hellip; Brand jest doskonale znany i na pewno wiele os贸b bdzie chciao go miew swoim portfelu. Dwa, sama skala wejcia wydawaa siprzetasowa WIG, a co za tym idzie fundusze polskie i zagraniczne bd chcieli je zakupi.
Gdybym mia przewidywaco sistanie, to trochm贸wio sio wejciu Amazonu do Polski:</description></item><item><title>Wyjcie ASBISc Enterprises PLC (ASB)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/10/05/wyjscie-asbisc-enterprises-plc-asb/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/10/05/wyjscie-asbisc-enterprises-plc-asb/</guid><description>Dlaczego wychodz W ostatnim czasie pojawi sisygna do sprzeda偶y na Bollingerze ale stwierdziem 偶e zobacz jak to wyjdzie, podcignem jednak SL by w razie czego nie pocigno mnie w d贸. No i wyleciaem
Zaczekam na ponowny sygna do wejcia.
Stooq ASB &amp;nbsp; Biznesradar ASB Aktualizacja Waciwie to niepotrzebnie podcigaem SL&amp;rsquo;a. Kurs wahn siw d贸 i wyleciaem. A mogem by obecnie na jeszcze wikszym plusie.</description></item><item><title>Wyjcie Przedsibiorstwo Hydrauliki Siowej Hydrotor SA (HDR)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/09/24/wyjscie-przedsiebiorstwo-hydrauliki-si%C5%82owej-hydrotor-sa-hdr/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/09/24/wyjscie-przedsiebiorstwo-hydrauliki-si%C5%82owej-hydrotor-sa-hdr/</guid><description>Dlaczego wychodz HDR dosta ode mnie du偶y kredyt zaufania bo regularnie wypaca dywidendy i cho nie s wysokie, to jednak s. Tyle ze wycena spada 3 rok z rzdu. Za jaki czas mo偶e uda siodkupi taniej, a mo偶e przejdzie mi ochota. Na pewno bd musia dokadniej sprawdzi perspektywy.
Stooq HDR &amp;nbsp; Biznesradar HDR</description></item><item><title>Wyjcie Asseco Poland SA (ACP)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/07/29/wyjscie-asseco-poland-sa-acp/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/07/29/wyjscie-asseco-poland-sa-acp/</guid><description>Co si nie udao Byy wzrosty, przyszy i spadki. Wyleciaem na SL na korekcie. Zaczekam na wyra藕niejszy sygna by wej ponownie.
Stooq ACP &amp;nbsp; Biznesradar ACP</description></item><item><title>Wyjcie Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/07/29/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/07/29/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Co si nie udao Akurat trafiem na korekt i wyleciaem na SL. Poczekam na wyra藕niejszy sygna wejcia ze stochastica lub RSI.
Stooq IRL &amp;nbsp; Biznesradar IRL</description></item><item><title>Wyjcie Ferro SA (FRO)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/wyjscie-ferro-sa-fro/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/wyjscie-ferro-sa-fro/</guid><description>Co si (nie) udao Wyleciaem na SL.
Na dobr spraw nadal jestem zainteresowany sp贸k. Dopiero co zarekomendowali wypat 20% zysku na dywidend ale zamierzaj te偶 zwikszy wydatki na akwizycj, co potencjalnie oznacza mniej rodk贸w przeznaczony na dywidend. To pewnie spowodowao dzisiejszy zjazd poni偶ej Bollinger&amp;rsquo;a gdzie miaem ustawionego SL&amp;rsquo;a. Zobacz jak si bdzie zachowywa, dzi jutro i najpewniej odkupi.
Stooq FRO &amp;nbsp; Biznesradar FRO</description></item><item><title>Zakup Asseco Poland SA (ACP)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/zakup-asseco-poland-sa-acp/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/zakup-asseco-poland-sa-acp/</guid><description>Dlaczego wchodz Sp贸ka regularnie wypaca dywidend, nie jest ona jako magicznie wysoka ale do pewna. Jest w dugookresowym trendzie wzrostowym, a ostatnio lekko spadkowym. Wyniki ma dobre i jest aktualnie cakiem sensownie wyceniona. Chciaem ich mie w portfelu, od du偶szego czasu. SL ustawiem na Bollingerze na wypadek jakiego kataklizmu&amp;hellip;
C/Z C/WK 0.95 &amp;lt; 1 - niedowartociowane Dywidenda 4.</description></item><item><title>Zakup Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Dlaczego wchodz Og贸lnie to moje podejcie do tej sp贸ki nie zmienio si od poprzedniego razu. Co prawda wyleciaem poprzednio na SL (na drugim garbie), ale zwa偶ywszy 偶e ostatnio tak adnie si wypaszczyo to zdecydowaem zakupi i zostawi. Jak zwykle SL na Bollingerze tak na wszelki wypadek gdybym si pomyli.
C/Z 5 &amp;lt; 5.15 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 1 &amp;lt; 2.5 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Dywidenda 19.</description></item><item><title>Wyjcie BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/07/21/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/07/21/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co si nie udao Transakcja nie bya do koca chybiona. Spodziewaem si ponownej, gbszej korekty - nie tak gbokiej jak w marcu, ale jednak. Tymczasem trafi si nudny trend boczny. W przypadku tej transakcji fluktuowaem w okolicy zera i czekaem. A偶 tu nagle ruszy WIG&amp;hellip;
Sam nie wiem co o tym myle. Mo偶e korekta nadejdzie gdy Ci wszyscy nowi inwestorzy, zachceni &amp;ldquo;efektem Robinhooda&amp;rdquo; zaczn ucieka, a mo偶e ju偶 zostan&amp;hellip;
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Wyjscie Dom Development SA (DOM)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-dom-development-sa-dom/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-dom-development-sa-dom/</guid><description>Co si (nie) udao DOMDEV miaem w portfelu ju偶od jakiegoczasu. Kupiem i zaliczyem zjazd o 20%, dokupiem i zaliczyem wzrost o 20%&amp;hellip; Chciaem kupi pod dywidend ale kurs ostatnio bardzo si wacha i nie wiem czy w najbli偶szym czasie si to uspokoi. Nie chciaem wraca do strat na walorze wic podniosem SL by cho minimalnie ochroni zyski, udao si. Mimo i偶 wyszedem to jednak troch mi z tego zostao.</description></item><item><title>Wyjcie BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co si nie udao Dokupiem BETAW20ST zaraz po otwarciu, w najwikszej dziurze na WIG20. Do koca dnia WIG20 waha si i cz udao mu si odrobi wywal shorta na ciasnym SL.
Dwie rzeczy zrobiem 藕le:
dokupiem na g贸rce na pocztku dnia, a mogem kupi w doku pod koniec dnia - widzc jak sisytuacja rozwija, bardzo ciasno ustawiem SL na walorze gdzie dzienne wahania bywaj spore.</description></item><item><title>Wyjcie Black Point SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-black-point-sa/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-black-point-sa/</guid><description>Co si udao Udao mi si kupi sp贸k w doku i doszo do cakiem mocnego odbicia. Zapaem je i wyszedem ze sporym zyskiem na SL przy silnych spadkach na caej GPW.
Stooq BPN &amp;nbsp; Biznesradar BPN</description></item><item><title>Wyjcie Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Co si nie udao Kupiem IRL po korekcie, kt贸ra nastpia po wypacie dywidendy. Udao mi si prawie idealnie wyczu doek. Chciaem j sobie zostawi, no chyba 偶e bdzie lecie. Wyszo rednio - bo wyleciaem na SL gdy ruszya korekta na caym GPW. Plus dla mnie bo udao mi si wyj z zyskiem. Do kolejnej dywidendy jeszcze cay rok, wic bdzie kilka okazji by do sp贸ki wr贸ci.
Stooq IRL &amp;nbsp; Biznesradar IRL</description></item><item><title>Wyjcie Przedsibiorstwo Przemysu Spo偶ywczego PEPEES SA (PPS)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-przedsiebiorstwo-przemys%C5%82u-spozywczego-pepees-sa-pps/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-przedsiebiorstwo-przemys%C5%82u-spozywczego-pepees-sa-pps/</guid><description>Co si nie udao Chciaem kupi PEPEES pod dywidend, kt贸r maj wypaci z kocem miesica ale wyleciaem na SL przy korekcie na GPW. Po moim dowiadczeniu z CPGroup nie zamierzam na razie do nich wraca o ile nie dojdzie do dalszej korekty.
Najwy偶ej kupiich po dywidendzie gdy poleca pewnie z 20%.
Stooq PPS &amp;nbsp; Biznesradar PPS</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodz Bo wreszcie zaczo lecie jak si spodziewaem i zakadam, 偶e to dopiero pocztek nieco wikszej korekty (raczej nie ma co liczy na podobn do marcowej).
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/09/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/09/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodz Dzisiaj te偶 pr贸buj :) Bawi sina bardzo maych okienkach SL wic wychodzszybko gdy simyl. Ciekawe tylko czy ewentualny zjazd pokryje koszty mojej zabawy w ostatnim czasie.
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Wyjcie BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/08/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/08/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co si nie udao To jeszcze nie dzi :)
Wyleciaem jeszcze tego samego dnia. Zaczyna to by mczce, bo ja sienie daj na te wszystkie rzdowe podpuchy ale wyglda, 偶e rynek na to idzie.</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/08/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/08/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodz Ponownie wchodz bo wzrost贸w w ostatnim czasie mam ju偶do. One s zbyt nienaturalne przy tym co si obserwuje w gospodarce.
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Wyjcie BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/03/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Wed, 03 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/03/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co si nie udao Chciaem by WIG polecia, ale ten lecie nie chcia&amp;hellip; Wida ju偶 pewne przesycenie na rynkach, wic zaczynaem lekko wchodzi w shorty. Tym razem za wczenie.</description></item><item><title>Zakup Ferro SA (FRO)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/01/zakup-ferro-sa-fro/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/01/zakup-ferro-sa-fro/</guid><description>Dlaczego wchodz Sp贸ka regularnie wypaca dywidend, przewa偶nie powy偶ej redniej rynkowej. W ostatnim czasie jest w trendzie wzrostowym. Dobre wyniki i wyglda 偶e Corona w nich nie uderzy zbyt mocno. Chciabym ich mie w portfelu, cho nie wiem czy wchodz w najlepszym momencie - dlatego trailig stop ustawiony i zobaczymy gdzie mnie to poniesie.
C/Z 8 &amp;lt; 8.2 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.</description></item><item><title>Zakup Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/01/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/01/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Dlaczego wchodz IRL od kilku lat regularnie wyplaca dywidend znacznie powy偶ej redniej i wanie po wypacie ostatniej zaliczyo spory zjazd. Kupiem w doku, gdy spadki wyhamoway. Ci偶ko powiedzie czy to koniec spadk贸w, wic SL ustawiem blisko ceny zakupu.
Analiza C/Z 5 &amp;lt; 5.04 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 1 &amp;lt; 2.46 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq IRL &amp;nbsp; Biznesradar IRL</description></item><item><title>Wyjcie Capital Park SA (CPG)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/25/wyjscie-capital-park-sa-cpg/</link><pubDate>Mon, 25 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/25/wyjscie-capital-park-sa-cpg/</guid><description>Co si nie udao Zbyt p贸藕no przed wypat dywidendy wszedem w inwestycj a zaraz po wypacie zjazd by spory, wic ostatecznie wyszedem prawie na zero&amp;hellip; Prawie.
Stooq CPG &amp;nbsp; Biznesradar CPG</description></item><item><title>Zakup ASBISc Enterprises PLC</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/20/zakup-asbisc-enterprises-plc/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/20/zakup-asbisc-enterprises-plc/</guid><description>Dlaczego wchodz Korzystajc ze spadk贸w, dokupiem troch kontynuujc wczeniejsze zao偶enia.
Stooq ASB &amp;nbsp; Biznesradar ASB</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/15/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/15/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodz Nie jestem przekonany do ostatnich szybkich wzrost贸w. Ju偶 teraz zaczynaj si one wypaszcza co wskazuje na wyhamowanie odbicia. Licz na to, 偶e w okresie do miesica czasu dojdzie do korekty tych wzrost贸w. Niemniej ciasny SL upewni si偶e nie bd czeka na to zbyt dugo.
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Wyjcie Inter RAO Lietuva AB</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/14/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/14/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab/</guid><description>Co si nie udao Za wczenie wszedem, a nie przestao jeszcze lecie. Wyleciaem na SL. Wr贸cdo nich, ale jeszcze chwilzaczekam :-)
Stooq ASB &amp;nbsp; Biznesradar ASB</description></item><item><title>Zakup Inter RAO Lietuva AB</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/12/zakup-inter-rao-lietuva-ab/</link><pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/12/zakup-inter-rao-lietuva-ab/</guid><description>Dlaczego wchodz Czaj siena nich od du偶szego czasu ale nie chciaem sipodczepia na ju偶stromej g贸rce. Wczoraj wypacili ponad 16% dywidend i dzisiaj kurs zjecha. S obecnie nieco nad oporem wic mog jeszcze troch polecie, ale jeli nie polec kompletnie to jest szansa 偶e wr贸c do trendu wzrostowego. Niestety na dywidend bd musia chwil zaczeka.
Analiza C/Z 4.32 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 1 &amp;lt; 2.</description></item><item><title>Zakup Przedsibiorstwo Przemysu Spo偶ywczego PEPEES SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/12/zakup-przedsiebiorstwo-przemys%C5%82u-spozywczego-pepees-sa/</link><pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/12/zakup-przedsiebiorstwo-przemys%C5%82u-spozywczego-pepees-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Sp贸ka co prawda nie wypaca regularnie dywidendy ale w tym roku zapowiedziaa ok. 7%. Zdecydowaem si ich zakupi, odebra dywidend i zobaczy co si bdzie dziao dalej. Teoretycznie je偶eli tylko nie padnie na nich klska to jako sp贸ka spo偶ywcza nie powinno im sibardzo oberwa w obecnym kryzysie. Aktualne wska藕niki C/Z i C/WK s cakiem atrakcyjne. Zobaczymy.
Analiza C/Z 5 &amp;lt; 6.58 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 0.</description></item><item><title>Wyjcie BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/07/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/07/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co si nie udao Nie byo wielkiego planu, czysta spekulacja. Dziaao przez dwa dni, a potem przestao. Z jednej strony spadki byy. Z drugiej, mniej spektakularne ni偶 si spodziewaem. Efekt to 2 PLN straty. Wic jednak pora偶ka :-)
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Zakup ASBISc Enterprises PLC</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/06/zakup-asbisc-enterprises-plc/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/06/zakup-asbisc-enterprises-plc/</guid><description>Dlaczego wchodz Nie jest to najlepszy moment na wejcie, bo miesic temu sp贸ka bya poow tasza, wic ryzyko korekty jest spore. Ale ogosili 8,5% dywidend, wic spr贸bujj zapa a jeli zajdzie potrzeba to uciec :-)
C/Z 3.49 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 0.49 &amp;lt; 1 - niedowartociowane Dywidenda 8.5&amp;#37; Stooq ASB &amp;nbsp; Biznesradar ASB Plan gry Gdyby jednak spadki nie nastpiy to jest to ciekawa firma dywidendowa, o bardzo dobrej wycenie.</description></item><item><title>Sprzeda偶 Play Communications SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/sprzedaz-play-communications-sa/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/sprzedaz-play-communications-sa/</guid><description>Co si (nie) udao Jednak tak bardzo nie podskoczyo, wic wyleciao na stop lossie. Ale zakupiem ich dzie przed dywidend, wic mi jwypac :D
Stooq PLY &amp;nbsp; Biznesradar PLY</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodz Spekulacyjnie. Bo po ostatnich wzrostach licz, 偶e troch twardych danych za kwiecie otworzy niekt贸rym oczy. Do ciasny trailing SL - zobaczymy co si bdzie dziao.
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Zakup Capital Park SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/zakup-capital-park-sa/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/zakup-capital-park-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Zapowiedzieli ok 20% dywidend, trzeba tylko kupi przed 22 maja. To kupiem w lekkim doku.
C/Z 3.83 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 0.81 &amp;lt; 1 - niedowartociowane Dywidenda 23.6&amp;#37; Stooq CPG &amp;nbsp; Biznesradar CPG Plan gry Du偶o taniej przed dywidend pewnie ju偶 nie bdzie. A p贸藕niej, zobaczymy jak sizachowa.</description></item><item><title>Zakup Black Point SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/04/29/zakup-black-point-sa/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/04/29/zakup-black-point-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Rozwa偶aem zakup juzod jakiego czasu ale czekaem na lepszy moment. Obecny kurs znajduje siw okolicy rednioterminowego wsparcia, wic zdecydowaem sina zakup. Ciasny stop-loss gdybym si pomyli.
C/Z 4.7 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 0.57 &amp;lt; 1 - niedowartociowane Dywidenda 22.1&amp;#37; Stooq BPN &amp;nbsp; Biznesradar BPN Plan gry S dwa powody by ich mie:</description></item><item><title>Zakup Play Communications SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/04/29/zakup-play-communications-sa/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/04/29/zakup-play-communications-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Kupiem spekulacyjnie po spadku. Prawd powiedziawszy nieco pod wpywem emocji, bo cho sp贸k obserwuj od jakiego czasu to jednak nie by to najlepszy moment na wejcie w du偶sz inwestycj.
C/Z 8 &amp;lt; 9.7 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 26.07 3 - przewartociowane Dywidenda 5.8&amp;#37; Stooq PLY &amp;nbsp; Biznesradar PLY Plan gry Jak odbije to zostanie na du偶ej.</description></item><item><title>Co by tu kupi?</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/04/22/co-by-tu-kupic/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/04/22/co-by-tu-kupic/</guid><description>Nie tak dawno, bo na pocztku lutego zastanawiaem siw jakie sp贸ki dywidendowe chciabym zainwestowa. Cz tych sp贸ek nadal znajduje si na mojej licie&amp;hellip; ale przez ostatnie zawirowania czez tych firm znalaza siw gorszej sytuacji. To nie tak 偶e cakiem z nich zrezygnuj ale zaczekam a偶 sytuacja siwyklaruje.
Trochzmieniy mi site偶 kryteria. Chciabym wybra g贸wnie sp贸ki dywidendowe (tu bez zmian), w dugo lub rednioterminowym trendzie wzrostowym o kapitalizacji min.</description></item><item><title>BETAM40TR sprzeda偶</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/04/20/betam40tr-sprzedaz/</link><pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/04/20/betam40tr-sprzedaz/</guid><description>Jak wyszo? Kupiem jako inwestycj dugo terminow po ostatnich spadkach. Ale obecnie rynek jest strasznie rozchwiany. Uroso tylko trochi wyleciao na stop-lossie - przynajmniej na plusie. Perspektywy dla rednich firm s ostatnio rednie, wic to by waciwy moment. Odkupi taniej.</description></item><item><title>Krach!</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/26/krach/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/26/krach/</guid><description>Co poszo nie tak Spodziewaem si spadk贸w, nawet takich po kilkanacie procent. No mo偶e z 20. Wic po 20% spadk贸w zaczem zakupy&amp;hellip; A tutaj leciao dalej. Dobre sp贸ki, rentowne, z zyskami i wzrostami sprzeda偶y za poprzedni rok/kwarta, z buforem got贸wki by przej przez kryzys&amp;hellip;
Pekao PZU Asseco South Eastern Europe SA BETAM40TR Dom Development SA RELPOL BETAW20ST BETAW20LV Wnioski Jak si chwil nad tym zastanowito tak wanie wyglda krach - niekt贸re spadki po prostu nie maj sensu.</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/20/pekao/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/20/pekao/</guid><description>Analiza po fakcie Byo tak tanie&amp;hellip; Kupiem za 89 PLN akurat gdy odbijao, a tu zium&amp;hellip; sru, bziu i byo poni偶ej 60 PLN. W takiej sytuacji wyjcie przy 80 PLN mo偶na uznaza sukces.
Analiza Stooq PEO &amp;nbsp; Biznesradar PEO</description></item><item><title>Relpol SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/20/relpol-sa/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/20/relpol-sa/</guid><description>Analiza po fakcie Kupiem pod dywidendale rednioterminowy trend by spadkowy i w obecnej sytuacji, wybior raczej coinnego do portfela.
Z drugiej strony przy obecnych wycenach sp贸ka znowu zaczyna wyglda atrakcyjnie.
Analiza C/Z 5 &amp;lt; 7.7 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 0.62 &amp;lt; 1 - niedowartociowane Stooq RLP &amp;nbsp; Biznesradar RLP</description></item><item><title>BETAW20LV</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/12/betaw20lv/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/12/betaw20lv/</guid><description>Analiza po fakcie Chciaem spr贸bowa lewarowanego WIG20 po dniu bardzo silnych spadk贸w, ale okazao si偶e to nie by koniec. Na szczcie szybko sizorientowaem 偶e nic z tego nie bdzie i uciekem na zero.
Analiza Stooq BETAW20LV &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20LV</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/12/pekao/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/12/pekao/</guid><description>Analiza po fakcie PZU podobnie jak PEO byo tanie, ale to nie by dzie na zakupy. Na szczcie ciasny stop-loss wyrzuci mnie zanim poleciao dalej.
Analiza Stooq PZU &amp;nbsp; Biznesradar PZU</description></item><item><title>BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/11/betaw20st/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/11/betaw20st/</guid><description>Analiza po fakcie Du偶o rzeczy poszo 藕le w ostatnim czasie, ale kupienie shorta na dzie przed tym jak WIG20 polecia ok 20% mi siudao.
Analiza Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Asseco South Eastern Europe SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/10/asseco-south-eastern-europe-sa/</link><pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/10/asseco-south-eastern-europe-sa/</guid><description>Analiza po fakcie Wyrzucio mnie na 25,20 PLN. Przynajmniej cona tym zarobiem ale szkoda bo kilka dni p贸藕niej wystrzelio w okolice 30 PLN.
Zdecydowanie bd chcia odkupi w doku.
Analiza Stooq ASE &amp;nbsp; Biznesradar ASE</description></item><item><title>BETAM40TR</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/10/betam40tr/</link><pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/10/betam40tr/</guid><description>Analiza po fakcie Przy tak du偶ych spadkach ci偶ko wybra sp贸ki, kt贸re majszanse na zysk&amp;hellip; Dlatego ETF wyda mi si odpowiedni by kupi go przy tak du偶ych spadkach. W kolejnych miesicach powinien odpracowa straty.
Analiza Stooq betam40tr.pl &amp;nbsp; Biznesradar betam40tr.pl</description></item><item><title>Dom Development SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/09/dom-development-sa/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/09/dom-development-sa/</guid><description>Analiza po fakcie Kupiem gdy spad poni偶ej 100PLN, szybko siokazao 偶e nie by to koniec. Wyleciaem 10% ni偶ej. Kupiem ponownie kolejnych 10% dalej i obecnie jestem kolejne 10% dalej.
Nie wychodz z tego bo firma ronie od wielu lat i wanie takie chciabym mie w portfelu i dokupywa w kolejnych dokach, liczc 偶e w kolejnych miesicach dadz zarobi.
Analiza C/Z 5 &amp;lt; 7.1 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 1 &amp;lt; 1.</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/06/pekao/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/06/pekao/</guid><description>Dlaczego wchodz Bo ju偶 sina to raz zdecydowaem, ale wyleciaem na stop-lossie. W lepszej cenie go jeszcze nie byo, wic bior. Na razie ustawitrailing stop dociasno bo boj si kolejnych spadk贸w - p贸藕niej musz pamita by go podbi do ok 20~30%.
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 10.9 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.01 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq PEO &amp;nbsp; Biznesradar PEO Plan gry Wejcie Stochastic &amp;gt; 20, poni偶ej 100 PLN Wyjcie na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 9 PLN (ciasno gdyby nadal leciao) Take profit - Stopa dywidendy 7,4%</description></item><item><title>PZU</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/06/pzu/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/06/pzu/</guid><description>Dlaczego wchodz PZU regularnie wypaca dywidend a obecnie jest w niezej promocji. Zwa偶ywszy 偶e urwali najwikszy kawaek z PPK, wieci bym im wietlan przyszo.
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 9.6 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.96 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq PZU &amp;nbsp; Biznesradar PZU Plan gry Wejcie w okolicy 35 PLN Wyjcie na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 5 PLN (ciasno by przygotowa sina dlaszy zjazd) Take profit - Stopa dywidendy 8% Trend dugoterminowy Boczny (od 2017)</description></item><item><title>WODKAN Aktualizacja</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/05/wodkan-aktualizacja/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/05/wodkan-aktualizacja/</guid><description>Co poszo nie tak Wodkan kupiem za 7,5 PLN i w kilka dni podskoczy do 9 PLN. Potem spad do 7,5. Wtedy aktywowa si m贸j trailing stop i sprzeda 60% akcji :-(
Teraz znowu poszed w g贸rna 8 PLN. Najlepsze 偶e zamierzaem go ustawi na 2~2,5 PLN, a ostatecznie ustawiem na 1,5 PLN. Dostaem w twarz wasn niekonsekwencj ;)
Spr贸bujodkupi w podobnej cenie.</description></item><item><title>Ah te stop-loss'y</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/02/ah-te-stop-lossy/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/02/ah-te-stop-lossy/</guid><description>Co poszo nie tak W ostatnim tygodniu skala spadk贸w bya tak du偶a 偶e wyleciaem na stop-loss&amp;rsquo;ach, na poowie portfela. Nawet akcje, kt贸re ostatnio fajnie zarabiay - wyleciay.
CI Games BETAW20TR Pekao PGE Podsumowanie Szkoda 偶e miaem du偶o zasob贸w kt贸re mocno oberway, da si za to wyapa do kt贸rych ludzie wracaj. Musz zebra kilka takich i zacz skupowa po spadkach. Dobrze 偶e wyszedem z kilku nierentownych inwestycji. 殴le 偶e zrobiem to w takim momencie bo powinienem by zamkn je dawno temu!</description></item><item><title>CD Projekt SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/02/cd-projekt-sa/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/02/cd-projekt-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Bo ronie i po ostatnich spadkach odrobio cao strat w kilka dni. Licz, 偶e i tym razem bdzie podobnie. Zamierzam ciasno ustawitrailing-stop&amp;rsquo;a i jecha do g贸ry gdy bdzie roso, a wysiadagdy bdzie leciao. Zobaczymy co z tego wyjdzie.
Analiza C/Z 253.5 20 - baka spekulacyjna C/WK 27.48 3 - przewartociowane Stooq CDR &amp;nbsp; Biznesradar CDR Plan gry Wejcie Po tygodniowym spadku, na odbiciu Wyjcie na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop ciasno, na ok 10% Take profit - Stopa dywidendy 0,4% Trend dugoterminowy Silny wzrostowy od 10 lat!</description></item><item><title>PGE</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/02/pge/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/02/pge/</guid><description>Analiza po fakcie To moja najwiksza pora偶ka. Sp贸ka skrajnie tania, zarabiajca i w dobrej kondycji. Ale politycznie niestabilna, wepchnita w problemy kopal i nierentowych elektrowni wglowych. I chocia偶w du偶szej perspektywie inwestujw OZE to obecnie po prostu nie da sina tym zarobi, straciem prawie 40% liczc na odbicie - nie nadeszo.
Analiza Stooq PEO &amp;nbsp; Biznesradar PEO</description></item><item><title>Firma Oponiarska Dbica SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/27/firma-oponiarska-debica-sa/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/27/firma-oponiarska-debica-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Dbica wypaca dywidend regularnie od 20 lat, wic zwa偶ywszy jakie mieci miaem w portfelu
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 11.8 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 0.94 &amp;lt; 1 - niedowartociowane Stooq DBC &amp;nbsp; Biznesradar DBC Plan gry Wejcie Wszedem po korekcie Wyjcie na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 16 PLN Take profit - Stopa dywidendy 6,3% Trend dugoterminowy Boczny, lekko wzrostowy (od roku) Trailing stop ustawiam zawsze by chroni zyski i ucinastraty.</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/27/pekao/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/27/pekao/</guid><description>Analiza po fakcie Dobrze dziaao, kupiem w doku i przez wikszo czasu byo na plusie do tego doregularnie pac dywidend. Maj dobre perspektywy. Nadal bym go mia gdyby tak nie stania, teraz bdmusia kupi taniej :-)
Analiza Stooq PEO &amp;nbsp; Biznesradar PEO</description></item><item><title>BETAW20TR</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/26/betaw20tr/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/26/betaw20tr/</guid><description>Analiza po fakcie WIG 20 wylecia dolnym ograniczeniem. To nie by dobry czas by go kupowa, za to na pewno uda sigo teraz kupi taniej. Ale zaczekam na zdecydowane odbicie, lepiej doczy p贸藕niej i zarabia ni偶 traci.
Analiza Stooq betaw20tr.pl &amp;nbsp; Biznesradar betaw20tr.pl</description></item><item><title>Mini TFI rebalancing</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/26/mini-tfi-rebalancing/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/26/mini-tfi-rebalancing/</guid><description>Realizacja zysk贸w na zocie PKO Akcji Rynku Zota dao ostatnio piknie zarobi, szczeg贸lnie gdy korekta sirozlaa. Postanowiem na szybko niedu偶 czfunduszu zamini na to co wanie spadao.
W portfelu Wymiana/konwersja na Akcyjne PKO Akcji Rynku Zota PKO Akcji Rynku Amerykaskiego PKO Technologii i Innowacji Globalny</description></item><item><title>CI Games</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/25/ci-games/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/25/ci-games/</guid><description>Analiza po fakcie Kupiem na kr贸tko, spekulacyjnie ale nie wyszedem na pierwszej szpilce, potem bya druga, a potem dupa. Nadal sszanse 偶e lepiej uda im sidobrze zrobi Q4/Q1&amp;hellip; Ale inni nie potrzebujfarta do tego - Playway czy Farm 51 po prostu rosn. Mo偶e i dobrze, 偶e polecia i zdecydowaem siwyj. Lepiej zainwestowa gdzie indziej.
Analiza Stooq CIG &amp;nbsp; Biznesradar CIG</description></item><item><title>No i poleciao!</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/24/no-i-polecia%C5%82o/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/24/no-i-polecia%C5%82o/</guid><description>Ju偶 w styczniu przypuszczaem 偶e korona virus mo偶e namiesza, a na pocztku lutego przetasowaem portfel by siprzed tym ochroni. Co prawda w lutym wszystko roso jak szalone ale dao siwyapa 偶e w Chinach nie dzieje sinajlepiej a przecie偶to tam wszystko produkujemy&amp;hellip;
W zwizku z nowymi zachorowaniami na terenie Woch, panika wkrcia si na nowy poziom.
Zaczem sizastanawia czy daoby sina tym zarobi. Oczywiste szakupy sp贸ek surowcowych i rynk贸w wschodzcych gdy sytuacja zacznie sinormowa.</description></item><item><title>Przedsibiorstwo Hydrauliki Siowej Hydrotor SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/21/przedsiebiorstwo-hydrauliki-si%C5%82owej-hydrotor-sa/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/21/przedsiebiorstwo-hydrauliki-si%C5%82owej-hydrotor-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz O tym ju偶 byo. Zamierzam dokupowa w doku i trzyma dla dywidendy, stabilnie wypacanej od 15 lat.
Analiza Co prawda fajny doek by w zeszym roku w okolicy 31 PLN, ale wtedy jeszcze nie interesowaem sitsp贸k. Z drugiej strony, lekko sobie ronie od 2012 i obecnie jest w raczej neutralnie wyceniona. Zeszy rok nie by dla sp贸ki najlepszy, ale mam nadziej偶e to przejciowe problemy i nie przeo偶 sina dugookresowy spadek wartoci.</description></item><item><title>WODKAN Przedsibiorstwo Wodocig贸w i Kanalizacji SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/21/wodkan-przedsiebiorstwo-wodociagow-i-kanalizacji-sa/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/21/wodkan-przedsiebiorstwo-wodociagow-i-kanalizacji-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Podobnie jak z Hydrotorem, przygldaem sitej sp贸ce pod ktem wypacanej dywidendy.
Analiza Ciekawie to wyglda, C/Z dos wysokie, z drugiej strony C/WK bardzo niskie. Wydaje mi si偶e wynika to z faktu czym ta sp贸ka sizajmuje. Jej sinie kupuje dla wzrostu, ale dla dywidendy, kt贸r regularnie wypaca. To moja pierwsza sp贸ka z NewConnect i z pynnocinie jest za dobrze, ale udao mi sikupi tylko kilka akcji w lokalnym doku.</description></item><item><title>BETAM40TR</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/19/betam40tr/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/19/betam40tr/</guid><description>Dlaczego wchodz mWIG40 radzi sobie w ostatnim czasie zdecydowanie lepiej ni偶WIG20. Zamierzam od czasu do czasu dokupowa i trzyma na wieki wiek贸w (lub do zmiany trendu).
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 15.36 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.59 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Parametry dla caego mWIG40 wygldajdo neutralnie ale przynajmniej trend jest wzrostowy w ostatnim czasie i s perspektywy na dalszy wzrost.</description></item><item><title>Polimex-Mostostal SA sprzeda偶</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/19/polimex-mostostal-sa-sprzedaz/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/19/polimex-mostostal-sa-sprzedaz/</guid><description>Co poszo nie tak Susznie zorientowaem si zaraz po zakupie 偶e to m贸g bysp贸藕niony zakup. Tak byo. Miaem nadziej 偶e jednak trochpodskoczy ale spad ok 20%. Wysiadem na stop-lossie :(</description></item><item><title>TFI a Corona Virus</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/04/tfi-a-corona-virus/</link><pubDate>Tue, 04 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/04/tfi-a-corona-virus/</guid><description>Zmiany, ale po co? Gdy zaostrzya si sytuacja z Corona Virusem a lki zaczy rozlewa sina Chiny i inne rynki wschodzce Azji&amp;hellip; jasne stao si偶e mogem zbyt wczenie zainwestowa w fundusze surowcowe i rynk贸w wschodzcych.
Zdecydowaem si dokona konwersji, jeszcze przed otwarciem giedy w Szanghaju. P贸藕niej gdy doek sipogbi, odkupi je taniej.
Surowce sdomocno skorelowane z rynkami EM, std te偶zdecydowaem sije zamieni na fundusz zwizany z medycyn.</description></item><item><title>Przegld sp贸ek dywidendowych</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/03/przeglad-spo%C5%82ek-dywidendowych/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/03/przeglad-spo%C5%82ek-dywidendowych/</guid><description>Nadal buduj sw贸j portfel i sporo czasu zajmuje mi wynajdowanie sp贸ek wartych uwagi. Chciabym zebracznie ok. 10 sp贸ek bd藕ETF&amp;rsquo;贸w, mo偶liwie nieskorelowanych i najlepiej dywidendowych. Tak by nawet w gorszych czasach, cogeneroway. Pr贸bowaem zbierate informacje w osobnych postach ale do bani sito p贸藕niej przeglda. Spr贸bujinnego podejcia - jedna strona, tabelka i wszystkie informacje kt贸rych potrzebuj.
Wykresy odwie偶ajsi po ka偶dym wejsciu przez co atwiej bdzie mi zauwa偶y lokalne doki.</description></item><item><title>Mercator Medical SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/31/mercator-medical-sa/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/31/mercator-medical-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz 30 stycznie przegldaem gied w poszukiwaniu sp贸ek z bran偶y medycznej, kt贸re mogyby zarobi w zwizku z krzykliwym korona virusem. Wiem, trochpode&amp;hellip; Wida nie byem jedynym bo Mercator r贸s wtedy ju偶ok 10%, r贸s szybko wic zao偶yem, 偶e po poudniu spadnie. Tak te偶sistao, wic postanowiem spekulacyjnie wej. Wskoczyem gdziew okolicy czerwonej strzaki, ustawiem bardzo ciasno trailing stop&amp;rsquo;a i czekaem.
Dzisiaj rano gdy zerkaem na wykres i zauwa偶yem lekkie wyhamowanie, zastanawiaem siczy to nie moment by uciec&amp;hellip; I wtedy aktywowa sitrailing stop :)</description></item><item><title>Polimex-Mostostal SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/30/polimex-mostostal-sa/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/30/polimex-mostostal-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Przeczytaem przed samym zamkniciem o umowie PGE z Polimexem. Od samego rana roli (nie ma to jak r贸wne szanse dla wszystkich na giedzie&amp;hellip;), wic kontrakt na 1,5mld powinien da im kopa. Kupiem spekulacyjnie w nadziei 偶e gdy informacja si rozniesie to urosn&amp;hellip; O dziwo, dzie p贸藕niej spadaj 6%.
Mo偶liwe 偶e o czym nie wiem&amp;hellip; Faktycznie nie sprawdziem - decyzja o wybraniu Polimexu miaa miejsce 3 stycznia. Std g贸rka w tym okresie.</description></item><item><title>Asseco South Eastern Europe SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/15/asseco-south-eastern-europe-sa/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/15/asseco-south-eastern-europe-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Szukaem sp贸ek dywidendowych, kt贸re w du偶szej perspektywie (ok. 5 lat) stale rosn. Mylaem o zakupie Asseco PL ale Cyfrowy Polsat podbi cen&amp;hellip; Ta mi pasuj bo akurat troch wyhamowaa. Co prawda dywidenda nie jest jaka du偶a ale regularnie wypacana, a nisk stopdotychczas kompensowa regularny wzrost. Chciabym jtrzyma.
Analiza Patrzc na cyferki, to nie jest najtasza sp贸ka jak mogem kupi, ale wydaje sisensownie wyceniona.
C/Z 8 &amp;lt; 15.</description></item><item><title>TFI Rebalancing</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/08/tfi-rebalancing/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/08/tfi-rebalancing/</guid><description>Dlaczego? Pocztek nowego roku to dobry moment by zrewidowa portfel TFI. W ostatnim czasie zmienia si sytuacja rynkowa, przez nie ma co oczekiwa, 偶e w 2020 uda sizarobi na obligacjach r贸wnie du偶o co rok wczeniej. Bo:
https://independenttrader.pl/najwazniejsze-wydarzenia-minionych-tygodni-grudzien-2019.html https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-wystrzelila-Ceny-rosna-najszybciej-od-7-lat-7799350.html Je偶eli bank centralny bdzie chcia obni偶y inflacj, kt贸ra obecnie oscyluje wok贸 g贸rnej granicy celu inflacyjnego, to bdzie musia podnie stopy procentowe. Na tchwil NBP nie planuje podnosi st贸p do koca swojej kadencji&amp;hellip; A zreszt, skoro obligacje day ju偶zarobi to najpewniej spadn.</description></item><item><title>Cognor Holding SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/07/cognor-holding-sa/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/07/cognor-holding-sa/</guid><description>Dlaczego chciabym wej Jest blisko historycznych minim贸w ale ju偶 zacz odbija. Do tego oferuje jedn z najwy偶szych dywidend. Ostatnio sp贸ka porusza si w trendzie bocznym, wic zakup w doku i trzymanie powinno zrobi swoje.
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 8.39 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 0.61 &amp;lt; 1 - niedowartociowane Stooq COG &amp;nbsp; Biznesradar COG Plan gry Wejcie Stochastic &amp;gt; 20, poni偶ej 1,20 PLN Wyjcie na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 0,15~0,2 PLN Take profit - Stopa dywidendy 22% Trend dugoterminowy Boczny (od ok 10 lat)</description></item><item><title>PGNiG sprzeda偶</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/03/pgnig-sprzedaz/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/03/pgnig-sprzedaz/</guid><description>Co poszo nie tak PGNiG kupiem du偶o wczeniej ni偶 zapisaem na blogu.
Wyleciaem na trailing stopie. Poszo za 4,08, ale zwa偶ywszy 偶e obecnie jest po 3,6 to mo偶e i lepiej. PGNiG by przez lata w do szerokim kanale wzrostowym:
Kupiem go w doku tego kanau liczc 偶e w najbli偶szym czasie odbije. Jednak sam fakt 偶e sp贸ka jest tania nie spowoduje 偶e uronie.
Owszem C/WK jest niskie i kuszce ale to przychody firmy decyduj o tym czy warto w ni inwestowa.</description></item><item><title>Famur</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/01/famur/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/01/famur/</guid><description>Dlaczego chciabym wej Od roku akcje sw trendzie spadkowym, chciabym wyapa je na odbiciu i przytrzyma dla dywidendy (ok. 15,2%). Nie miabym nic przeciw by przy tym zaliczyy odbicie :)
Analiza C/Z 4.4 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 1 &amp;lt; 1.04 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq FMF &amp;nbsp; Biznesradar FMF Plan gry Wejcie Stochastic &amp;gt; 20, poni偶ej 3 PLN Wyjcie na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 1 PLN Take profit - Stopa dywidendy 15,2% Trend dugoterminowy Spadkowy (od 2008)</description></item><item><title>PGE</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/01/pge/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/01/pge/</guid><description>Dlaczego wchodz Po mocnej przecenie na skutek zamro偶enia cen (kt贸re zresztzostay zrekompensowane dopatami). mBank rekomenduje kupno i zakada wzrost o nawet 45%.
Analiza Akcje zostay mocno przecenione a ryzyka zdyskontowane. Obecnie s po prostu tanie. O ile nowe Ministerstwo Aktyw贸w Pastwowych nic nie odwali.
C/Z 5 &amp;lt; 7.53 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 0.3 &amp;lt; 1 - niedowartociowane Stooq PGE &amp;nbsp; Biznesradar PGE Plan gry Wejcie Kupiem za ok.</description></item><item><title>PGNiG</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/01/pgnig/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/01/pgnig/</guid><description>Dlaczego wchodz Wedug mojej wiedzy sp贸ka radzi sobie dobrze i cho zaliczya gorszy rok to wikszo ryzyk zostaa zdyskontowana. Obecnie spadki powinny wyhamowa i licz na odbicie. Na tchwil spr贸buj pa doki i wychodzi na g贸rkach a偶 kurs odbije i pocignie&amp;hellip; Albo nie - wtedy sam sobie siana ;)
Analiza Sp贸ka zaliczya do du偶y zjazd w ostatnim roku. Obecnie jest wyceniona bardzo tanio.
C/Z 8 &amp;lt; 14.</description></item><item><title>BETAW20TR</title><link>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/betaw20tr/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/betaw20tr/</guid><description>Dlaczego wchodz Dugookresowa inwestycja w ETF powinna by tasza ni偶w fundusze inwestycyjne.
Na razie WIG20 jest w trendzie spadkowym wic planuj apa doki i ucieka na trailing stopie.
Analiza Plan gry Wejcie Na Stochastic &amp;gt; 30 (w okolicy 35 PLN) Wyjcie Na Stochastic &amp;lt; 70 lub stop loss Stop loss Tailing stop 5~6 PLN Take profit Na Stochastic &amp;lt; 70, i zaptli dopuki bdzie dziaao Stopa dywidendy ETF Total Return Trend dugoterminowy Spadkowy (od 2008)</description></item><item><title>CI Games SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/ci-games-sa/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/ci-games-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz S najni偶ej od listopada 2018 i tylko troch powy偶ej doka wszech czas贸w. Zwa偶ywszy 偶e ostatni Snajper, kt贸ry jest najlepiej ocenianczciever a do tego sprzedaje silepiej ni偶 wczeniejsze wydania, odbij po przedstawieniu wynik贸w za 2019Q4 lub 2020Q1.
Analiza Jako firma, nie wygldajnajlepiej. To typowa sp贸ka wzrostowa - je偶eli si nie poprawi to uciekam w podskokach.
C/WK 1 &amp;lt; 2.58 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq CIG &amp;nbsp; Biznesradar CIG Plan gry Wejcie Kupiem w doku po 0,83 PLN Wyjcie Na Stochastic &amp;gt; 80 lub trailing stop Stop loss Tailing stop 0,16~0,20 PLN Take profit - Stopa dywidendy 0% szau nie ma ;)</description></item><item><title>Jastrzbska Sp贸ka Wglowa</title><link>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/jastrzebska-spo%C5%82ka-weglowa/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/jastrzebska-spo%C5%82ka-weglowa/</guid><description>Dlaczego wchodz Spadajod sierpnia 2017 a obecnie znajduj si w doku. Kondensuj od prawie 3 miesicy. Licz ze w perspektywie p贸 roku powinni odbi.
Analiza Wedug rekomendacji mBanku warunki dla nich nadal nie skorzystne ale nie powinno to ju偶 w dalszym stopniu wpywa na spadki. Podpisali niedawno umow na wgiel koksowniczy z rumusk stalowni na ok 5 mld.
C/Z 2.5 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 0.</description></item><item><title>O autorze</title><link>https://dziennik-tradera.link/about/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/about/</guid><description>Wystartowaem ten blog aby notowa dlaczego wchodz i wychodz z inwestycji. G贸wnie dla siebie - by pamitapowody, decyzje, analizy, itd. Przy okazji jest to atwy spos贸b by podzieli size znajomymi tym co robi. Obserwujc si nawzajem, mo偶emy siod siebie uczy.
Informacje przedstawione na tej stronie internetowej s prywatnymi opiniami autora i nie stanowi rekomendacji inwestycyjnych w rozumieniu Rozporzdzenia Ministra Finans贸w z dnia 19 pa藕dziernika 2005 roku w sprawie informacji stanowicych rekomendacje dotyczce instrument贸w finansowych, ich emitent贸w lub wystawc贸w (Dz.</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/pekao/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/pekao/</guid><description>Dlaczego wchodz Od ok. dw贸ch lat porusza siw trendzie bocznym. Ale oferuje niez dywidend, wic skupujc go w dokach (poni偶ej 100 PLN) powinno da sizarobi.
Jeden z mniej umoczonych w kredytach frankowych bank贸w.
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 11.82 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.15 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq PEO &amp;nbsp; Biznesradar PEO Plan gry Wejcie Stochastic &amp;gt; 20, poni偶ej 100 PLN Wyjcie na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 15 PLN Take profit - Stopa dywidendy 6,57%</description></item></channel></rss>