<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ASE on Dziennik Tradera</title><link>https://dziennik-tradera.link/tags/ase/</link><description>Recent content in ASE on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dziennik-tradera.link/tags/ase/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mega przegląd spółek z mojej watch listy</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/12/30/mega-przeglad-spolek-z-mojej-watch-listy/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/12/30/mega-przeglad-spolek-z-mojej-watch-listy/</guid><description>Koniec roku, więcej wolnego czasu, więc sprawdzam moja watch listę - CAŁĄ! Wyszło tego ponad 40 spółek, więc grubo. Kolejnym razem spróbuję je nieco zebrać w grupy (np. technologiczne/surowcowe/itp) i raczej przeglądając będę wyrzucać te, którymi w najbliższym czasie nie będę zainteresowany.
Jak łatwo zauważyć po obecnych kursach, nadal trwa rajd św. Mikołaja, więc nie bardzo mam ochotę na zakupy. Zaczekam pewnie do lutego/marca gdy zwykle następuje korekta. Ale już teraz chciałbym wybrać na co będę polować.</description></item><item><title>Krach!</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/26/krach/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/26/krach/</guid><description>Co poszło nie tak Spodziewałem się spadków, nawet takich po kilkanaście procent. No może z 20. Więc po 20% spadków zacząłem zakupy&amp;hellip; A tutaj leciało dalej. Dobre spółki, rentowne, z zyskami i wzrostami sprzedaży za poprzedni rok/kwartał, z buforem gotówki by przejść przez kryzys&amp;hellip;
Pekao PZU Asseco South Eastern Europe SA BETAM40TR Dom Development SA RELPOL BETAW20ST BETAW20LV Wnioski Jak się chwilę nad tym zastanowić to tak właśnie wygląda krach - niektóre spadki po prostu nie mają sensu.</description></item><item><title>Asseco South Eastern Europe SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/10/asseco-south-eastern-europe-sa/</link><pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/10/asseco-south-eastern-europe-sa/</guid><description>Analiza po fakcie Wyrzuciło mnie na 25,20 PLN. Przynajmniej coś na tym zarobiłem ale szkoda bo kilka dni później wystrzeliło w okolice 30 PLN.
Zdecydowanie będę chciał odkupić w dołku.
Analiza Stooq ASE &amp;nbsp; Biznesradar ASE</description></item><item><title>Asseco South Eastern Europe SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/15/asseco-south-eastern-europe-sa/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/15/asseco-south-eastern-europe-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Szukałem spółek dywidendowych, które w dłuższej perspektywie (ok. 5 lat) stale rosną. Myślałem o zakupie Asseco PL ale Cyfrowy Polsat podbił cenę&amp;hellip; Ta mi pasuję bo akurat trochę wyhamowała. Co prawda dywidenda nie jest jakaś duża ale regularnie wypłacana, a niską stopę dotychczas kompensował regularny wzrost. Chciałbym ją trzymać.
Analiza Patrząc na cyferki, to nie jest najtańsza spółka jaką mogłem kupić, ale wydaje się sensownie wyceniona.
Wskaźniki C/Z 8 &amp;lt; 15.</description></item></channel></rss>