<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>porażka on Dziennik Tradera</title><link>https://speculant.wtf/category/porazka/</link><description>Recent content in porażka on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Thu, 24 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://speculant.wtf/category/porazka/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wyjście Przedsiębiorstwo Hydrauliki Siłowej Hydrotor SA (HDR)</title><link>https://speculant.wtf/2020/09/24/wyjscie-przedsiebiorstwo-hydrauliki-si%C5%82owej-hydrotor-sa-hdr/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/09/24/wyjscie-przedsiebiorstwo-hydrauliki-si%C5%82owej-hydrotor-sa-hdr/</guid><description>Dlaczego wychodzę HDR dostał ode mnie duży kredyt zaufania bo regularnie wypłaca dywidendy i choć nie są wysokie, to jednak są. Tyle ze wycena spada 3 rok z rzędu. Za jakiś czas może uda się odkupić taniej, a może przejdzie mi ochota. Na pewno będę musiał dokładniej sprawdzić perspektywy.</description></item><item><title>Wyjście Asseco Poland SA (ACP)</title><link>https://speculant.wtf/2020/07/29/wyjscie-asseco-poland-sa-acp/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/07/29/wyjscie-asseco-poland-sa-acp/</guid><description>Co się nie udało Były wzrosty, przyszły i spadki. Wyleciałem na SL na korekcie. Zaczekam na wyraźniejszy sygnał by wejść ponownie.</description></item><item><title>Wyjście Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://speculant.wtf/2020/07/29/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/07/29/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Co się nie udało Akurat trafiłem na korektę i wyleciałem na SL. Poczekam na wyraźniejszy sygnał wejścia ze stochastica lub RSI.</description></item><item><title>Wyjście Ferro SA (FRO)</title><link>https://speculant.wtf/2020/07/23/wyjscie-ferro-sa-fro/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/07/23/wyjscie-ferro-sa-fro/</guid><description>Co się (nie) udało Wyleciałem na SL.
Na dobrą sprawę nadal jestem zainteresowany spółką. Dopiero co zarekomendowali wypłatę 20% zysku na dywidendę ale zamierzają też zwiększyć wydatki na akwizycję, co potencjalnie oznacza mniej środków przeznaczony na dywidendę. To pewnie spowodowało dzisiejszy zjazd poniżej Bollinger&amp;rsquo;a gdzie miałem ustawionego SL&amp;rsquo;a. Zobaczę jak się będzie zachowywać, dziś jutro i najpewniej odkupię.</description></item><item><title>Wyjście BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/07/21/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/07/21/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co się nie udało Transakcja nie była do końca chybiona. Spodziewałem się ponownej, głębszej korekty - nie tak głębokiej jak w marcu, ale jednak. Tymczasem trafił się nudny trend boczny. W przypadku tej transakcji fluktuowałem w okolicy zera i czekałem. Aż tu nagle ruszył WIG&amp;hellip;
Sam nie wiem co o tym myśleć. Może korekta nadejdzie gdy Ci wszyscy nowi inwestorzy, zachęceni &amp;ldquo;efektem Robinhooda&amp;rdquo; zaczną uciekać, a może już zostaną&amp;hellip;
Stooq BETAW20ST, Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Wyjście BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/12/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/12/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co się nie udało Dokupiłem BETAW20ST zaraz po otwarciu, w największej dziurze na WIG20. Do końca dnia WIG20 wahał się i część udało mu się odrobić wywaląć shorta na ciasnym SL.
Dwie rzeczy zrobiłem źle:
dokupiłem na górce na początku dnia, a mogłem kupić w dołku pod koniec dnia - widząc jak się sytuacja rozwija, bardzo ciasno ustawiłem SL na walorze gdzie dzienne wahania bywają spore.</description></item><item><title>Wyjście Przedsiębiorstwo Przemysłu Spożywczego PEPEES SA (PPS)</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/12/wyjscie-przedsiebiorstwo-przemys%C5%82u-spozywczego-pepees-sa-pps/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/12/wyjscie-przedsiebiorstwo-przemys%C5%82u-spozywczego-pepees-sa-pps/</guid><description>Co się nie udało Chciałem kupić PEPEES pod dywidendę, którą mają wypłacić z końcem miesiąca ale wyleciałem na SL przy korekcie na GPW. Po moim doświadczeniu z CPGroup nie zamierzam na razie do nich wracać o ile nie dojdzie do dalszej korekty.
Najwyżej kupię ich po dywidendzie gdy poleca pewnie z 20%.</description></item><item><title>Wyjście BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/08/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/08/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co się nie udało To jeszcze nie dziś :)
Wyleciałem jeszcze tego samego dnia. Zaczyna to być męczące, bo ja sie nie daję na te wszystkie rządowe podpuchy ale wygląda, że rynek na to idzie.</description></item><item><title>Wyjście BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/03/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Wed, 03 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/03/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co się nie udało Chciałem by WIG poleciał, ale ten lecieć nie chciał&amp;hellip; Widać już pewne przesycenie na rynkach, więc zaczynałem lekko wchodzić w shorty. Tym razem za wcześnie.</description></item><item><title>Wyjście Capital Park SA (CPG)</title><link>https://speculant.wtf/2020/05/25/wyjscie-capital-park-sa-cpg/</link><pubDate>Mon, 25 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/05/25/wyjscie-capital-park-sa-cpg/</guid><description>Co się nie udało Zbyt późno przed wypłatą dywidendy wszedłem w inwestycję a zaraz po wypłacie zjazd był spory, więc ostatecznie wyszedłem prawie na zero&amp;hellip; Prawie.</description></item><item><title>Wyjście Inter RAO Lietuva AB</title><link>https://speculant.wtf/2020/05/14/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/05/14/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab/</guid><description>Co się nie udało Za wcześnie wszedłem, a nie przestało jeszcze lecieć. Wyleciałem na SL. Wrócę do nich, ale jeszcze chwilę zaczekam :-)</description></item><item><title>Wyjście BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/05/07/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/05/07/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co się nie udało Nie było wielkiego planu, czysta spekulacja. Działało przez dwa dni, a potem przestało. Z jednej strony spadki były. Z drugiej, mniej spektakularne niż się spodziewałem. Efekt to 2 PLN straty. Więc jednak porażka :-)</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/20/pekao/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/20/pekao/</guid><description>Analiza po fakcie Było tak tanie&amp;hellip; Kupiłem za 89 PLN akurat gdy odbijało, a tu zium&amp;hellip; sru, bziu i było poniżej 60 PLN. W takiej sytuacji wyjście przy 80 PLN można uznać za sukces.
Analiza Stooq PEO, Biznesradar PEO</description></item><item><title>Relpol SA</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/20/relpol-sa/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/20/relpol-sa/</guid><description>Analiza po fakcie Kupiłem pod dywidendę ale średnioterminowy trend był spadkowy i w obecnej sytuacji, wybiorę raczej coś innego do portfela.
Z drugiej strony przy obecnych wycenach spółka znowu zaczyna wyglądać atrakcyjnie.
Analiza C/Z 5 &amp;lt; 7.7 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 0.62 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Stooq RLP, Biznesradar RLP</description></item><item><title>BETAW20LV</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/12/betaw20lv/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/12/betaw20lv/</guid><description>Analiza po fakcie Chciałem spróbować lewarowanego WIG20 po dniu bardzo silnych spadków, ale okazało się że to nie był koniec. Na szczęście szybko się zorientowałem że nic z tego nie będzie i uciekłem na zero.
Analiza Stooq BETAW20LV, Biznesradar BETAW20LV</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/12/pekao/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/12/pekao/</guid><description>Analiza po fakcie PZU podobnie jak PEO było tanie, ale to nie był dzień na zakupy. Na szczęście ciasny stop-loss wyrzucił mnie zanim poleciało dalej.
Analiza Stooq PZU, Biznesradar PZU</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/06/pekao/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/06/pekao/</guid><description>Dlaczego wchodzę Bo już się na to raz zdecydowałem, ale wyleciałem na stop-lossie. W lepszej cenie go jeszcze nie było, więc biorę. Na razie ustawię trailing stop dość ciasno bo boję się kolejnych spadków - później muszę pamiętać by go podbić do ok 20~30%.
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 10.9 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.01 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq PEO, Biznesradar PEO Plan gry Wejście Stochastic &amp;gt; 20, poniżej 100 PLN Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 9 PLN (ciasno gdyby nadal leciało) Take profit - Stopa dywidendy 7,4%</description></item><item><title>PGE</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/02/pge/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/02/pge/</guid><description>Analiza po fakcie To moja największa porażka. Spółka skrajnie tania, zarabiająca i w dobrej kondycji. Ale politycznie niestabilna, wepchnięta w problemy kopalń i nierentowych elektrowni węglowych. I chociaż w dłuższej perspektywie inwestują w OZE to obecnie po prostu nie da się na tym zarobić, straciłem prawie 40% licząc na odbicie - nie nadeszło.
Analiza Stooq PEO, Biznesradar PEO</description></item><item><title>BETAW20TR</title><link>https://speculant.wtf/2020/02/26/betaw20tr/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/02/26/betaw20tr/</guid><description>Analiza po fakcie WIG 20 wyleciał dolnym ograniczeniem. To nie był dobry czas by go kupować, za to na pewno uda się go teraz kupić taniej. Ale zaczekam na zdecydowane odbicie, lepiej dołączyć później i zarabiać niż tracić.
Analiza Stooq betaw20tr.pl, Biznesradar betaw20tr.pl</description></item><item><title>CI Games</title><link>https://speculant.wtf/2020/02/25/ci-games/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/02/25/ci-games/</guid><description>Analiza po fakcie Kupiłem na krótko, spekulacyjnie ale nie wyszedłem na pierwszej szpilce, potem była druga, a potem dupa. Nadal są szanse że lepiej uda im się dobrze zrobić Q4/Q1&amp;hellip; Ale inni nie potrzebują farta do tego - Playway czy Farm 51 po prostu rosną. Może i dobrze, że poleciał i zdecydowałem się wyjść. Lepiej zainwestować gdzieś indziej.
Analiza Stooq CIG, Biznesradar CIG</description></item><item><title>Polimex-Mostostal SA sprzedaż</title><link>https://speculant.wtf/2020/02/19/polimex-mostostal-sa-sprzedaz/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/02/19/polimex-mostostal-sa-sprzedaz/</guid><description>Co poszło nie tak Słusznie zorientowałem się zaraz po zakupie że to mógł być spóźniony zakup. Tak było. Miałem nadzieję że jednak trochę podskoczy ale spadł ok 20%. Wysiadłem na stop-lossie :(</description></item><item><title>Polimex-Mostostal SA</title><link>https://speculant.wtf/2020/01/30/polimex-mostostal-sa/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/01/30/polimex-mostostal-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Przeczytałem przed samym zamknięciem o umowie PGE z Polimexem. Od samego rana rośli (nie ma to jak równe szanse dla wszystkich na giełdzie&amp;hellip;), więc kontrakt na 1,5mld powinien dać im kopa. Kupiłem spekulacyjnie w nadziei że gdy informacja się rozniesie to urosną&amp;hellip; O dziwo, dzień później spadają 6%.
Możliwe że o czymś nie wiem&amp;hellip; Faktycznie nie sprawdziłem - decyzja o wybraniu Polimexu miała miejsce 3 stycznia. Stąd górka w tym okresie.</description></item><item><title>PGNiG sprzedaż</title><link>https://speculant.wtf/2020/01/03/pgnig-sprzedaz/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/01/03/pgnig-sprzedaz/</guid><description>Co poszło nie tak PGNiG kupiłem dużo wcześniej niż zapisałem na blogu.
Wyleciałem na trailing stopie. Poszło za 4,08, ale zważywszy że obecnie jest po 3,6 to może i lepiej. PGNiG był przez lata w dość szerokim kanale wzrostowym:
Kupiłem go w dołku tego kanału licząc że w najbliższym czasie odbije. Jednak sam fakt że spółka jest tania nie spowoduje że urośnie.
Owszem C/WK jest niskie i kuszące ale to przychody firmy decydują o tym czy warto w nią inwestować.</description></item></channel></rss>