<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>analiza on Dziennik Tradera</title><link>https://speculant.wtf/category/analiza/</link><description>Recent content in analiza on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Wed, 22 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://speculant.wtf/category/analiza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Co by tu kupić?</title><link>https://speculant.wtf/2020/04/22/co-by-tu-kupic/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/04/22/co-by-tu-kupic/</guid><description>Nie tak dawno, bo na początku lutego zastanawiałem się w jakie spółki dywidendowe chciałbym zainwestować. Część tych spółek nadal znajduje się na mojej liście&amp;hellip; ale przez ostatnie zawirowania cześć z tych firm znalazła się w gorszej sytuacji. To nie tak że całkiem z nich zrezygnuję ale zaczekam aż sytuacja się wyklaruje.
Trochę zmieniły mi się też kryteria. Chciałbym wybrać głównie spółki dywidendowe (tu bez zmian), w długo lub średnioterminowym trendzie wzrostowym o kapitalizacji min.</description></item><item><title>Krach!</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/26/krach/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/26/krach/</guid><description>Co poszło nie tak Spodziewałem się spadków, nawet takich po kilkanaście procent. No może z 20. Więc po 20% spadków zacząłem zakupy&amp;hellip; A tutaj leciało dalej. Dobre spółki, rentowne, z zyskami i wzrostami sprzedaży za poprzedni rok/kwartał, z buforem gotówki by przejść przez kryzys&amp;hellip;
Pekao PZU Asseco South Eastern Europe SA BETAM40TR Dom Development SA RELPOL BETAW20ST BETAW20LV Wnioski Jak się chwilę nad tym zastanowić to tak właśnie wygląda krach - niektóre spadki po prostu nie mają sensu.</description></item><item><title>No i poleciało!</title><link>https://speculant.wtf/2020/02/24/no-i-polecia%C5%82o/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/02/24/no-i-polecia%C5%82o/</guid><description>Już w styczniu przypuszczałem że korona virus może namieszać, a na początku lutego przetasowałem portfel by się przed tym ochronić. Co prawda w lutym wszystko rosło jak szalone ale dało się wyłapać że w Chinach nie dzieje się najlepiej a przecież to tam wszystko produkujemy&amp;hellip;
W związku z nowymi zachorowaniami na terenie Włoch, panika wkręciła się na nowy poziom.
Zacząłem się zastanawiać czy dałoby się na tym zarobić. Oczywiste są zakupy spółek surowcowych i rynków wschodzących gdy sytuacja zacznie się normować.</description></item><item><title>Przegląd spółek dywidendowych</title><link>https://speculant.wtf/2020/02/03/przeglad-spo%C5%82ek-dywidendowych/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/02/03/przeglad-spo%C5%82ek-dywidendowych/</guid><description>Nadal buduję swój portfel i sporo czasu zajmuje mi wynajdowanie spółek wartych uwagi. Chciałbym zebrać łącznie ok. 10 spółek bądź ETF&amp;rsquo;ów, możliwie nieskorelowanych i najlepiej dywidendowych. Tak by nawet w gorszych czasach, coś generowały. Próbowałem zbierać te informacje w osobnych postach ale do bani się to później przegląda. Spróbuję innego podejścia - jedna strona, tabelka i wszystkie informacje których potrzebuję.
Wykresy odświeżają się po każdym wejsciu przez co łatwiej będzie mi zauważyć lokalne dołki.</description></item><item><title>Cognor Holding SA</title><link>https://speculant.wtf/2020/01/07/cognor-holding-sa/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/01/07/cognor-holding-sa/</guid><description>Dlaczego chciałbym wejść Jest blisko historycznych minimów ale już zaczął odbijać. Do tego oferuje jedną z najwyższych dywidend. Ostatnio spółka porusza się w trendzie bocznym, więc zakup w dołku i trzymanie powinno zrobić swoje.
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 8.39 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 0.61 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Stooq COG &amp;nbsp; Biznesradar COG Plan gry Wejście Stochastic &amp;gt; 20, poniżej 1,20 PLN Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 0,15~0,2 PLN Take profit - Stopa dywidendy 22% Trend długoterminowy Boczny (od ok 10 lat)</description></item><item><title>Famur</title><link>https://speculant.wtf/2020/01/01/famur/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/01/01/famur/</guid><description>Dlaczego chciałbym wejść Od roku akcje są w trendzie spadkowym, chciałbym wyłapać je na odbiciu i przytrzymać dla dywidendy (ok. 15,2%). Nie miałbym nic przeciw by przy tym zaliczyły odbicie :)
Analiza C/Z 4.4 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 1 &amp;lt; 1.04 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq FMF &amp;nbsp; Biznesradar FMF Plan gry Wejście Stochastic &amp;gt; 20, poniżej 3 PLN Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 1 PLN Take profit - Stopa dywidendy 15,2% Trend długoterminowy Spadkowy (od 2008)</description></item></channel></rss>