<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>analiza on Dziennik Tradera</title><link>https://dziennik-tradera.link/category/analiza/</link><description>Recent content in analiza on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dziennik-tradera.link/category/analiza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mega przegld sp贸ek z mojej watch listy</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/12/30/mega-przeglad-spolek-z-mojej-watch-listy/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/12/30/mega-przeglad-spolek-z-mojej-watch-listy/</guid><description>Koniec roku, wicej wolnego czasu, wic sprawdzam mojawatch list - CA! Wyszo tego ponad 40 sp贸ek, wic grubo. Kolejnym razem spr贸buj je nieco zebra w grupy (np. technologiczne/surowcowe/itp) i raczej przegldajc bd wyrzuca te, kt贸rymi w najbli偶szym czasie nie bd zainteresowany.
Jak atwo zauwa偶ypo obecnych kursach, nadal trwa rajd w. Mikoaja, wic nie bardzo mam ochot na zakupy. Zaczekam pewnie do lutego/marca gdy zwykle nastpuje korekta. Ale ju偶teraz chciabym wybra na co bd polowa.</description></item><item><title>Jak szukam rynkowych okazji?</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/11/01/jak-szukam-rynkowych-okazji/</link><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/11/01/jak-szukam-rynkowych-okazji/</guid><description>Postanowiem opisa jak wyszukuj sp贸ki do portfela, bo po kilku miesicach przerwy musiaem sinad tym chwilzastanowi
Dlatego postaram sizebra pomocne mi artykuu oraz parametry, kt贸rymi sikieruj.
Moje strategie Strategia Independent Tradera Wska藕niki bazowe Wska藕niki pomocnicze Polowanie na dywidendowe potwory  Kalendarz dywidendowy na Biznesradar Listing sp贸ek wedug wska藕nik贸w na Stooq Filtrowanie wynik贸w Wypata dywidend i ich regularno Sprawozdania finansowe Trend Strategia Independent Tradera Uczc si o inwestowaniu w akcje, wielokrotnie przegldaem artykuy na stronie Independent Tradera.</description></item><item><title>Przegld sp贸ek dywidendowych z mojej watch listy</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/10/29/przeglad-spolek-dywidendowych-z-mojej-watch-listy/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/10/29/przeglad-spolek-dywidendowych-z-mojej-watch-listy/</guid><description>Mino dobre p贸 roku od ostatniego wikszego przegldu, a dzisiaj 偶yjemy ju偶 w zupenie innym wiecie. Covid zreorganizowa nasz spos贸b na 偶ycie i mylenie o przyszoci. Dlatego te偶 analiz podziel na dwa etapy:
Odwie偶 sobie pogld na sp贸ki, kt贸rym si wczniej przygldaem, Poszukam nowych, kt贸re w tym roku radz sobie ponadprzecitnie Ponownie zapoluj na sp贸ki dywidendowe (tu bez zmian), w dugo lub rednioterminowym trendzie wzrostowym o kapitalizacji min. 10 mln.</description></item><item><title>Co by tu kupi?</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/04/22/co-by-tu-kupic/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/04/22/co-by-tu-kupic/</guid><description>Nie tak dawno, bo na pocztku lutego zastanawiaem siw jakie sp贸ki dywidendowe chciabym zainwestowa. Cz tych sp贸ek nadal znajduje si na mojej licie&amp;hellip; ale przez ostatnie zawirowania czez tych firm znalaza siw gorszej sytuacji. To nie tak 偶e cakiem z nich zrezygnuj ale zaczekam a偶 sytuacja siwyklaruje.
Trochzmieniy mi site偶 kryteria. Chciabym wybra g贸wnie sp贸ki dywidendowe (tu bez zmian), w dugo lub rednioterminowym trendzie wzrostowym o kapitalizacji min.</description></item><item><title>Krach!</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/26/krach/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/26/krach/</guid><description>Co poszo nie tak Spodziewaem si spadk贸w, nawet takich po kilkanacie procent. No mo偶e z 20. Wic po 20% spadk贸w zaczem zakupy&amp;hellip; A tutaj leciao dalej. Dobre sp贸ki, rentowne, z zyskami i wzrostami sprzeda偶y za poprzedni rok/kwarta, z buforem got贸wki by przej przez kryzys&amp;hellip;
Pekao PZU Asseco South Eastern Europe SA BETAM40TR Dom Development SA RELPOL BETAW20ST BETAW20LV Wnioski Jak si chwil nad tym zastanowito tak wanie wyglda krach - niekt贸re spadki po prostu nie maj sensu.</description></item><item><title>No i poleciao!</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/24/no-i-polecialo/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/24/no-i-polecialo/</guid><description>Ju偶 w styczniu przypuszczaem 偶e korona virus mo偶e namiesza, a na pocztku lutego przetasowaem portfel by siprzed tym ochroni. Co prawda w lutym wszystko roso jak szalone ale dao siwyapa 偶e w Chinach nie dzieje sinajlepiej a przecie偶to tam wszystko produkujemy&amp;hellip;
W zwizku z nowymi zachorowaniami na terenie Woch, panika wkrcia si na nowy poziom.
Zaczem sizastanawia czy daoby sina tym zarobi. Oczywiste szakupy sp贸ek surowcowych i rynk贸w wschodzcych gdy sytuacja zacznie sinormowa.</description></item><item><title>Przegld sp贸ek dywidendowych</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/03/przeglad-spolek-dywidendowych/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/03/przeglad-spolek-dywidendowych/</guid><description>Nadal buduj sw贸j portfel i sporo czasu zajmuje mi wynajdowanie sp贸ek wartych uwagi. Chciabym zebracznie ok. 10 sp贸ek bd藕ETF&amp;rsquo;贸w, mo偶liwie nieskorelowanych i najlepiej dywidendowych. Tak by nawet w gorszych czasach, cogeneroway. Pr贸bowaem zbierate informacje w osobnych postach ale do bani sito p贸藕niej przeglda. Spr贸bujinnego podejcia - jedna strona, tabelka i wszystkie informacje kt贸rych potrzebuj.
Wykresy odwie偶ajsi po ka偶dym wejsciu przez co atwiej bdzie mi zauwa偶y lokalne doki.</description></item><item><title>Cognor Holding SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/07/cognor-holding-sa/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/07/cognor-holding-sa/</guid><description>Dlaczego chciabym wej Jest blisko historycznych minim贸w ale ju偶 zacz odbija. Do tego oferuje jedn z najwy偶szych dywidend. Ostatnio sp贸ka porusza si w trendzie bocznym, wic zakup w doku i trzymanie powinno zrobi swoje.
Analiza Wska藕niki C/Z 8 &amp;lt; 8.39 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 0.61 &amp;lt; 1 - niedowartociowane Stooq COG &amp;nbsp; Biznesradar COG Plan gry Wejcie Stochastic &amp;gt; 20, poni偶ej 1,20 PLN Wyjcie na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 0,15~0,2 PLN Take profit - Stopa dywidendy 22% Trend dugoterminowy Boczny (od ok 10 lat)</description></item><item><title>Famur</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/01/famur/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/01/famur/</guid><description>Dlaczego chciabym wej Od roku akcje sw trendzie spadkowym, chciabym wyapa je na odbiciu i przytrzyma dla dywidendy (ok. 15,2%). Nie miabym nic przeciw by przy tym zaliczyy odbicie :)
Analiza Wska藕niki C/Z 4.4 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 1 &amp;lt; 1.04 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq FMF &amp;nbsp; Biznesradar FMF Plan gry Wejcie Stochastic &amp;gt; 20, poni偶ej 3 PLN Wyjcie na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 1 PLN Take profit - Stopa dywidendy 15,2% Trend dugoterminowy Spadkowy (od 2008)</description></item></channel></rss>