<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>PZU on Dziennik Tradera</title><link>https://dziennik-tradera.link/tags/pzu/</link><description>Recent content in PZU on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Thu, 04 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dziennik-tradera.link/tags/pzu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zakup Powszechny Zakład Ubezpieczeń SA (PZU)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/02/04/zakup-powszechny-zak%C5%82ad-ubezpieczen-sa-pzu/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/02/04/zakup-powszechny-zak%C5%82ad-ubezpieczen-sa-pzu/</guid><description>Dlaczego wchodzę PZU od 2010 roku regularnie wypłacało dywidendę i to nie byle jaką, bo średnią mają powyżej 5,5%. Gdyby nie KNF to wypłacili by dywidendę i w 2020 roku. Powołując się na przewidywania na ten rok banki nadal wstrzymają się z dywidendą, ale już nie PZU. Według przewidywań może to być jedna z wyższych dywidend&amp;hellip; Czas pokarze.
Zakładam, że o ile KNF (bądź Ministerstwo Aktywów Państwowych) nie odwalą czegoś ostrego w przyszłości, to PZU będzie stopniowo wracać w okolice 40 PLN, ten trend już widać ale czekałem na korektę by się podłączyć - to właśnie ten moment.</description></item><item><title>Mega przegląd spółek z mojej watch listy</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/12/30/mega-przeglad-spolek-z-mojej-watch-listy/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/12/30/mega-przeglad-spolek-z-mojej-watch-listy/</guid><description>Koniec roku, więcej wolnego czasu, więc sprawdzam moja watch listę - CAŁĄ! Wyszło tego ponad 40 spółek, więc grubo. Kolejnym razem spróbuję je nieco zebrać w grupy (np. technologiczne/surowcowe/itp) i raczej przeglądając będę wyrzucać te, którymi w najbliższym czasie nie będę zainteresowany.
Jak łatwo zauważyć po obecnych kursach, nadal trwa rajd św. Mikołaja, więc nie bardzo mam ochotę na zakupy. Zaczekam pewnie do lutego/marca gdy zwykle następuje korekta. Ale już teraz chciałbym wybrać na co będę polować.</description></item><item><title>Krach!</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/26/krach/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/26/krach/</guid><description>Co poszło nie tak Spodziewałem się spadków, nawet takich po kilkanaście procent. No może z 20. Więc po 20% spadków zacząłem zakupy&amp;hellip; A tutaj leciało dalej. Dobre spółki, rentowne, z zyskami i wzrostami sprzedaży za poprzedni rok/kwartał, z buforem gotówki by przejść przez kryzys&amp;hellip;
Pekao PZU Asseco South Eastern Europe SA BETAM40TR Dom Development SA RELPOL BETAW20ST BETAW20LV Wnioski Jak się chwilę nad tym zastanowić to tak właśnie wygląda krach - niektóre spadki po prostu nie mają sensu.</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/12/pekao/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/12/pekao/</guid><description>Analiza po fakcie PZU podobnie jak PEO było tanie, ale to nie był dzień na zakupy. Na szczęście ciasny stop-loss wyrzucił mnie zanim poleciało dalej.
Analiza Stooq PZU &amp;nbsp; Biznesradar PZU</description></item><item><title>PZU</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/06/pzu/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/06/pzu/</guid><description>Dlaczego wchodzę PZU regularnie wypłaca dywidendę a obecnie jest w niezłej promocji. Zważywszy że urwali największy kawałek z PPK, wieścił bym im świetlaną przyszłość.
Analiza Wskaźniki C/Z 8 &amp;lt; 9.6 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.96 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq PZU &amp;nbsp; Biznesradar PZU Plan gry Wejście w okolicy 35 PLN Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 5 PLN (ciasno by przygotować się na dlaszy zjazd) Take profit - Stopa dywidendy 8% Trend długoterminowy Boczny (od 2017)</description></item></channel></rss>