<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>PZU on Dziennik Tradera</title><link>https://dziennik-tradera.link/tags/pzu/</link><description>Recent content in PZU on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dziennik-tradera.link/tags/pzu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Krach!</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/26/krach/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/26/krach/</guid><description>Co poszło nie tak Spodziewałem się spadków, nawet takich po kilkanaście procent. No może z 20. Więc po 20% spadków zacząłem zakupy&amp;hellip; A tutaj leciało dalej. Dobre spółki, rentowne, z zyskami i wzrostami sprzedaży za poprzedni rok/kwartał, z buforem gotówki by przejść przez kryzys&amp;hellip;
Pekao PZU Asseco South Eastern Europe SA BETAM40TR Dom Development SA RELPOL BETAW20ST BETAW20LV Wnioski Jak się chwilę nad tym zastanowić to tak właśnie wygląda krach - niektóre spadki po prostu nie mają sensu.</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/12/pekao/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/12/pekao/</guid><description>Analiza po fakcie PZU podobnie jak PEO było tanie, ale to nie był dzień na zakupy. Na szczęście ciasny stop-loss wyrzucił mnie zanim poleciało dalej.
Analiza Stooq PZU &amp;nbsp; Biznesradar PZU</description></item><item><title>PZU</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/06/pzu/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/06/pzu/</guid><description>Dlaczego wchodzę PZU regularnie wypłaca dywidendę a obecnie jest w niezłej promocji. Zważywszy że urwali największy kawałek z PPK, wieścił bym im świetlaną przyszłość.
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 9.6 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.96 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq PZU &amp;nbsp; Biznesradar PZU Plan gry Wejście w okolicy 35 PLN Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 5 PLN (ciasno by przygotować się na dlaszy zjazd) Take profit - Stopa dywidendy 8% Trend długoterminowy Boczny (od 2017)</description></item></channel></rss>