<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>PEO on Dziennik Tradera</title><link>https://speculant.wtf/tags/peo/</link><description>Recent content in PEO on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://speculant.wtf/tags/peo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Krach!</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/26/krach/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/26/krach/</guid><description>Co poszło nie tak Spodziewałem się spadków, nawet takich po kilkanaście procent. No może z 20. Więc po 20% spadków zacząłem zakupy&amp;hellip; A tutaj leciało dalej. Dobre spółki, rentowne, z zyskami i wzrostami sprzedaży za poprzedni rok/kwartał, z buforem gotówki by przejść przez kryzys&amp;hellip;
Pekao PZU Asseco South Eastern Europe SA BETAM40TR Dom Development SA RELPOL BETAW20ST BETAW20LV Wnioski Jak się chwilę nad tym zastanowić to tak właśnie wygląda krach - niektóre spadki po prostu nie mają sensu.</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/20/pekao/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/20/pekao/</guid><description>Analiza po fakcie Było tak tanie&amp;hellip; Kupiłem za 89 PLN akurat gdy odbijało, a tu zium&amp;hellip; sru, bziu i było poniżej 60 PLN. W takiej sytuacji wyjście przy 80 PLN można uznać za sukces.
Analiza Stooq PEO &amp;nbsp; Biznesradar PEO</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/06/pekao/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/06/pekao/</guid><description>Dlaczego wchodzę Bo już się na to raz zdecydowałem, ale wyleciałem na stop-lossie. W lepszej cenie go jeszcze nie było, więc biorę. Na razie ustawię trailing stop dość ciasno bo boję się kolejnych spadków - później muszę pamiętać by go podbić do ok 20~30%.
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 10.9 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.01 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq PEO &amp;nbsp; Biznesradar PEO Plan gry Wejście Stochastic &amp;gt; 20, poniżej 100 PLN Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 9 PLN (ciasno gdyby nadal leciało) Take profit - Stopa dywidendy 7,4%</description></item><item><title>Ah te stop-loss'y</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/02/ah-te-stop-lossy/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/02/ah-te-stop-lossy/</guid><description>Co poszło nie tak W ostatnim tygodniu skala spadków była tak duża że wyleciałem na stop-loss&amp;rsquo;ach, na połowie portfela. Nawet akcje, które ostatnio fajnie zarabiały - wyleciały.
CI Games BETAW20TR Pekao PGE Podsumowanie Szkoda że miałem dużo zasobów które mocno oberwały, da się za to wyłapać do których ludzie wracają. Muszę zebrać kilka takich i zacząć skupować po spadkach. Dobrze że wyszedłem z kilku nierentownych inwestycji. Źle że zrobiłem to w takim momencie bo powinienem był zamknąć je dawno temu!</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://speculant.wtf/2020/02/27/pekao/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/02/27/pekao/</guid><description>Analiza po fakcie Dobrze działało, kupiłem w dołku i przez większość czasu było na plusie do tego dość regularnie płacą dywidendę. Mają dobre perspektywy. Nadal bym go miał gdyby tak nie staniał, teraz będę musiał kupić taniej :-)
Analiza Stooq PEO &amp;nbsp; Biznesradar PEO</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://speculant.wtf/2019/12/31/pekao/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2019/12/31/pekao/</guid><description>Dlaczego wchodzę Od ok. dwóch lat porusza się w trendzie bocznym. Ale oferuje niezłą dywidendę, więc skupując go w dołkach (poniżej 100 PLN) powinno dać się zarobić.
Jeden z mniej umoczonych w kredytach frankowych banków.
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 11.82 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.15 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq PEO &amp;nbsp; Biznesradar PEO Plan gry Wejście Stochastic &amp;gt; 20, poniżej 100 PLN Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 15 PLN Take profit - Stopa dywidendy 6,57%</description></item></channel></rss>