<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>PGE on Dziennik Tradera</title><link>https://dziennik-tradera.github.io/tags/pge/</link><description>Recent content in PGE on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><copyright>Copyright &amp;copy; 2019</copyright><lastBuildDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dziennik-tradera.github.io/tags/pge/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ah te stop-loss'y</title><link>https://dziennik-tradera.github.io/2020/03/02/ah-te-stop-lossy/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.github.io/2020/03/02/ah-te-stop-lossy/</guid><description>Co poszło nie tak W ostatnim tygodniu skala spadków była tak duża że wyleciałem na stop-loss&amp;rsquo;ach, na połowie portfela. Nawet akcje, które ostatnio fajnie zarabiały - wyleciały.
CI Games BETAW20TR Pekao PGE Podsumowanie Szkoda że miałem dużo zasobów które mocno oberwały, da się za to wyłapać do których ludzie wracają. Muszę zebrać kilka takich i zacząć skupować po spadkach. Dobrze że wyszedłem z kilku nierentownych inwestycji. Źle że zrobiłem to w takim momencie bo powinienem był zamknąć je danow temu!</description></item><item><title>PGE</title><link>https://dziennik-tradera.github.io/2020/03/02/pge/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.github.io/2020/03/02/pge/</guid><description>Analiza po fakcie To moja największa porażka. Spółka skrajnie tania, zarabiająca i w dobrej kondycji. Ale politycznie niestabilna, wepchnięta w problemy kopalń i nierentowych elektrowni węglowych. I chociaż w dłuższej perspektywie inwestują w OZE to obecnie po prostu nie da się na tym zarobić, straciłem prawie 40% licząc na odbicie - nie nadeszło.
Analiza Stooq PEO Biznesradar PEO</description></item><item><title>PGE</title><link>https://dziennik-tradera.github.io/2020/01/01/pge/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.github.io/2020/01/01/pge/</guid><description>Dlaczego wchodzę Po mocnej przecenie na skutek zamrożenia cen (które zresztą zostały zrekompensowane dopłatami). mBank rekomenduje kupno i zakłada wzrost o nawet 45%.
Analiza Akcje zostały mocno przecenione a ryzyka zdyskontowane. Obecnie są po prostu tanie. O ile nowe Ministerstwo Aktywów Państwowych nic nie odwali.
C/Z 5 &amp;lt; 7.53 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 0.3 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Stooq PGE Biznesradar PGE Plan gry Wejście Kupiłem za ok.</description></item></channel></rss>