<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>BETAM40TR on Dziennik Tradera</title><link>https://speculant.wtf/tags/betam40tr/</link><description>Recent content in BETAM40TR on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://speculant.wtf/tags/betam40tr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>BETAM40TR sprzedaż</title><link>https://speculant.wtf/2020/04/20/betam40tr-sprzedaz/</link><pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/04/20/betam40tr-sprzedaz/</guid><description>Jak wyszło? Kupiłem jako inwestycję długo terminową po ostatnich spadkach. Ale obecnie rynek jest strasznie rozchwiany. Urosło tylko trochę i wyleciało na stop-lossie - przynajmniej na plusie. Perspektywy dla średnich firm są ostatnio średnie, więc to był właściwy moment. Odkupię taniej.</description></item><item><title>Krach!</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/26/krach/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/26/krach/</guid><description>Co poszło nie tak Spodziewałem się spadków, nawet takich po kilkanaście procent. No może z 20. Więc po 20% spadków zacząłem zakupy&amp;hellip; A tutaj leciało dalej. Dobre spółki, rentowne, z zyskami i wzrostami sprzedaży za poprzedni rok/kwartał, z buforem gotówki by przejść przez kryzys&amp;hellip;
Pekao PZU Asseco South Eastern Europe SA BETAM40TR Dom Development SA RELPOL BETAW20ST BETAW20LV Wnioski Jak się chwilę nad tym zastanowić to tak właśnie wygląda krach - niektóre spadki po prostu nie mają sensu.</description></item><item><title>BETAM40TR</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/10/betam40tr/</link><pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/10/betam40tr/</guid><description>Analiza po fakcie Przy tak dużych spadkach ciężko wybrać spółki, które mają szanse na zysk&amp;hellip; Dlatego ETF wydał mi się odpowiedni by kupić go przy tak dużych spadkach. W kolejnych miesiącach powinien odpracować straty.
Analiza Stooq betam40tr.pl Biznesradar betam40tr.pl</description></item><item><title>BETAM40TR</title><link>https://speculant.wtf/2020/02/19/betam40tr/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/02/19/betam40tr/</guid><description>Dlaczego wchodzę mWIG40 radzi sobie w ostatnim czasie zdecydowanie lepiej niż WIG20. Zamierzam od czasu do czasu dokupować i trzymać na wieki wieków (lub do zmiany trendu).
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 15.36 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.59 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Parametry dla całego mWIG40 wyglądają dość neutralnie ale przynajmniej trend jest wzrostowy w ostatnim czasie i są perspektywy na dalszy wzrost.</description></item></channel></rss>