<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>portfel on Dziennik Tradera</title><link>https://dziennik-tradera.link/category/portfel/</link><description>Recent content in portfel on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Thu, 25 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dziennik-tradera.link/category/portfel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/03/25/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/03/25/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodz W ostatnim czasie coraz bardziej oczekujjakiegoprzesycenia, przepenienia&amp;hellip; korekty. Zakupiem, wic trochshorta by w pewnym stopniu to skompensowa.
Kupiem liczc na nieco wiksze spadki, 偶e to ju偶ten moment, ale WIG na razie siwybroni. Poleciao pod 360 PLN i znowu odbija. Bd obserwowa jak sieto rozwinie.
Analiza Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST Plan gry Wejcie 381 PLN Wyjcie powy偶ej 380 PLN Stop loss 359 PLN Take profit -</description></item><item><title>Zakup Torpol SA (TOR)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/03/19/zakup-torpol-sa-tor/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/03/19/zakup-torpol-sa-tor/</guid><description>Dlaczego wchodz Mam ich od jakiegoczasu na watch licie, ale baem sizainwestowa gdy byo tanio う, wic czekaem a偶 przyjcie okazja. Przypomniaem sobie o nich po analizie Wojciecha Biaka:
殴r贸do: wojciechbialek.pl
Mo偶e to jest ten moment 
Czemu w og贸le interesujsi firm, kt贸ra dziaa w przemyle powszechnie uwa偶anym za przestarzay i kulejcy. Oni akurat radz sobie cakiem nie藕le. Co prawda trend wzrostowy majbardzo agodny, ale jednak.</description></item><item><title>Zakup Euro-Tax.pl SA (ETX)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/02/05/zakup-euro-tax.pl-sa-etx/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/02/05/zakup-euro-tax.pl-sa-etx/</guid><description>Dlaczego wchodz Sp贸ce przygldaem siod jakiego czasu, bo jak na polskie realia wypacaa dotychczas genialn dywidend. rednio powy偶ej 10% i to na przestrzeni ostatnich 11 lat!
Zastanawiaem si nad nimiprzy moim poprzednim przegldzie, bo z analizy finansowej nie wyglda to dobrze. Widz tu kilka ryzyk:
migracja zarobkowa ustanie na skutek dalszych ogranicze, niedawne zmiany dotyczce ulgi abolicyjnej, spowoduj偶e ludzie bd woleli cakowicie ukry sw贸j przych贸d, czy sytuacja finansowa firmy si poprawi?</description></item><item><title>Zakup Powszechny Zakad Ubezpiecze SA (PZU)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/02/04/zakup-powszechny-zak%C5%82ad-ubezpieczen-sa-pzu/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/02/04/zakup-powszechny-zak%C5%82ad-ubezpieczen-sa-pzu/</guid><description>Dlaczego wchodz PZU od 2010 roku regularnie wypacao dywidend i to nie byle jak, bo redni maj powy偶ej 5,5%. Gdyby nie KNF to wypacili by dywidend i w 2020 roku. Powoujc si na przewidywania na ten rok banki nadal wstrzymaj si z dywidend, ale ju偶 nie PZU. Wedug przewidywa mo偶e to by jedna z wy偶szych dywidend&amp;hellip; Czas pokarze.
Zakadam, 偶e o ile KNF (bd藕 Ministerstwo Aktyw贸w Pastwowych) nie odwal czego ostrego w przyszoci, to PZU bdzie stopniowo wraca w okolice 40 PLN, ten trend ju偶 wida ale czekaem na korekt by si podczy - to wanie ten moment.</description></item><item><title>Zakup Master Pharm SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/01/26/zakup-master-pharm-sa/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/01/26/zakup-master-pharm-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Od jakiego czasu ledz bloga Wojciecha Biaka, na kt贸rym co jakiczas pojawiaj si rekomendacje dla r贸偶nych sp贸ek. Pojawiaj si te偶 wzmianki o tym, jak to poprzednia rekomendacja zadziaaa i zrobia N procent. Jestem ciekaw jak to wyjdzie w momim wykonaniu, wic na podstawie ostatniego wpisu zakupiem Master Pharm SA.
Analiza Sp贸ka lekko niedowartociowana, za dwa ostatnie lata nie wypacaa dywidendy. W trendzie spadkowym. Zagram na setup, nie na dugoterminowy wzrost.</description></item><item><title>Zakup Internity SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/01/25/zakup-internity-sa/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/01/25/zakup-internity-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Wyszukaem tfirm niedawnow skanerze. Lekko niedowartociowana, ale z regularnie rosncymi zyskami i za ostatni rok nie wygldj na mocno poobijanych. Wypacajponad 5% dywidend i robito do regularnie. W ostatnim czasie w trendzie bocznym, konsolidacji - wczeniej z takich wychodzili wzrostami, szczeg贸lnie tu偶 przed wypat dywidendy, wic troch pr贸buj tu zapa doek. Zobaczymy. Z racji niedu偶ej pynnoci, nie kupiem du偶o by bardzo nie wtopi ;)</description></item></channel></rss>