<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>portfel on Dziennik Tradera</title><link>https://dziennik-tradera.link/category/portfel/</link><description>Recent content in portfel on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dziennik-tradera.link/category/portfel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zakup Euro-Tax.pl SA (ETX)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/02/05/zakup-euro-tax.pl-sa-etx/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/02/05/zakup-euro-tax.pl-sa-etx/</guid><description>Dlaczego wchodzę Spółce przyglądałem się od jakiegoś czasu, bo jak na polskie realia wypłacała dotychczas genialną dywidendę. Średnio powyżej 10% i to na przestrzeni ostatnich 11 lat!
Zastanawiałem się nad nimi przy moim poprzednim przeglądzie, bo z analizy finansowej nie wygląda to dobrze. Widzę tu kilka ryzyk:
migracja zarobkowa ustanie na skutek dalszych ograniczeń, niedawne zmiany dotyczące ulgi abolicyjnej, spowodują że ludzie będą woleli całkowicie ukryć swój przychód, czy sytuacja finansowa firmy się poprawi?</description></item><item><title>Zakup Powszechny Zakład Ubezpieczeń SA (PZU)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/02/04/zakup-powszechny-zak%C5%82ad-ubezpieczen-sa-pzu/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/02/04/zakup-powszechny-zak%C5%82ad-ubezpieczen-sa-pzu/</guid><description>Dlaczego wchodzę PZU od 2010 roku regularnie wypłacało dywidendę i to nie byle jaką, bo średnią mają powyżej 5,5%. Gdyby nie KNF to wypłacili by dywidendę i w 2020 roku. Powołując się na przewidywania na ten rok banki nadal wstrzymają się z dywidendą, ale już nie PZU. Według przewidywań może to być jedna z wyższych dywidend&amp;hellip; Czas pokarze.
Zakładam, że o ile KNF (bądź Ministerstwo Aktywów Państwowych) nie odwalą czegoś ostrego w przyszłości, to PZU będzie stopniowo wracać w okolice 40 PLN, ten trend już widać ale czekałem na korektę by się podłączyć - to właśnie ten moment.</description></item><item><title>Zakup Master Pharm SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/01/26/zakup-master-pharm-sa/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/01/26/zakup-master-pharm-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Od jakiegoś czasu śledzę bloga Wojciecha Białka, na którym co jakiś czas pojawiają się rekomendacje dla różnych spółek. Pojawiają się też wzmianki o tym, jak to poprzednia rekomendacja zadziałała i zrobiła N procent. Jestem ciekaw jak to wyjdzie w momim wykonaniu, więc na podstawie ostatniego wpisu zakupiłem Master Pharm SA.
Analiza Spółka lekko niedowartościowana, za dwa ostatnie lata nie wypłacała dywidendy. W trendzie spadkowym. Zagram na setup, nie na długoterminowy wzrost.</description></item><item><title>Zakup Internity SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/01/25/zakup-internity-sa/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/01/25/zakup-internity-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Wyszukałem tę firmę niedawno w skanerze. Lekko niedowartościowana, ale z regularnie rosnącymi zyskami i za ostatni rok nie wyglądją na mocno poobijanych. Wypłacają ponad 5% dywidendę i robią to dość regularnie. W ostatnim czasie w trendzie bocznym, konsolidacji - wcześniej z takich wychodzili wzrostami, szczególnie tuż przed wypłatą dywidendy, więc trochę próbuję tu złapać dołek. Zobaczymy. Z racji niedużej płynności, nie kupiłem dużo by bardzo nie wtopić ;)</description></item><item><title>Zakup Answear.com SA IPO</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/12/23/zakup-answear.com-sa-ipo/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/12/23/zakup-answear.com-sa-ipo/</guid><description>Dlaczego wchodzę Ostatnie IPO dają całkiem nieźle zarobić, więc kusiło. Przeanalizowałem informacje, które można znaleźć w sieci. Jako sklep internetowy są i pewnie już będą beneficjentem sprzedaży w czasie kwarantanny. A kto z nich skorzysta, może już z nimi zostać. Jak dotychczas nieźle rosną im zyski a otwierają się na kolejne rynki.
Ryzykiem wydaje się tylko jeden magazyn, w jednej lokalizacji. W przypadku problemów z logistyką, pożaru, itp. będę w&amp;hellip; krzakach.</description></item></channel></rss>