<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>portfel on Dziennik Tradera</title><link>https://dziennik-tradera.link/category/portfel/</link><description>Recent content in portfel on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Thu, 20 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dziennik-tradera.link/category/portfel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zakup Aztec International SA (AZC)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/05/20/zakup-aztec-international-sa-azc/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/05/20/zakup-aztec-international-sa-azc/</guid><description>Dlaczego wchodz Kolejny raz daem siskusi Biakowi i spr贸bowaem z Aztec&amp;rsquo;iem. Sp贸ka jest niedowartociowana, a ma cakiem nieze wyniki, wic i potencja do wzrostu. Cena buja site偶w ostatnim czasie pomidzy cenami 3~4 PLN, co je偶eli cyk sipowt贸rzy, powinno dazarobiw okolicy 20%. Gdyby jednak doszo do wybicia w kanale sugerowanym na wykresie, to zysk m贸gby sign du偶o wicej.
Na razie ustawiSL&amp;rsquo;a dla bezpieczestwa, a TP ustawip贸藕niej gdzy zobacz jak sisytuacja rozwinie.</description></item><item><title>Zakup Przedsibiorstwo Hydrauliki Siowej Hydrotor SA (HDR)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/04/28/zakup-przedsiebiorstwo-hydrauliki-si%C5%82owej-hydrotor-sa-hdr/</link><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/04/28/zakup-przedsiebiorstwo-hydrauliki-si%C5%82owej-hydrotor-sa-hdr/</guid><description>Dlaczego wchodz Hydrotor to znana sp贸ka dywidendowa, kt贸ra regularnie wypaca dywidend. Przymierzaem sido zakupu od dawna ale czekaem na doek, bo w okresie ostatnich 2~3 lat jest w lekkim trendzie spadkowym. Kupujc w dziurze zminimalizujryzyko wikszej straty.
O sp贸ce przypomnia mi wpis na blogu Wojciecha Biaka: 殴r贸do: wojciechbialek.pl
Analiza Profil: polska firma specjalizujca si w produkcji oraz regeneracji element贸w hydrauliki siowej ale tak偶e w obr贸bce element贸w wielkogabarytowych</description></item><item><title>Zakup Asseco Poland SA (ACP)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/04/16/zakup-asseco-poland-sa-acp/</link><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/04/16/zakup-asseco-poland-sa-acp/</guid><description>Dlaczego wchodz Kupujponownie, poprzednim razem ustawiem stop-loss zbyt ciasno. Teraz nie bd ustawia. To jedna z najbardziej znanych sp贸ek dywidendowych, w 3 letnim trendzie wzrostowym.
Technicznie mamy cow stylu klina w pobli偶u wsparcia ze rednich 200 i 50 sesyjnych, przy czym 50-ka przegonia 200-k. Wydaje sito dobrym momentem na zakup.
O ile kurs nie spadnie poni偶ej 64 PLN, raczej nie bdrozwa偶a wyjcia.
Analiza Profil: Asseco jest najwiksz firm IT w Polsce i regionie Europy rodkowo-Wschodniej</description></item><item><title>Zakup Echo Investment SA (ECH)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/03/31/zakup-echo-investment-sa-ech/</link><pubDate>Wed, 31 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/03/31/zakup-echo-investment-sa-ech/</guid><description>Dlaczego wchodz Sp贸ce przygldaem siju偶 wczeniej i tylko czekaem na odpowiedniawycen, kt贸ra przypadkiem zjechaa do poziomu gdzie czekaem na zakup. Analizowaem ich ju偶 wczeniej i tutaj du偶o sinie zmienio.
Sp贸ka jest stosunkowo neutralnie wyceniona, od 2019 w kr贸tkoterminowym trendzie wzrostowym, w pobli偶u jego dolnego ograniczenia. W 2016 wypacili szalonadywidend, ale w kolejnych latach oscylowali conajmniej w okolicy 10%. W 2020 wstrzymali siz wypat, cho udao im siprzejprzez ten rok z zyskami.</description></item><item><title>Zakup Torpol SA (TOR)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/03/19/zakup-torpol-sa-tor/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/03/19/zakup-torpol-sa-tor/</guid><description>Dlaczego wchodz Mam ich od jakiegoczasu na watch licie, ale baem sizainwestowa gdy byo tanio う, wic czekaem a偶 przyjcie okazja. Przypomniaem sobie o nich po analizie Wojciecha Biaka:
殴r贸do: wojciechbialek.pl
Mo偶e to jest ten moment 
Czemu w og贸le interesujsi firm, kt贸ra dziaa w przemyle powszechnie uwa偶anym za przestarzay i kulejcy. Oni akurat radz sobie cakiem nie藕le. Co prawda trend wzrostowy majbardzo agodny, ale jednak.</description></item><item><title>Zakup Euro-Tax.pl SA (ETX)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/02/05/zakup-euro-tax.pl-sa-etx/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/02/05/zakup-euro-tax.pl-sa-etx/</guid><description>Dlaczego wchodz Sp贸ce przygldaem siod jakiego czasu, bo jak na polskie realia wypacaa dotychczas genialn dywidend. rednio powy偶ej 10% i to na przestrzeni ostatnich 11 lat!
Zastanawiaem si nad nimiprzy moim poprzednim przegldzie, bo z analizy finansowej nie wyglda to dobrze. Widz tu kilka ryzyk:
migracja zarobkowa ustanie na skutek dalszych ogranicze, niedawne zmiany dotyczce ulgi abolicyjnej, spowoduj偶e ludzie bd woleli cakowicie ukry sw贸j przych贸d, czy sytuacja finansowa firmy si poprawi?</description></item><item><title>Zakup Powszechny Zakad Ubezpiecze SA (PZU)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/02/04/zakup-powszechny-zak%C5%82ad-ubezpieczen-sa-pzu/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/02/04/zakup-powszechny-zak%C5%82ad-ubezpieczen-sa-pzu/</guid><description>Dlaczego wchodz PZU od 2010 roku regularnie wypacao dywidend i to nie byle jak, bo redni maj powy偶ej 5,5%. Gdyby nie KNF to wypacili by dywidend i w 2020 roku. Powoujc si na przewidywania na ten rok banki nadal wstrzymaj si z dywidend, ale ju偶 nie PZU. Wedug przewidywa mo偶e to by jedna z wy偶szych dywidend&amp;hellip; Czas pokarze.
Zakadam, 偶e o ile KNF (bd藕 Ministerstwo Aktyw贸w Pastwowych) nie odwal czego ostrego w przyszoci, to PZU bdzie stopniowo wraca w okolice 40 PLN, ten trend ju偶 wida ale czekaem na korekt by si podczy - to wanie ten moment.</description></item><item><title>Zakup Master Pharm SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/01/26/zakup-master-pharm-sa/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/01/26/zakup-master-pharm-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Od jakiego czasu ledz bloga Wojciecha Biaka, na kt贸rym co jakiczas pojawiaj si rekomendacje dla r贸偶nych sp贸ek. Pojawiaj si te偶 wzmianki o tym, jak to poprzednia rekomendacja zadziaaa i zrobia N procent. Jestem ciekaw jak to wyjdzie w momim wykonaniu, wic na podstawie ostatniego wpisu zakupiem Master Pharm SA.
Analiza Sp贸ka lekko niedowartociowana, za dwa ostatnie lata nie wypacaa dywidendy. W trendzie spadkowym. Zagram na setup, nie na dugoterminowy wzrost.</description></item><item><title>Zakup Internity SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/01/25/zakup-internity-sa/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/01/25/zakup-internity-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Wyszukaem tfirm niedawnow skanerze. Lekko niedowartociowana, ale z regularnie rosncymi zyskami i za ostatni rok nie wygldj na mocno poobijanych. Wypacajponad 5% dywidend i robito do regularnie. W ostatnim czasie w trendzie bocznym, konsolidacji - wczeniej z takich wychodzili wzrostami, szczeg贸lnie tu偶 przed wypat dywidendy, wic troch pr贸buj tu zapa doek. Zobaczymy. Z racji niedu偶ej pynnoci, nie kupiem du偶o by bardzo nie wtopi ;)</description></item></channel></rss>