<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>BETAW20ST on Dziennik Tradera</title><link>https://speculant.wtf/tags/betaw20st/</link><description>Recent content in BETAW20ST on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><copyright>Copyright &amp;copy; 2019</copyright><lastBuildDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://speculant.wtf/tags/betaw20st/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wyjście BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/07/21/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/07/21/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co się nie udało Transakcja nie była do końca chybiona. Spodziewałem się ponownej, głębszej korekty - nie tak głębokiej jak w marcu, ale jednak. Tymczasem trafił się nudny trend boczny. W przypadku tej transakcji fluktuowałem w okolicy zera i czekałem. Aż tu nagle ruszył WIG&amp;hellip;
Sam nie wiem co o tym myśleć. Może korekta nadejdzie gdy Ci wszyscy nowi inwestorzy, zachęceni &amp;ldquo;efektem Robinhooda&amp;rdquo; zaczną uciekać, a może już zostaną&amp;hellip;
Stooq BETAW20ST Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Wyjście BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/12/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/12/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co się nie udało Dokupiłem BETAW20ST zaraz po otwarciu, w największej dziurze na WIG20. Do końca dnia WIG20 wahał się i część udało mu się odrobić wywaląć shorta na ciasnym SL.
Dwie rzeczy zrobiłem źle:
dokupiłem na górce na początku dnia, a mogłem kupić w dołku pod koniec dnia - widząc jak się sytuacja rozwija, bardzo ciasno ustawiłem SL na walorze gdzie dzienne wahania bywają spore.</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/12/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/12/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodzę Bo wreszcie zaczęło lecieć jak się spodziewałem i zakładam, że to dopiero początek nieco większej korekty (raczej nie ma co liczyć na podobną do marcowej).
Stooq BETAW20ST Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/09/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/09/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodzę Dzisiaj też próbuję :) Bawię się na bardzo małych okienkach SL więc wychodzę szybko gdy się mylę. Ciekawe tylko czy ewentualny zjazd pokryje koszty mojej zabawy w ostatnim czasie.
Stooq BETAW20ST Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Wyjście BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/08/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/08/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co się nie udało To jeszcze nie dziś :)
Wyleciałem jeszcze tego samego dnia. Zaczyna to być męczące, bo ja sie nie daję na te wszystkie rządowe podpuchy ale wygląda, że rynek na to idzie.</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/08/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/08/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodzę Ponownie wchodzę bo wzrostów w ostatnim czasie mam już dość. One są zbyt nienaturalne przy tym co się obserwuje w gospodarce.
Stooq BETAW20ST Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Wyjście BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/03/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Wed, 03 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/03/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co się nie udało Chciałem by WIG poleciał, ale ten lecieć nie chciał&amp;hellip; Widać już pewne przesycenie na rynkach, więc zaczynałem lekko wchodzić w shorty. Tym razem za wcześnie.</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/05/15/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/05/15/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodzę Nie jestem przekonany do ostatnich szybkich wzrostów. Już teraz zaczynają się one wypłaszczać co wskazuje na wyhamowanie odbicia. Liczę na to, że w okresie do miesiąca czasu dojdzie do korekty tych wzrostów. Niemniej ciasny SL upewni się że nie będę czekać na to zbyt długo.
Stooq BETAW20ST Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Wyjście BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/05/07/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/05/07/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co się nie udało Nie było wielkiego planu, czysta spekulacja. Działało przez dwa dni, a potem przestało. Z jednej strony spadki były. Z drugiej, mniej spektakularne niż się spodziewałem. Efekt to 2 PLN straty. Więc jednak porażka :-)</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/05/04/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/05/04/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodzę Spekulacyjnie. Bo po ostatnich wzrostach liczę, że trochę twardych danych za kwiecień otworzy niektórym oczy. Dość ciasny trailing SL - zobaczymy co się będzie działo.
Stooq BETAW20ST Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Krach!</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/26/krach/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/26/krach/</guid><description>Co poszło nie tak Spodziewałem się spadków, nawet takich po kilkanaście procent. No może z 20. Więc po 20% spadków zacząłem zakupy&amp;hellip; A tutaj leciało dalej. Dobre spółki, rentowne, z zyskami i wzrostami sprzedaży za poprzedni rok/kwartał, z buforem gotówki by przejść przez kryzys&amp;hellip;
Pekao PZU Asseco South Eastern Europe SA BETAM40TR Dom Development SA RELPOL BETAW20ST BETAW20LV Wnioski Jak się chwilę nad tym zastanowić to tak właśnie wygląda krach - niektóre spadki po prostu nie mają sensu.</description></item><item><title>BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/11/betaw20st/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/11/betaw20st/</guid><description>Analiza po fakcie Dużo rzeczy poszło źle w ostatnim czasie, ale kupienie shorta na dzień przed tym jak WIG20 poleciał ok 20% mi się udało.
Analiza Stooq BETAW20ST Biznesradar BETAW20ST</description></item></channel></rss>