<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>FRO on Dziennik Tradera</title><link>https://dziennik-tradera.link/tags/fro/</link><description>Recent content in FRO on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dziennik-tradera.link/tags/fro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mega przegląd spółek z mojej watch listy</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/12/30/mega-przeglad-spo%C5%82ek-z-mojej-watch-listy/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/12/30/mega-przeglad-spo%C5%82ek-z-mojej-watch-listy/</guid><description>Koniec roku, więcej wolnego czasu, więc sprawdzam moja watch listę - CAŁĄ! Wyszło tego ponad 40 spółek, więc grubo. Kolejnym razem spróbuję je nieco zebrać w grupy (np. technologiczne/surowcowe/itp) i raczej przeglądając będę wyrzucać te, którymi w najbliższym czasie nie będę zainteresowany.
Jak łatwo zauważyć po obecnych kursach, nadal trwa rajd św. Mikołaja, więc nie bardzo mam ochotę na zakupy. Zaczekam pewnie do lutego/marca gdy zwykle następuje korekta. Ale już teraz chciałbym wybrać na co będę polować.</description></item><item><title>Wyjście Ferro SA (FRO)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/wyjscie-ferro-sa-fro/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/wyjscie-ferro-sa-fro/</guid><description>Co się (nie) udało Wyleciałem na SL.
Na dobrą sprawę nadal jestem zainteresowany spółką. Dopiero co zarekomendowali wypłatę 20% zysku na dywidendę ale zamierzają też zwiększyć wydatki na akwizycję, co potencjalnie oznacza mniej środków przeznaczony na dywidendę. To pewnie spowodowało dzisiejszy zjazd poniżej Bollinger&amp;rsquo;a gdzie miałem ustawionego SL&amp;rsquo;a. Zobaczę jak się będzie zachowywać, dziś jutro i najpewniej odkupię.
Stooq FRO &amp;nbsp; Biznesradar FRO</description></item><item><title>Zakup Ferro SA (FRO)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/01/zakup-ferro-sa-fro/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/01/zakup-ferro-sa-fro/</guid><description>Dlaczego wchodzę Spółka regularnie wypłaca dywidendę, przeważnie powyżej średniej rynkowej. W ostatnim czasie jest w trendzie wzrostowym. Dobre wyniki i wygląda że Corona w nich nie uderzył zbyt mocno. Chciałbym ich mieć w portfelu, choć nie wiem czy wchodzę w najlepszym momencie - dlatego trailig stop ustawiony i zobaczymy gdzie mnie to poniesie.
Wskaźniki C/Z 8 &amp;lt; 8.2 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.</description></item></channel></rss>