<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>sukces on Dziennik Tradera</title><link>https://dziennik-tradera.link/category/sukces/</link><description>Recent content in sukces on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dziennik-tradera.link/category/sukces/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wyjście Answear.com SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/02/10/wyjscie-answear.com-sa/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/02/10/wyjscie-answear.com-sa/</guid><description>Dlaczego wychodzę Answear poleciało zdecydowanie szybciej i wcześniej niż Allegro. Nie zdążyłem ich sprzedać na górce zaraz po starcie, więc liczyłem że jeszcze odbiją bym mógł sprzedać ich później - udało się.
Samo IPO to była porażka, dostałem 2 akcje, więc zapłaciłem za nie prawie 10% prowizji. Udało mi się sprzedać tak by na tym nie stracić, znów płacąc prawie 10% prowizji. W sumie jestem kilka złotych do przodu ale inwestycją bym tego nie nazwał.</description></item><item><title>Wyjście Allegro SA (ALE)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/11/17/wyjscie-allegro-sa-ale/</link><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/11/17/wyjscie-allegro-sa-ale/</guid><description>Dlaczego wychodzę Plan zrealizowany. Allegro podskoczyło a potem poleciało, wyleciałem na SL, może nie w najbardziej korzystnym momencie ale mimo wszystko kasując ponadprzeciętny zysk. Nie chciałem czekać by zobaczyć jak nisko polecą. Na tą chwilę nie planuję wracać do tej spółki.
Stooq ALE &amp;nbsp; Biznesradar ALE</description></item><item><title>Wyjście WODKAN Przedsiębiorstwo Wodociągów i Kanalizacji SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/10/30/wyjscie-wodkan-przedsiebiorstwo-wodociagow-i-kanalizacji-sa/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/10/30/wyjscie-wodkan-przedsiebiorstwo-wodociagow-i-kanalizacji-sa/</guid><description>Co się udało WODKAN dał mi solidnie zarobić i załapałem się nawet na dywidendę. Tyle że rok temu spółka była lepiej wyceniona i stale rosła. Ostatnio wyniki miała słabsze i stopniowo zjeżdżała na wycenie, więc przy okazji ostatnich wyprzedaży poleciał SL. Pozwoliło mi to zachować zysk, a spółką nadal się interesuję i pewnie odkupię gdy sytuacja się oczyści.
Stooq WOD &amp;nbsp; Biznesradar WOD</description></item><item><title>Zakup Allegro SA (ALE)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/10/13/zakup-allegro-sa-ale/</link><pubDate>Tue, 13 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/10/13/zakup-allegro-sa-ale/</guid><description>Dlaczego wchodzę Naczytałem się analiz Allegro i przy obecnym C/Z nie wydaje mi się to dobrą inwestycją długoterminową, ale z drugiej strony&amp;hellip; Brand jest doskonale znany i na pewno wiele osób będzie chciało go mieć w swoim portfelu. Dwa, sama skala wejścia wydawała się przetasować WIG, a co za tym idzie fundusze polskie i zagraniczne będą chcieli je zakupić.
Gdybym miał przewidywać co się stanie, to trochę mówiło się o wejściu Amazonu do Polski:</description></item><item><title>Wyjście ASBISc Enterprises PLC (ASB)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/10/05/wyjscie-asbisc-enterprises-plc-asb/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/10/05/wyjscie-asbisc-enterprises-plc-asb/</guid><description>Dlaczego wychodzę W ostatnim czasie pojawił się sygnał do sprzedaży na Bollingerze ale stwierdziłem że zobaczę jak to wyjdzie, podciągnąłem jednak SL by w razie czego nie pociągnęło mnie w dół. No i wyleciałem
Zaczekam na ponowny sygnał do wejścia.
Stooq ASB &amp;nbsp; Biznesradar ASB Aktualizacja Właściwie to niepotrzebnie podciągałem SL&amp;rsquo;a. Kurs wahnął się w dół i wyleciałem. A mogłem być obecnie na jeszcze większym plusie.</description></item><item><title>Wyjscie Dom Development SA (DOM)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-dom-development-sa-dom/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-dom-development-sa-dom/</guid><description>Co się (nie) udało DOMDEV miałem w portfelu już od jakiegoś czasu. Kupiłem i zaliczyłem zjazd o 20%, dokupiłem i zaliczyłem wzrost o 20%&amp;hellip; Chciałem kupić pod dywidendę ale kurs ostatnio bardzo się wacha i nie wiem czy w najbliższym czasie się to uspokoi. Nie chciałem wracać do strat na walorze więc podniosłem SL by choć minimalnie ochronić zyski, udało się. Mimo iż wyszedłem to jednak trochę mi z tego zostało.</description></item><item><title>Wyjście Black Point SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-black-point-sa/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-black-point-sa/</guid><description>Co się udało Udało mi się kupić spółkę w dołku i doszło do całkiem mocnego odbicia. Złapałem je i wyszedłem ze sporym zyskiem na SL przy silnych spadkach na całej GPW.
Stooq BPN &amp;nbsp; Biznesradar BPN</description></item><item><title>Wyjście Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Co się nie udało Kupiłem IRL po korekcie, która nastąpiła po wypłacie dywidendy. Udało mi się prawie idealnie wyczuć dołek. Chciałem ją sobie zostawić, no chyba że będzie lecieć. Wyszło średnio - bo wyleciałem na SL gdy ruszyła korekta na całym GPW. Plus dla mnie bo udało mi się wyjść z zyskiem. Do kolejnej dywidendy jeszcze cały rok, więc będzie kilka okazji by do spółki wrócić.
Stooq IRL &amp;nbsp; Biznesradar IRL</description></item><item><title>Sprzedaż Play Communications SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/sprzedaz-play-communications-sa/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/sprzedaz-play-communications-sa/</guid><description>Co się (nie) udało Jednak tak bardzo nie podskoczyło, więc wyleciało na stop lossie. Ale zakupiłem ich dzień przed dywidendą, więc mi ją wypłacą :D
Stooq PLY &amp;nbsp; Biznesradar PLY</description></item><item><title>BETAM40TR sprzedaż</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/04/20/betam40tr-sprzedaz/</link><pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/04/20/betam40tr-sprzedaz/</guid><description>Jak wyszło? Kupiłem jako inwestycję długo terminową po ostatnich spadkach. Ale obecnie rynek jest strasznie rozchwiany. Urosło tylko trochę i wyleciało na stop-lossie - przynajmniej na plusie. Perspektywy dla średnich firm są ostatnio średnie, więc to był właściwy moment. Odkupię taniej.</description></item><item><title>BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/11/betaw20st/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/11/betaw20st/</guid><description>Analiza po fakcie Dużo rzeczy poszło źle w ostatnim czasie, ale kupienie shorta na dzień przed tym jak WIG20 poleciał ok 20% mi się udało.
Analiza Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Asseco South Eastern Europe SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/10/asseco-south-eastern-europe-sa/</link><pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/10/asseco-south-eastern-europe-sa/</guid><description>Analiza po fakcie Wyrzuciło mnie na 25,20 PLN. Przynajmniej coś na tym zarobiłem ale szkoda bo kilka dni później wystrzeliło w okolice 30 PLN.
Zdecydowanie będę chciał odkupić w dołku.
Analiza Stooq ASE &amp;nbsp; Biznesradar ASE</description></item><item><title>CD Projekt SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/02/cd-projekt-sa/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/02/cd-projekt-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Bo rośnie i po ostatnich spadkach odrobiło całość strat w kilka dni. Liczę, że i tym razem będzie podobnie. Zamierzam ciasno ustawić trailing-stop&amp;rsquo;a i jechać do góry gdy będzie rosło, a wysiadać gdy będzie leciało. Zobaczymy co z tego wyjdzie.
Analiza Wskaźniki C/Z 253.5 20 - bańka spekulacyjna C/WK 27.48 3 - przewartościowane Stooq CDR &amp;nbsp; Biznesradar CDR Plan gry Wejście Po tygodniowym spadku, na odbiciu Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop ciasno, na ok 10% Take profit - Stopa dywidendy 0,4% Trend długoterminowy Silny wzrostowy od 10 lat!</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/27/pekao/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/27/pekao/</guid><description>Analiza po fakcie Dobrze działało, kupiłem w dołku i przez większość czasu było na plusie do tego dość regularnie płacą dywidendę. Mają dobre perspektywy. Nadal bym go miał gdyby tak nie staniał, teraz będę musiał kupić taniej :-)
Analiza Stooq PEO &amp;nbsp; Biznesradar PEO</description></item><item><title>WODKAN Przedsiębiorstwo Wodociągów i Kanalizacji SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/21/wodkan-przedsiebiorstwo-wodociagow-i-kanalizacji-sa/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/21/wodkan-przedsiebiorstwo-wodociagow-i-kanalizacji-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Podobnie jak z Hydrotorem, przyglądałem się tej spółce pod kątem wypłacanej dywidendy.
Analiza Ciekawie to wygląda, C/Z dosć wysokie, z drugiej strony C/WK bardzo niskie. Wydaje mi się że wynika to z faktu czym ta spółka się zajmuje. Jej się nie kupuje dla wzrostu, ale dla dywidendy, którą regularnie wypłaca. To moja pierwsza spółka z NewConnect i z płynnością nie jest za dobrze, ale udało mi się kupić tylko kilka akcji w lokalnym dołku.</description></item><item><title>Mercator Medical SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/31/mercator-medical-sa/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/31/mercator-medical-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę 30 stycznie przeglądałem giełdę w poszukiwaniu spółek z branży medycznej, które mogłyby zarobić w związku z krzykliwym korona virusem. Wiem, trochę podłe&amp;hellip; Widać nie byłem jedynym bo Mercator rósł wtedy już ok 10%, rósł szybko więc założyłem, że po południu spadnie. Tak też się stało, więc postanowiłem spekulacyjnie wejść. Wskoczyłem gdzieś w okolicy czerwonej strzałki, ustawiłem bardzo ciasno trailing stop&amp;rsquo;a i czekałem.
Dzisiaj rano gdy zerkałem na wykres i zauważyłem lekkie wyhamowanie, zastanawiałem się czy to nie moment by uciec&amp;hellip; I wtedy aktywował się trailing stop :)</description></item><item><title>Jastrzębska Spółka Węglowa</title><link>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/jastrzebska-spolka-weglowa/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/jastrzebska-spolka-weglowa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Spadają od sierpnia 2017 a obecnie znajdują się w dołku. Kondensują od prawie 3 miesiący. Liczę ze w perspektywie pół roku powinni odbić.
Analiza Według rekomendacji mBanku warunki dla nich nadal nie są korzystne ale nie powinno to już w dalszym stopniu wpływać na spadki. Podpisali niedawno umowę na węgiel koksowniczy z rumuńską stalownią na ok 5 mld.
Wskaźniki C/Z 2.5 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 0.</description></item></channel></rss>