<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>HDR on Dziennik Tradera</title><link>https://dziennik-tradera.link/tags/hdr/</link><description>Recent content in HDR on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Wed, 28 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dziennik-tradera.link/tags/hdr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zakup Przedsiębiorstwo Hydrauliki Siłowej Hydrotor SA (HDR)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/04/28/zakup-przedsiebiorstwo-hydrauliki-si%C5%82owej-hydrotor-sa-hdr/</link><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/04/28/zakup-przedsiebiorstwo-hydrauliki-si%C5%82owej-hydrotor-sa-hdr/</guid><description>Dlaczego wchodzę Hydrotor to znana spółka dywidendowa, która regularnie wypłaca dywidendę. Przymierzałem się do zakupu od dawna ale czekałem na dołek, bo w okresie ostatnich 2~3 lat jest w lekkim trendzie spadkowym. Kupując w dziurze zminimalizuję ryzyko większej straty.
O spółce przypomniał mi https://wojciechbialek.pl/2021/02/sredni-kurs-usd-i-eur-wzgledem-brytyjskiego-funta-najnizej-od-34-miesiecy.html
Analiza Profil: polska firma specjalizująca się w produkcji oraz regeneracji elementów hydrauliki siłowej ale także w obróbce elementów wielkogabarytowych
Wskaźniki C/Z 8 &amp;lt; 10.</description></item><item><title>Wyjście Przedsiębiorstwo Hydrauliki Siłowej Hydrotor SA (HDR)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/09/24/wyjscie-przedsiebiorstwo-hydrauliki-silowej-hydrotor-sa-hdr/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/09/24/wyjscie-przedsiebiorstwo-hydrauliki-silowej-hydrotor-sa-hdr/</guid><description>Dlaczego wychodzę HDR dostał ode mnie duży kredyt zaufania bo regularnie wypłaca dywidendy i choć nie są wysokie, to jednak są. Tyle ze wycena spada 3 rok z rzędu. Za jakiś czas może uda się odkupić taniej, a może przejdzie mi ochota. Na pewno będę musiał dokładniej sprawdzić perspektywy.
Stooq HDR &amp;nbsp; Biznesradar HDR</description></item><item><title>Przedsiębiorstwo Hydrauliki Siłowej Hydrotor SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/21/przedsiebiorstwo-hydrauliki-silowej-hydrotor-sa/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/21/przedsiebiorstwo-hydrauliki-silowej-hydrotor-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę O tym już było. Zamierzam dokupować w dołku i trzymać dla dywidendy, stabilnie wypłacanej od 15 lat.
Analiza Co prawda fajny dołek był w zeszłym roku w okolicy 31 PLN, ale wtedy jeszcze nie interesowałem się tą spółką. Z drugiej strony, lekko sobie rośnie od 2012 i obecnie jest w raczej neutralnie wyceniona. Zeszły rok nie był dla spółki najlepszy, ale mam nadzieję że to przejściowe problemy i nie przełożą się na długookresowy spadek wartości.</description></item><item><title>Przegląd spółek dywidendowych</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/03/przeglad-spolek-dywidendowych/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/03/przeglad-spolek-dywidendowych/</guid><description>Nadal buduję swój portfel i sporo czasu zajmuje mi wynajdowanie spółek wartych uwagi. Chciałbym zebrać łącznie ok. 10 spółek bądź ETF&amp;rsquo;ów, możliwie nieskorelowanych i najlepiej dywidendowych. Tak by nawet w gorszych czasach, coś generowały. Próbowałem zbierać te informacje w osobnych postach ale do bani się to później przegląda. Spróbuję innego podejścia - jedna strona, tabelka i wszystkie informacje których potrzebuję.
Wykresy odświeżają się po każdym wejsciu przez co łatwiej będzie mi zauważyć lokalne dołki.</description></item></channel></rss>