<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>sprzedaż on Dziennik Tradera</title><link>https://dziennik-tradera.link/category/sprzedaz/</link><description>Recent content in sprzedaż on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dziennik-tradera.link/category/sprzedaz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wyjście BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/11/18/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/11/18/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co się nie udało Jednak nie był to dobry moment na shorta. Rajd św. Mikołaja zaczął się wcześniej i poleciało!
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Wyjście WODKAN Przedsiębiorstwo Wodociągów i Kanalizacji SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/10/30/wyjscie-wodkan-przedsiebiorstwo-wodociagow-i-kanalizacji-sa/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/10/30/wyjscie-wodkan-przedsiebiorstwo-wodociagow-i-kanalizacji-sa/</guid><description>Co się udało WODKAN dał mi solidnie zarobić i załapałem się nawet na dywidendę. Tyle że rok temu spółka była lepiej wyceniona i stale rosła. Ostatnio wyniki miała słabsze i stopniowo zjeżdżała na wycenie, więc przy okazji ostatnich wyprzedaży poleciał SL. Pozwoliło mi to zachować zysk, a spółką nadal się interesuję i pewnie odkupię gdy sytuacja się oczyści.
Stooq WOD &amp;nbsp; Biznesradar WOD</description></item><item><title>Wyjście ASBISc Enterprises PLC (ASB)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/10/05/wyjscie-asbisc-enterprises-plc-asb/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/10/05/wyjscie-asbisc-enterprises-plc-asb/</guid><description>Dlaczego wychodzę W ostatnim czasie pojawił się sygnał do sprzedaży na Bollingerze ale stwierdziłem że zobaczę jak to wyjdzie, podciągnąłem jednak SL by w razie czego nie pociągnęło mnie w dół. No i wyleciałem
Zaczekam na ponowny sygnał do wejścia.
Stooq ASB &amp;nbsp; Biznesradar ASB Aktualizacja Właściwie to niepotrzebnie podciągałem SL&amp;rsquo;a. Kurs wahnął się w dół i wyleciałem. A mogłem być obecnie na jeszcze większym plusie.</description></item><item><title>Wyjście Przedsiębiorstwo Hydrauliki Siłowej Hydrotor SA (HDR)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/09/24/wyjscie-przedsiebiorstwo-hydrauliki-si%C5%82owej-hydrotor-sa-hdr/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/09/24/wyjscie-przedsiebiorstwo-hydrauliki-si%C5%82owej-hydrotor-sa-hdr/</guid><description>Dlaczego wychodzę HDR dostał ode mnie duży kredyt zaufania bo regularnie wypłaca dywidendy i choć nie są wysokie, to jednak są. Tyle ze wycena spada 3 rok z rzędu. Za jakiś czas może uda się odkupić taniej, a może przejdzie mi ochota. Na pewno będę musiał dokładniej sprawdzić perspektywy.
Stooq HDR &amp;nbsp; Biznesradar HDR</description></item><item><title>Wyjście Asseco Poland SA (ACP)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/07/29/wyjscie-asseco-poland-sa-acp/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/07/29/wyjscie-asseco-poland-sa-acp/</guid><description>Co się nie udało Były wzrosty, przyszły i spadki. Wyleciałem na SL na korekcie. Zaczekam na wyraźniejszy sygnał by wejść ponownie.
Stooq ACP &amp;nbsp; Biznesradar ACP</description></item><item><title>Wyjście Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/07/29/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/07/29/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Co się nie udało Akurat trafiłem na korektę i wyleciałem na SL. Poczekam na wyraźniejszy sygnał wejścia ze stochastica lub RSI.
Stooq IRL &amp;nbsp; Biznesradar IRL</description></item><item><title>Wyjście Ferro SA (FRO)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/wyjscie-ferro-sa-fro/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/wyjscie-ferro-sa-fro/</guid><description>Co się (nie) udało Wyleciałem na SL.
Na dobrą sprawę nadal jestem zainteresowany spółką. Dopiero co zarekomendowali wypłatę 20% zysku na dywidendę ale zamierzają też zwiększyć wydatki na akwizycję, co potencjalnie oznacza mniej środków przeznaczony na dywidendę. To pewnie spowodowało dzisiejszy zjazd poniżej Bollinger&amp;rsquo;a gdzie miałem ustawionego SL&amp;rsquo;a. Zobaczę jak się będzie zachowywać, dziś jutro i najpewniej odkupię.
Stooq FRO &amp;nbsp; Biznesradar FRO</description></item><item><title>Wyjście BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/07/21/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/07/21/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co się nie udało Transakcja nie była do końca chybiona. Spodziewałem się ponownej, głębszej korekty - nie tak głębokiej jak w marcu, ale jednak. Tymczasem trafił się nudny trend boczny. W przypadku tej transakcji fluktuowałem w okolicy zera i czekałem. Aż tu nagle ruszył WIG&amp;hellip;
Sam nie wiem co o tym myśleć. Może korekta nadejdzie gdy Ci wszyscy nowi inwestorzy, zachęceni &amp;ldquo;efektem Robinhooda&amp;rdquo; zaczną uciekać, a może już zostaną&amp;hellip;
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Wyjscie Dom Development SA (DOM)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-dom-development-sa-dom/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-dom-development-sa-dom/</guid><description>Co się (nie) udało DOMDEV miałem w portfelu już od jakiegoś czasu. Kupiłem i zaliczyłem zjazd o 20%, dokupiłem i zaliczyłem wzrost o 20%&amp;hellip; Chciałem kupić pod dywidendę ale kurs ostatnio bardzo się wacha i nie wiem czy w najbliższym czasie się to uspokoi. Nie chciałem wracać do strat na walorze więc podniosłem SL by choć minimalnie ochronić zyski, udało się. Mimo iż wyszedłem to jednak trochę mi z tego zostało.</description></item><item><title>Wyjście BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co się nie udało Dokupiłem BETAW20ST zaraz po otwarciu, w największej dziurze na WIG20. Do końca dnia WIG20 wahał się i część udało mu się odrobić wywaląć shorta na ciasnym SL.
Dwie rzeczy zrobiłem źle:
dokupiłem na górce na początku dnia, a mogłem kupić w dołku pod koniec dnia - widząc jak się sytuacja rozwija, bardzo ciasno ustawiłem SL na walorze gdzie dzienne wahania bywają spore.</description></item><item><title>Wyjście Black Point SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-black-point-sa/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-black-point-sa/</guid><description>Co się udało Udało mi się kupić spółkę w dołku i doszło do całkiem mocnego odbicia. Złapałem je i wyszedłem ze sporym zyskiem na SL przy silnych spadkach na całej GPW.
Stooq BPN &amp;nbsp; Biznesradar BPN</description></item><item><title>Wyjście Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Co się nie udało Kupiłem IRL po korekcie, która nastąpiła po wypłacie dywidendy. Udało mi się prawie idealnie wyczuć dołek. Chciałem ją sobie zostawić, no chyba że będzie lecieć. Wyszło średnio - bo wyleciałem na SL gdy ruszyła korekta na całym GPW. Plus dla mnie bo udało mi się wyjść z zyskiem. Do kolejnej dywidendy jeszcze cały rok, więc będzie kilka okazji by do spółki wrócić.
Stooq IRL &amp;nbsp; Biznesradar IRL</description></item><item><title>Wyjście Przedsiębiorstwo Przemysłu Spożywczego PEPEES SA (PPS)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-przedsiebiorstwo-przemys%C5%82u-spozywczego-pepees-sa-pps/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-przedsiebiorstwo-przemys%C5%82u-spozywczego-pepees-sa-pps/</guid><description>Co się nie udało Chciałem kupić PEPEES pod dywidendę, którą mają wypłacić z końcem miesiąca ale wyleciałem na SL przy korekcie na GPW. Po moim doświadczeniu z CPGroup nie zamierzam na razie do nich wracać o ile nie dojdzie do dalszej korekty.
Najwyżej kupię ich po dywidendzie gdy poleca pewnie z 20%.
Stooq PPS &amp;nbsp; Biznesradar PPS</description></item><item><title>Wyjście BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/08/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/08/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co się nie udało To jeszcze nie dziś :)
Wyleciałem jeszcze tego samego dnia. Zaczyna to być męczące, bo ja sie nie daję na te wszystkie rządowe podpuchy ale wygląda, że rynek na to idzie.</description></item><item><title>Wyjście BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/03/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Wed, 03 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/03/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co się nie udało Chciałem by WIG poleciał, ale ten lecieć nie chciał&amp;hellip; Widać już pewne przesycenie na rynkach, więc zaczynałem lekko wchodzić w shorty. Tym razem za wcześnie.</description></item><item><title>Wyjście Capital Park SA (CPG)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/25/wyjscie-capital-park-sa-cpg/</link><pubDate>Mon, 25 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/25/wyjscie-capital-park-sa-cpg/</guid><description>Co się nie udało Zbyt późno przed wypłatą dywidendy wszedłem w inwestycję a zaraz po wypłacie zjazd był spory, więc ostatecznie wyszedłem prawie na zero&amp;hellip; Prawie.
Stooq CPG &amp;nbsp; Biznesradar CPG</description></item><item><title>Wyjście Inter RAO Lietuva AB</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/14/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/14/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab/</guid><description>Co się nie udało Za wcześnie wszedłem, a nie przestało jeszcze lecieć. Wyleciałem na SL. Wrócę do nich, ale jeszcze chwilę zaczekam :-)
Stooq ASB &amp;nbsp; Biznesradar ASB</description></item><item><title>Wyjście BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/07/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/07/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co się nie udało Nie było wielkiego planu, czysta spekulacja. Działało przez dwa dni, a potem przestało. Z jednej strony spadki były. Z drugiej, mniej spektakularne niż się spodziewałem. Efekt to 2 PLN straty. Więc jednak porażka :-)
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Sprzedaż Play Communications SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/sprzedaz-play-communications-sa/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/sprzedaz-play-communications-sa/</guid><description>Co się (nie) udało Jednak tak bardzo nie podskoczyło, więc wyleciało na stop lossie. Ale zakupiłem ich dzień przed dywidendą, więc mi ją wypłacą :D
Stooq PLY &amp;nbsp; Biznesradar PLY</description></item><item><title>BETAM40TR sprzedaż</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/04/20/betam40tr-sprzedaz/</link><pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/04/20/betam40tr-sprzedaz/</guid><description>Jak wyszło? Kupiłem jako inwestycję długo terminową po ostatnich spadkach. Ale obecnie rynek jest strasznie rozchwiany. Urosło tylko trochę i wyleciało na stop-lossie - przynajmniej na plusie. Perspektywy dla średnich firm są ostatnio średnie, więc to był właściwy moment. Odkupię taniej.</description></item><item><title>WODKAN Aktualizacja</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/05/wodkan-aktualizacja/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/05/wodkan-aktualizacja/</guid><description>Co poszło nie tak Wodkan kupiłem za 7,5 PLN i w kilka dni podskoczył do 9 PLN. Potem spadł do 7,5. Wtedy aktywował się mój trailing stop i sprzedał 60% akcji :-(
Teraz znowu poszedł w górę na 8 PLN. Najlepsze że zamierzałem go ustawić na 2~2,5 PLN, a ostatecznie ustawiłem na 1,5 PLN. Dostałem w twarz własną niekonsekwencją ;)
Spróbuję odkupić w podobnej cenie.</description></item><item><title>Ah te stop-loss'y</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/02/ah-te-stop-lossy/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/02/ah-te-stop-lossy/</guid><description>Co poszło nie tak W ostatnim tygodniu skala spadków była tak duża że wyleciałem na stop-loss&amp;rsquo;ach, na połowie portfela. Nawet akcje, które ostatnio fajnie zarabiały - wyleciały.
CI Games BETAW20TR Pekao PGE Podsumowanie Szkoda że miałem dużo zasobów które mocno oberwały, da się za to wyłapać do których ludzie wracają. Muszę zebrać kilka takich i zacząć skupować po spadkach. Dobrze że wyszedłem z kilku nierentownych inwestycji. Źle że zrobiłem to w takim momencie bo powinienem był zamknąć je dawno temu!</description></item><item><title>CD Projekt SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/02/cd-projekt-sa/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/02/cd-projekt-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Bo rośnie i po ostatnich spadkach odrobiło całość strat w kilka dni. Liczę, że i tym razem będzie podobnie. Zamierzam ciasno ustawić trailing-stop&amp;rsquo;a i jechać do góry gdy będzie rosło, a wysiadać gdy będzie leciało. Zobaczymy co z tego wyjdzie.
Analiza C/Z 253.5 20 - bańka spekulacyjna C/WK 27.48 3 - przewartościowane Stooq CDR &amp;nbsp; Biznesradar CDR Plan gry Wejście Po tygodniowym spadku, na odbiciu Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop ciasno, na ok 10% Take profit - Stopa dywidendy 0,4% Trend długoterminowy Silny wzrostowy od 10 lat!</description></item><item><title>Polimex-Mostostal SA sprzedaż</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/19/polimex-mostostal-sa-sprzedaz/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/19/polimex-mostostal-sa-sprzedaz/</guid><description>Co poszło nie tak Słusznie zorientowałem się zaraz po zakupie że to mógł być spóźniony zakup. Tak było. Miałem nadzieję że jednak trochę podskoczy ale spadł ok 20%. Wysiadłem na stop-lossie :(</description></item><item><title>Mercator Medical SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/31/mercator-medical-sa/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/31/mercator-medical-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę 30 stycznie przeglądałem giełdę w poszukiwaniu spółek z branży medycznej, które mogłyby zarobić w związku z krzykliwym korona virusem. Wiem, trochę podłe&amp;hellip; Widać nie byłem jedynym bo Mercator rósł wtedy już ok 10%, rósł szybko więc założyłem, że po południu spadnie. Tak też się stało, więc postanowiłem spekulacyjnie wejść. Wskoczyłem gdzieś w okolicy czerwonej strzałki, ustawiłem bardzo ciasno trailing stop&amp;rsquo;a i czekałem.
Dzisiaj rano gdy zerkałem na wykres i zauważyłem lekkie wyhamowanie, zastanawiałem się czy to nie moment by uciec&amp;hellip; I wtedy aktywował się trailing stop :)</description></item><item><title>PGNiG sprzedaż</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/03/pgnig-sprzedaz/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/03/pgnig-sprzedaz/</guid><description>Co poszło nie tak PGNiG kupiłem dużo wcześniej niż zapisałem na blogu.
Wyleciałem na trailing stopie. Poszło za 4,08, ale zważywszy że obecnie jest po 3,6 to może i lepiej. PGNiG był przez lata w dość szerokim kanale wzrostowym:
Kupiłem go w dołku tego kanału licząc że w najbliższym czasie odbije. Jednak sam fakt że spółka jest tania nie spowoduje że urośnie.
Owszem C/WK jest niskie i kuszące ale to przychody firmy decydują o tym czy warto w nią inwestować.</description></item><item><title>Jastrzębska Spółka Węglowa</title><link>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/jastrzebska-spo%C5%82ka-weglowa/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/jastrzebska-spo%C5%82ka-weglowa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Spadają od sierpnia 2017 a obecnie znajdują się w dołku. Kondensują od prawie 3 miesiący. Liczę ze w perspektywie pół roku powinni odbić.
Analiza Według rekomendacji mBanku warunki dla nich nadal nie są korzystne ale nie powinno to już w dalszym stopniu wpływać na spadki. Podpisali niedawno umowę na węgiel koksowniczy z rumuńską stalownią na ok 5 mld.
C/Z 2.5 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 0.</description></item></channel></rss>