<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>BETAW20TR on Dziennik Tradera</title><link>https://speculant.wtf/tags/betaw20tr/</link><description>Recent content in BETAW20TR on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://speculant.wtf/tags/betaw20tr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ah te stop-loss'y</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/02/ah-te-stop-lossy/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/02/ah-te-stop-lossy/</guid><description>Co poszło nie tak W ostatnim tygodniu skala spadków była tak duża że wyleciałem na stop-loss&amp;rsquo;ach, na połowie portfela. Nawet akcje, które ostatnio fajnie zarabiały - wyleciały.
CI Games BETAW20TR Pekao PGE Podsumowanie Szkoda że miałem dużo zasobów które mocno oberwały, da się za to wyłapać do których ludzie wracają. Muszę zebrać kilka takich i zacząć skupować po spadkach. Dobrze że wyszedłem z kilku nierentownych inwestycji. Źle że zrobiłem to w takim momencie bo powinienem był zamknąć je dawno temu!</description></item><item><title>BETAW20TR</title><link>https://speculant.wtf/2020/02/26/betaw20tr/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/02/26/betaw20tr/</guid><description>Analiza po fakcie WIG 20 wyleciał dolnym ograniczeniem. To nie był dobry czas by go kupować, za to na pewno uda się go teraz kupić taniej. Ale zaczekam na zdecydowane odbicie, lepiej dołączyć później i zarabiać niż tracić.
Analiza Stooq betaw20tr.pl, Biznesradar betaw20tr.pl</description></item><item><title>BETAW20TR</title><link>https://speculant.wtf/2019/12/31/betaw20tr/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2019/12/31/betaw20tr/</guid><description>Dlaczego wchodzę Długookresowa inwestycja w ETF powinna być tańsza niż w fundusze inwestycyjne.
Na razie WIG20 jest w trendzie spadkowym więc planuję łapać dołki i uciekać na trailing stopie.
Analiza Plan gry Wejście Na Stochastic &amp;gt; 30 (w okolicy 35 PLN) Wyjście Na Stochastic &amp;lt; 70 lub stop loss Stop loss Tailing stop 5~6 PLN Take profit Na Stochastic &amp;lt; 70, i zapętlić dopuki będzie działało Stopa dywidendy ETF Total Return Trend długoterminowy Spadkowy (od 2008)</description></item></channel></rss>