<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>IRL on Dziennik Tradera</title><link>https://speculant.wtf/tags/irl/</link><description>Recent content in IRL on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Sun, 01 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://speculant.wtf/tags/irl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Jak szukam rynkowych okazji?</title><link>https://speculant.wtf/2020/11/01/jak-szukam-rynkowych-okazji/</link><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/11/01/jak-szukam-rynkowych-okazji/</guid><description>Postanowiem opisa jak wyszukuj sp贸ki do portfela, bo po kilku miesicach przerwy musiaem sinad tym chwilzastanowi
Dlatego postaram sizebra pomocne mi artykuu oraz parametry, kt贸rymi sikieruj.
Moje strategie Strategia Independent Tradera Wska藕niki bazowe Wska藕niki pomocnicze Polowanie na dywidendowe potwory  Kalendarz dywidendowy na Biznesradar Listing sp贸ek wedug wska藕nik贸w na Stooq Filtrowanie wynik贸w Wypata dywidend i ich regularno Sprawozdania finansowe Trend Strategia Independent Tradera Uczc si o inwestowaniu w akcje, wielokrotnie przegldaem artykuy na stronie Independent Tradera.</description></item><item><title>Przegld sp贸ek dywidendowych z mojej watch listy</title><link>https://speculant.wtf/2020/10/29/przeglad-spo%C5%82ek-dywidendowych-z-mojej-watch-listy/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/10/29/przeglad-spo%C5%82ek-dywidendowych-z-mojej-watch-listy/</guid><description>Mino dobre p贸 roku od ostatniego wikszego przegldu, a dzisiaj 偶yjemy ju偶 w zupenie innym wiecie. Covid zreorganizowa nasz spos贸b na 偶ycie i mylenie o przyszoci. Dlatego te偶 analiz podziel na dwa etapy:
Odwie偶 sobie pogld na sp贸ki, kt贸rym si wczniej przygldaem, Poszukam nowych, kt贸re w tym roku radz sobie ponadprzecitnie Ponownie zapoluj na sp贸ki dywidendowe (tu bez zmian), w dugo lub rednioterminowym trendzie wzrostowym o kapitalizacji min. 10 mln.</description></item><item><title>Wyjcie Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://speculant.wtf/2020/07/29/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/07/29/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Co si nie udao Akurat trafiem na korekt i wyleciaem na SL. Poczekam na wyra藕niejszy sygna wejcia ze stochastica lub RSI.
Stooq IRL &amp;nbsp; Biznesradar IRL</description></item><item><title>Zakup Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://speculant.wtf/2020/07/23/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/07/23/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Dlaczego wchodz Og贸lnie to moje podejcie do tej sp贸ki nie zmienio si od poprzedniego razu. Co prawda wyleciaem poprzednio na SL (na drugim garbie), ale zwa偶ywszy 偶e ostatnio tak adnie si wypaszczyo to zdecydowaem zakupi i zostawi. Jak zwykle SL na Bollingerze tak na wszelki wypadek gdybym si pomyli.
C/Z 5 &amp;lt; 5.15 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 1 &amp;lt; 2.5 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Dywidenda 19.</description></item><item><title>Wyjcie Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/12/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/12/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Co si nie udao Kupiem IRL po korekcie, kt贸ra nastpia po wypacie dywidendy. Udao mi si prawie idealnie wyczu doek. Chciaem j sobie zostawi, no chyba 偶e bdzie lecie. Wyszo rednio - bo wyleciaem na SL gdy ruszya korekta na caym GPW. Plus dla mnie bo udao mi si wyj z zyskiem. Do kolejnej dywidendy jeszcze cay rok, wic bdzie kilka okazji by do sp贸ki wr贸ci.
Stooq IRL &amp;nbsp; Biznesradar IRL</description></item><item><title>Zakup Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/01/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/01/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Dlaczego wchodz IRL od kilku lat regularnie wyplaca dywidend znacznie powy偶ej redniej i wanie po wypacie ostatniej zaliczyo spory zjazd. Kupiem w doku, gdy spadki wyhamoway. Ci偶ko powiedzie czy to koniec spadk贸w, wic SL ustawiem blisko ceny zakupu.
Analiza C/Z 5 &amp;lt; 5.04 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 1 &amp;lt; 2.46 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq IRL &amp;nbsp; Biznesradar IRL</description></item><item><title>Wyjcie Inter RAO Lietuva AB</title><link>https://speculant.wtf/2020/05/14/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/05/14/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab/</guid><description>Co si nie udao Za wczenie wszedem, a nie przestao jeszcze lecie. Wyleciaem na SL. Wr贸cdo nich, ale jeszcze chwilzaczekam :-)
Stooq ASB &amp;nbsp; Biznesradar ASB</description></item><item><title>Zakup Inter RAO Lietuva AB</title><link>https://speculant.wtf/2020/05/12/zakup-inter-rao-lietuva-ab/</link><pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/05/12/zakup-inter-rao-lietuva-ab/</guid><description>Dlaczego wchodz Czaj siena nich od du偶szego czasu ale nie chciaem sipodczepia na ju偶stromej g贸rce. Wczoraj wypacili ponad 16% dywidend i dzisiaj kurs zjecha. S obecnie nieco nad oporem wic mog jeszcze troch polecie, ale jeli nie polec kompletnie to jest szansa 偶e wr贸c do trendu wzrostowego. Niestety na dywidend bd musia chwil zaczeka.
Analiza C/Z 4.32 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 1 &amp;lt; 2.</description></item><item><title>Co by tu kupi?</title><link>https://speculant.wtf/2020/04/22/co-by-tu-kupic/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/04/22/co-by-tu-kupic/</guid><description>Nie tak dawno, bo na pocztku lutego zastanawiaem siw jakie sp贸ki dywidendowe chciabym zainwestowa. Cz tych sp贸ek nadal znajduje si na mojej licie&amp;hellip; ale przez ostatnie zawirowania czez tych firm znalaza siw gorszej sytuacji. To nie tak 偶e cakiem z nich zrezygnuj ale zaczekam a偶 sytuacja siwyklaruje.
Trochzmieniy mi site偶 kryteria. Chciabym wybra g贸wnie sp贸ki dywidendowe (tu bez zmian), w dugo lub rednioterminowym trendzie wzrostowym o kapitalizacji min.</description></item><item><title>Przegld sp贸ek dywidendowych</title><link>https://speculant.wtf/2020/02/03/przeglad-spo%C5%82ek-dywidendowych/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/02/03/przeglad-spo%C5%82ek-dywidendowych/</guid><description>Nadal buduj sw贸j portfel i sporo czasu zajmuje mi wynajdowanie sp贸ek wartych uwagi. Chciabym zebracznie ok. 10 sp贸ek bd藕ETF&amp;rsquo;贸w, mo偶liwie nieskorelowanych i najlepiej dywidendowych. Tak by nawet w gorszych czasach, cogeneroway. Pr贸bowaem zbierate informacje w osobnych postach ale do bani sito p贸藕niej przeglda. Spr贸bujinnego podejcia - jedna strona, tabelka i wszystkie informacje kt贸rych potrzebuj.
Wykresy odwie偶ajsi po ka偶dym wejsciu przez co atwiej bdzie mi zauwa偶y lokalne doki.</description></item></channel></rss>