<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>kupno on Dziennik Tradera</title><link>https://dziennik-tradera.link/category/kupno/</link><description>Recent content in kupno on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Thu, 12 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dziennik-tradera.link/category/kupno/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/11/12/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/11/12/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodzę Najlepszy tydzień na WIG w ciągu ostatnich 10 czy 11 lat&amp;hellip; Podskoczyło, co przy braku zmiany sentymentów powinno opaść. Nie jestem przekonany, że najgorsze za nami. Szczepionka to na razie mżonka, która dla ludzi będzie dostępna pewnie dopiero gdy większość populacji będzie już miała jakąś styczność z wirusem. Rząd się mota w pomocy dla firm, a część z nich jedzie już tylko na oparach. Obstawiam, że jeszcze będzie gorzej zanim zrobi się lepiej.</description></item><item><title>Zakup Allegro SA (ALE)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/10/13/zakup-allegro-sa-ale/</link><pubDate>Tue, 13 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/10/13/zakup-allegro-sa-ale/</guid><description>Dlaczego wchodzę Naczytałem się analiz Allegro i przy obecnym C/Z nie wydaje mi się to dobrą inwestycją długoterminową, ale z drugiej strony&amp;hellip; Brand jest doskonale znany i na pewno wiele osób będzie chciało go mieć w swoim portfelu. Dwa, sama skala wejścia wydawała się przetasować WIG, a co za tym idzie fundusze polskie i zagraniczne będą chcieli je zakupić.
Gdybym miał przewidywać co się stanie, to trochę mówiło się o wejściu Amazonu do Polski:</description></item><item><title>Zakup Asseco Poland SA (ACP)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/zakup-asseco-poland-sa-acp/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/zakup-asseco-poland-sa-acp/</guid><description>Dlaczego wchodzę Spółka regularnie wypłaca dywidendę, nie jest ona jakoś magicznie wysoka ale dość pewna. Jest w długookresowym trendzie wzrostowym, a ostatnio lekko spadkowym. Wyniki ma dobre i jest aktualnie całkiem sensownie wyceniona. Chciałem ich mieć w portfelu, od dłuższego czasu. SL ustawiłem na Bollingerze na wypadek jakiegoś kataklizmu&amp;hellip;
Wskaźniki C/Z 16 &amp;lt; 17.39 &amp;lt; 20 - drogie C/WK 0.95 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Dywidenda 4.</description></item><item><title>Zakup Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Dlaczego wchodzę Ogólnie to moje podejście do tej spółki nie zmieniło się od poprzedniego razu. Co prawda wyleciałem poprzednio na SL (na drugim garbie), ale zważywszy że ostatnio tak ładnie się wypłaszczyło to zdecydowałem zakupić i zostawić. Jak zwykle SL na Bollingerze tak na wszelki wypadek gdybym się pomylił.
Wskaźniki C/Z 5 &amp;lt; 5.15 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 1 &amp;lt; 2.</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodzę Bo wreszcie zaczęło lecieć jak się spodziewałem i zakładam, że to dopiero początek nieco większej korekty (raczej nie ma co liczyć na podobną do marcowej).
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/09/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/09/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodzę Dzisiaj też próbuję :) Bawię się na bardzo małych okienkach SL więc wychodzę szybko gdy się mylę. Ciekawe tylko czy ewentualny zjazd pokryje koszty mojej zabawy w ostatnim czasie.
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/08/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/08/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodzę Ponownie wchodzę bo wzrostów w ostatnim czasie mam już dość. One są zbyt nienaturalne przy tym co się obserwuje w gospodarce.
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Zakup Ferro SA (FRO)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/01/zakup-ferro-sa-fro/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/01/zakup-ferro-sa-fro/</guid><description>Dlaczego wchodzę Spółka regularnie wypłaca dywidendę, przeważnie powyżej średniej rynkowej. W ostatnim czasie jest w trendzie wzrostowym. Dobre wyniki i wygląda że Corona w nich nie uderzył zbyt mocno. Chciałbym ich mieć w portfelu, choć nie wiem czy wchodzę w najlepszym momencie - dlatego trailig stop ustawiony i zobaczymy gdzie mnie to poniesie.
Wskaźniki C/Z 8 &amp;lt; 8.2 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.</description></item><item><title>Zakup Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/01/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/01/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Dlaczego wchodzę IRL od kilku lat regularnie wyplaca dywidendę znacznie powyżej średniej i właśnie po wypłacie ostatniej zaliczyło spory zjazd. Kupiłem w dołku, gdy spadki wyhamowały. Ciężko powiedzieć czy to koniec spadków, więc SL ustawiłem blisko ceny zakupu.
Analiza Wskaźniki C/Z 5 &amp;lt; 5.04 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 1 &amp;lt; 2.46 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq IRL &amp;nbsp; Biznesradar IRL</description></item><item><title>Zakup ASBISc Enterprises PLC</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/20/zakup-asbisc-enterprises-plc/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/20/zakup-asbisc-enterprises-plc/</guid><description>Dlaczego wchodzę Korzystając ze spadków, dokupiłem trochę kontynuując wcześniejsze założenia.
Stooq ASB &amp;nbsp; Biznesradar ASB</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/15/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/15/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodzę Nie jestem przekonany do ostatnich szybkich wzrostów. Już teraz zaczynają się one wypłaszczać co wskazuje na wyhamowanie odbicia. Liczę na to, że w okresie do miesiąca czasu dojdzie do korekty tych wzrostów. Niemniej ciasny SL upewni się że nie będę czekać na to zbyt długo.
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Zakup Inter RAO Lietuva AB</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/12/zakup-inter-rao-lietuva-ab/</link><pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/12/zakup-inter-rao-lietuva-ab/</guid><description>Dlaczego wchodzę Czaję sie na nich od dłuższego czasu ale nie chciałem się podczepiać na już stromej górce. Wczoraj wypłacili ponad 16% dywidendę i dzisiaj kurs zjechał. Są obecnie nieco nad oporem więc mogą jeszcze trochę polecieć, ale jeśli nie polecą kompletnie to jest szansa że wrócą do trendu wzrostowego. Niestety na dywidendę będę musiał chwilę zaczekać.
Analiza Wskaźniki C/Z 4.32 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 1 &amp;lt; 2.</description></item><item><title>Zakup Przedsiębiorstwo Przemysłu Spożywczego PEPEES SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/12/zakup-przedsiebiorstwo-przemys%C5%82u-spozywczego-pepees-sa/</link><pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/12/zakup-przedsiebiorstwo-przemys%C5%82u-spozywczego-pepees-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Spółka co prawda nie wypłaca regularnie dywidendy ale w tym roku zapowiedziała ok. 7%. Zdecydowałem się ich zakupić, odebrać dywidendę i zobaczyć co się będzie działo dalej. Teoretycznie jeżeli tylko nie padnie na nich klęska to jako spółka spożywcza nie powinno im się bardzo oberwać w obecnym kryzysie. Aktualne wskaźniki C/Z i C/WK są całkiem atrakcyjne. Zobaczymy.
Analiza Wskaźniki C/Z 5 &amp;lt; 6.58 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 0.</description></item><item><title>Zakup ASBISc Enterprises PLC</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/06/zakup-asbisc-enterprises-plc/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/06/zakup-asbisc-enterprises-plc/</guid><description>Dlaczego wchodzę Nie jest to najlepszy moment na wejście, bo miesiąc temu spółka była połowę tańsza, więc ryzyko korekty jest spore. Ale ogłosili 8,5% dywidendę, więc spróbuję ją złapać a jeśli zajdzie potrzeba to uciec :-)
Wskaźniki C/Z 3.49 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 0.49 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Dywidenda 8.5&amp;#37; Stooq ASB &amp;nbsp; Biznesradar ASB Plan gry Gdyby jednak spadki nie nastąpiły to jest to ciekawa firma dywidendowa, o bardzo dobrej wycenie.</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodzę Spekulacyjnie. Bo po ostatnich wzrostach liczę, że trochę twardych danych za kwiecień otworzy niektórym oczy. Dość ciasny trailing SL - zobaczymy co się będzie działo.
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Zakup Capital Park SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/zakup-capital-park-sa/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/zakup-capital-park-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Zapowiedzieli ok 20% dywidendę, trzeba tylko kupić przed 22 maja. To kupiłem w lekkim dołku.
Wskaźniki C/Z 3.83 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 0.81 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Dywidenda 23.6&amp;#37; Stooq CPG &amp;nbsp; Biznesradar CPG Plan gry Dużo taniej przed dywidendą pewnie już nie będzie. A później, zobaczymy jak się zachowa.</description></item><item><title>Zakup Black Point SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/04/29/zakup-black-point-sa/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/04/29/zakup-black-point-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Rozważałem zakup juz od jakiegoś czasu ale czekałem na lepszy moment. Obecny kurs znajduje się w okolicy średnioterminowego wsparcia, więc zdecydowałem się na zakup. Ciasny stop-loss gdybym się pomylił.
Wskaźniki C/Z 4.7 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 0.57 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Dywidenda 22.1&amp;#37; Stooq BPN &amp;nbsp; Biznesradar BPN Plan gry Są dwa powody by ich mieć:</description></item><item><title>Zakup Play Communications SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/04/29/zakup-play-communications-sa/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/04/29/zakup-play-communications-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Kupiłem spekulacyjnie po spadku. Prawdę powiedziawszy nieco pod wpływem emocji, bo choć spółkę obserwuję od jakiegoś czasu to jednak nie był to najlepszy moment na wejście w dłuższą inwestycję.
Wskaźniki C/Z 8 &amp;lt; 9.7 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 26.07 3 - przewartościowane Dywidenda 5.8&amp;#37; Stooq PLY &amp;nbsp; Biznesradar PLY Plan gry Jak odbije to zostanie na dłużej.</description></item><item><title>PZU</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/06/pzu/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/06/pzu/</guid><description>Dlaczego wchodzę PZU regularnie wypłaca dywidendę a obecnie jest w niezłej promocji. Zważywszy że urwali największy kawałek z PPK, wieścił bym im świetlaną przyszłość.
Analiza Wskaźniki C/Z 8 &amp;lt; 9.6 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.96 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq PZU &amp;nbsp; Biznesradar PZU Plan gry Wejście w okolicy 35 PLN Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 5 PLN (ciasno by przygotować się na dlaszy zjazd) Take profit - Stopa dywidendy 8% Trend długoterminowy Boczny (od 2017)</description></item><item><title>CD Projekt SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/02/cd-projekt-sa/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/02/cd-projekt-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Bo rośnie i po ostatnich spadkach odrobiło całość strat w kilka dni. Liczę, że i tym razem będzie podobnie. Zamierzam ciasno ustawić trailing-stop&amp;rsquo;a i jechać do góry gdy będzie rosło, a wysiadać gdy będzie leciało. Zobaczymy co z tego wyjdzie.
Analiza Wskaźniki C/Z 253.5 20 - bańka spekulacyjna C/WK 27.48 3 - przewartościowane Stooq CDR &amp;nbsp; Biznesradar CDR Plan gry Wejście Po tygodniowym spadku, na odbiciu Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop ciasno, na ok 10% Take profit - Stopa dywidendy 0,4% Trend długoterminowy Silny wzrostowy od 10 lat!</description></item><item><title>Firma Oponiarska Dębica SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/27/firma-oponiarska-debica-sa/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/27/firma-oponiarska-debica-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Dębica wypłaca dywidendę regularnie od 20 lat, więc zważywszy jakie śmieci miałem w portfelu
Analiza Wskaźniki C/Z 8 &amp;lt; 11.8 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 0.94 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Stooq DBC &amp;nbsp; Biznesradar DBC Plan gry Wejście Wszedłem po korekcie Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 16 PLN Take profit - Stopa dywidendy 6,3% Trend długoterminowy Boczny, lekko wzrostowy (od roku) Trailing stop ustawiam zawsze by chronić zyski i ucinać straty.</description></item><item><title>Przedsiębiorstwo Hydrauliki Siłowej Hydrotor SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/21/przedsiebiorstwo-hydrauliki-si%C5%82owej-hydrotor-sa/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/21/przedsiebiorstwo-hydrauliki-si%C5%82owej-hydrotor-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę O tym już było. Zamierzam dokupować w dołku i trzymać dla dywidendy, stabilnie wypłacanej od 15 lat.
Analiza Co prawda fajny dołek był w zeszłym roku w okolicy 31 PLN, ale wtedy jeszcze nie interesowałem się tą spółką. Z drugiej strony, lekko sobie rośnie od 2012 i obecnie jest w raczej neutralnie wyceniona. Zeszły rok nie był dla spółki najlepszy, ale mam nadzieję że to przejściowe problemy i nie przełożą się na długookresowy spadek wartości.</description></item><item><title>WODKAN Przedsiębiorstwo Wodociągów i Kanalizacji SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/21/wodkan-przedsiebiorstwo-wodociagow-i-kanalizacji-sa/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/21/wodkan-przedsiebiorstwo-wodociagow-i-kanalizacji-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Podobnie jak z Hydrotorem, przyglądałem się tej spółce pod kątem wypłacanej dywidendy.
Analiza Ciekawie to wygląda, C/Z dosć wysokie, z drugiej strony C/WK bardzo niskie. Wydaje mi się że wynika to z faktu czym ta spółka się zajmuje. Jej się nie kupuje dla wzrostu, ale dla dywidendy, którą regularnie wypłaca. To moja pierwsza spółka z NewConnect i z płynnością nie jest za dobrze, ale udało mi się kupić tylko kilka akcji w lokalnym dołku.</description></item><item><title>BETAM40TR</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/19/betam40tr/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/19/betam40tr/</guid><description>Dlaczego wchodzę mWIG40 radzi sobie w ostatnim czasie zdecydowanie lepiej niż WIG20. Zamierzam od czasu do czasu dokupować i trzymać na wieki wieków (lub do zmiany trendu).
Analiza Wskaźniki C/Z 8 &amp;lt; 15.36 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.59 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Parametry dla całego mWIG40 wyglądają dość neutralnie ale przynajmniej trend jest wzrostowy w ostatnim czasie i są perspektywy na dalszy wzrost.</description></item><item><title>Polimex-Mostostal SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/30/polimex-mostostal-sa/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/30/polimex-mostostal-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Przeczytałem przed samym zamknięciem o umowie PGE z Polimexem. Od samego rana rośli (nie ma to jak równe szanse dla wszystkich na giełdzie&amp;hellip;), więc kontrakt na 1,5mld powinien dać im kopa. Kupiłem spekulacyjnie w nadziei że gdy informacja się rozniesie to urosną&amp;hellip; O dziwo, dzień później spadają 6%.
Możliwe że o czymś nie wiem&amp;hellip; Faktycznie nie sprawdziłem - decyzja o wybraniu Polimexu miała miejsce 3 stycznia. Stąd górka w tym okresie.</description></item><item><title>Asseco South Eastern Europe SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/15/asseco-south-eastern-europe-sa/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/15/asseco-south-eastern-europe-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Szukałem spółek dywidendowych, które w dłuższej perspektywie (ok. 5 lat) stale rosną. Myślałem o zakupie Asseco PL ale Cyfrowy Polsat podbił cenę&amp;hellip; Ta mi pasuję bo akurat trochę wyhamowała. Co prawda dywidenda nie jest jakaś duża ale regularnie wypłacana, a niską stopę dotychczas kompensował regularny wzrost. Chciałbym ją trzymać.
Analiza Patrząc na cyferki, to nie jest najtańsza spółka jaką mogłem kupić, ale wydaje się sensownie wyceniona.
Wskaźniki C/Z 8 &amp;lt; 15.</description></item><item><title>PGE</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/01/pge/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/01/pge/</guid><description>Dlaczego wchodzę Po mocnej przecenie na skutek zamrożenia cen (które zresztą zostały zrekompensowane dopłatami). mBank rekomenduje kupno i zakłada wzrost o nawet 45%.
Analiza Akcje zostały mocno przecenione a ryzyka zdyskontowane. Obecnie są po prostu tanie. O ile nowe Ministerstwo Aktywów Państwowych nic nie odwali.
Wskaźniki C/Z 5 &amp;lt; 7.53 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 0.3 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Stooq PGE &amp;nbsp; Biznesradar PGE Plan gry Wejście Kupiłem za ok.</description></item><item><title>PGNiG</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/01/pgnig/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/01/pgnig/</guid><description>Dlaczego wchodzę Według mojej wiedzy spółka radzi sobie dobrze i choć zaliczyła gorszy rok to większość ryzyk została zdyskontowana. Obecnie spadki powinny wyhamować i liczę na odbicie. Na tą chwilę spróbuję łąpać dołki i wychodzić na górkach aż kurs odbije i pociągnie&amp;hellip; Albo nie - wtedy sam sobie siana ;)
Analiza Spółka zaliczyła dość duży zjazd w ostatnim roku. Obecnie jest wyceniona bardzo tanio.
Wskaźniki C/Z 8 &amp;lt; 14.</description></item><item><title>BETAW20TR</title><link>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/betaw20tr/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/betaw20tr/</guid><description>Dlaczego wchodzę Długookresowa inwestycja w ETF powinna być tańsza niż w fundusze inwestycyjne.
Na razie WIG20 jest w trendzie spadkowym więc planuję łapać dołki i uciekać na trailing stopie.
Analiza Plan gry Wejście Na Stochastic &amp;gt; 30 (w okolicy 35 PLN) Wyjście Na Stochastic &amp;lt; 70 lub stop loss Stop loss Tailing stop 5~6 PLN Take profit Na Stochastic &amp;lt; 70, i zapętlić dopuki będzie działało Stopa dywidendy ETF Total Return Trend długoterminowy Spadkowy (od 2008)</description></item><item><title>CI Games SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/ci-games-sa/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/ci-games-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Są najniżej od listopada 2018 i tylko trochę powyżej dołka wszech czasów. Zważywszy że ostatni Snajper, który jest najlepiej ocenianą częścią ever a do tego sprzedaje się lepiej niż wcześniejsze wydania, odbiją po przedstawieniu wyników za 2019Q4 lub 2020Q1.
Analiza Jako firma, nie wyglądają najlepiej. To typowa spółka wzrostowa - jeżeli się nie poprawią to uciekam w podskokach.
Wskaźniki C/WK 1 &amp;lt; 2.58 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq CIG &amp;nbsp; Biznesradar CIG Plan gry Wejście Kupiłem w dołku po 0,83 PLN Wyjście Na Stochastic &amp;gt; 80 lub trailing stop Stop loss Tailing stop 0,16~0,20 PLN Take profit - Stopa dywidendy 0% szału nie ma ;)</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/pekao/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/pekao/</guid><description>Dlaczego wchodzę Od ok. dwóch lat porusza się w trendzie bocznym. Ale oferuje niezłą dywidendę, więc skupując go w dołkach (poniżej 100 PLN) powinno dać się zarobić.
Jeden z mniej umoczonych w kredytach frankowych banków.
Analiza Wskaźniki C/Z 8 &amp;lt; 11.82 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.15 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq PEO &amp;nbsp; Biznesradar PEO Plan gry Wejście Stochastic &amp;gt; 20, poniżej 100 PLN Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 15 PLN Take profit - Stopa dywidendy 6,57%</description></item></channel></rss>