<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>kupno on Dziennik Tradera</title><link>https://dziennik-tradera.link/category/kupno/</link><description>Recent content in kupno on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Fri, 19 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dziennik-tradera.link/category/kupno/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zakup Torpol SA (TOR)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/03/19/zakup-torpol-sa-tor/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/03/19/zakup-torpol-sa-tor/</guid><description>Dlaczego wchodz Mam ich od jakiegoczasu na watch licie, ale baem sizainwestowa gdy byo tanio う, wic czekaem a偶 przyjcie okazja. Przypomniaem sobie o nich po analizie Wojciecha Biaka:
殴r贸do: wojciechbialek.pl
Mo偶e to jest ten moment 
Czemu w og贸le interesujsi firm, kt贸ra dziaa w przemyle powszechnie uwa偶anym za przestarzay i kulejcy. Oni akurat radz sobie cakiem nie藕le. Co prawda trend wzrostowy majbardzo agodny, ale jednak.</description></item><item><title>Zakup Ten Square Games SA (TEN)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/02/25/zakup-ten-square-games-sa-ten/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/02/25/zakup-ten-square-games-sa-ten/</guid><description>Dlaczego wchodz Jest wiele sp贸ek gamingowych, a ta cakiem nie藕le sobie radzi w segmencie gier mobilnych, co przy obecnych problemach z podzespoami PC lepiej rokuje na ten rok. Zyski w 2020 praktycznie podwoili. Ostatnio sw trendzie bocznym ale wydaje si 偶e sblisko punktu, w kt贸rym powinni si odbi.
Na razie gram na odbicie, a jeli ono nadejdzie i bdzie mocne to zabezpiecz si i zatrzymam. Je偶eli bdzie sabo to zrealizujzyski na pierwszej g贸rce.</description></item><item><title>Zakup Euro-Tax.pl SA (ETX)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/02/05/zakup-euro-tax.pl-sa-etx/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/02/05/zakup-euro-tax.pl-sa-etx/</guid><description>Dlaczego wchodz Sp贸ce przygldaem siod jakiego czasu, bo jak na polskie realia wypacaa dotychczas genialn dywidend. rednio powy偶ej 10% i to na przestrzeni ostatnich 11 lat!
Zastanawiaem si nad nimiprzy moim poprzednim przegldzie, bo z analizy finansowej nie wyglda to dobrze. Widz tu kilka ryzyk:
migracja zarobkowa ustanie na skutek dalszych ogranicze, niedawne zmiany dotyczce ulgi abolicyjnej, spowoduj偶e ludzie bd woleli cakowicie ukry sw贸j przych贸d, czy sytuacja finansowa firmy si poprawi?</description></item><item><title>Zakup Powszechny Zakad Ubezpiecze SA (PZU)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/02/04/zakup-powszechny-zak%C5%82ad-ubezpieczen-sa-pzu/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/02/04/zakup-powszechny-zak%C5%82ad-ubezpieczen-sa-pzu/</guid><description>Dlaczego wchodz PZU od 2010 roku regularnie wypacao dywidend i to nie byle jak, bo redni maj powy偶ej 5,5%. Gdyby nie KNF to wypacili by dywidend i w 2020 roku. Powoujc si na przewidywania na ten rok banki nadal wstrzymaj si z dywidend, ale ju偶 nie PZU. Wedug przewidywa mo偶e to by jedna z wy偶szych dywidend&amp;hellip; Czas pokarze.
Zakadam, 偶e o ile KNF (bd藕 Ministerstwo Aktyw贸w Pastwowych) nie odwal czego ostrego w przyszoci, to PZU bdzie stopniowo wraca w okolice 40 PLN, ten trend ju偶 wida ale czekaem na korekt by si podczy - to wanie ten moment.</description></item><item><title>Zakup Master Pharm SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/01/26/zakup-master-pharm-sa/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/01/26/zakup-master-pharm-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Od jakiego czasu ledz bloga Wojciecha Biaka, na kt贸rym co jakiczas pojawiaj si rekomendacje dla r贸偶nych sp贸ek. Pojawiaj si te偶 wzmianki o tym, jak to poprzednia rekomendacja zadziaaa i zrobia N procent. Jestem ciekaw jak to wyjdzie w momim wykonaniu, wic na podstawie ostatniego wpisu zakupiem Master Pharm SA.
Analiza Sp贸ka lekko niedowartociowana, za dwa ostatnie lata nie wypacaa dywidendy. W trendzie spadkowym. Zagram na setup, nie na dugoterminowy wzrost.</description></item><item><title>Zakup Internity SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2021/01/25/zakup-internity-sa/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2021/01/25/zakup-internity-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Wyszukaem tfirm niedawnow skanerze. Lekko niedowartociowana, ale z regularnie rosncymi zyskami i za ostatni rok nie wygldj na mocno poobijanych. Wypacajponad 5% dywidend i robito do regularnie. W ostatnim czasie w trendzie bocznym, konsolidacji - wczeniej z takich wychodzili wzrostami, szczeg贸lnie tu偶 przed wypat dywidendy, wic troch pr贸buj tu zapa doek. Zobaczymy. Z racji niedu偶ej pynnoci, nie kupiem du偶o by bardzo nie wtopi ;)</description></item><item><title>Zakup Answear.com SA IPO</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/12/23/zakup-answear.com-sa-ipo/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/12/23/zakup-answear.com-sa-ipo/</guid><description>Dlaczego wchodz Ostatnie IPO daj cakiem nie藕le zarobi, wic kusio. Przeanalizowaem informacje, kt贸re mo偶na znale藕 w sieci. Jako sklep internetowy s i pewnie ju偶bd beneficjentem sprzeda偶y w czasie kwarantanny. A kto z nich skorzysta, mo偶e ju偶z nimi zosta. Jak dotychczas nie藕le rosnim zyski a otwierajsina kolejne rynki.
Ryzykiem wydaje si tylko jeden magazyn, w jednej lokalizacji. W przypadku problem贸w z logistyk, po偶aru, itp. bd w&amp;hellip; krzakach.</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/11/12/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/11/12/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodz Najlepszy tydzie na WIG w cigu ostatnich 10 czy 11 lat&amp;hellip; Podskoczyo, co przy braku zmiany sentyment贸w powinno opa. Nie jestem przekonany, 偶e najgorsze za nami. Szczepionka to na razie m偶onka, kt贸ra dla ludzi bdzie dostpna pewnie dopiero gdy wikszo populacji bdzie ju偶 miaa jak styczno z wirusem. Rzd si mota w pomocy dla firm, a cz z nich jedzie ju偶 tylko na oparach. Obstawiam, 偶e jeszcze bdzie gorzej zanim zrobi si lepiej.</description></item><item><title>Zakup Allegro SA (ALE)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/10/13/zakup-allegro-sa-ale/</link><pubDate>Tue, 13 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/10/13/zakup-allegro-sa-ale/</guid><description>Dlaczego wchodz Naczytaem si analiz Allegro i przy obecnym C/Z nie wydaje mi sito dobr inwestycjdugoterminow, ale z drugiej strony&amp;hellip; Brand jest doskonale znany i na pewno wiele os贸b bdzie chciao go miew swoim portfelu. Dwa, sama skala wejcia wydawaa siprzetasowa WIG, a co za tym idzie fundusze polskie i zagraniczne bd chcieli je zakupi.
Gdybym mia przewidywaco sistanie, to trochm贸wio sio wejciu Amazonu do Polski:</description></item><item><title>Zakup Asseco Poland SA (ACP)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/zakup-asseco-poland-sa-acp/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/zakup-asseco-poland-sa-acp/</guid><description>Dlaczego wchodz Sp贸ka regularnie wypaca dywidend, nie jest ona jako magicznie wysoka ale do pewna. Jest w dugookresowym trendzie wzrostowym, a ostatnio lekko spadkowym. Wyniki ma dobre i jest aktualnie cakiem sensownie wyceniona. Chciaem ich mie w portfelu, od du偶szego czasu. SL ustawiem na Bollingerze na wypadek jakiego kataklizmu&amp;hellip;
Wska藕niki C/Z 16 &amp;lt; 17.39 &amp;lt; 20 - drogie C/WK 0.95 &amp;lt; 1 - niedowartociowane Dywidenda 4.</description></item><item><title>Zakup Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Dlaczego wchodz Og贸lnie to moje podejcie do tej sp贸ki nie zmienio si od poprzedniego razu. Co prawda wyleciaem poprzednio na SL (na drugim garbie), ale zwa偶ywszy 偶e ostatnio tak adnie si wypaszczyo to zdecydowaem zakupi i zostawi. Jak zwykle SL na Bollingerze tak na wszelki wypadek gdybym si pomyli.
Wska藕niki C/Z 5 &amp;lt; 5.15 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 1 &amp;lt; 2.</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodz Bo wreszcie zaczo lecie jak si spodziewaem i zakadam, 偶e to dopiero pocztek nieco wikszej korekty (raczej nie ma co liczy na podobn do marcowej).
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/09/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/09/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodz Dzisiaj te偶 pr贸buj :) Bawi sina bardzo maych okienkach SL wic wychodzszybko gdy simyl. Ciekawe tylko czy ewentualny zjazd pokryje koszty mojej zabawy w ostatnim czasie.
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/08/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/08/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodz Ponownie wchodz bo wzrost贸w w ostatnim czasie mam ju偶do. One s zbyt nienaturalne przy tym co si obserwuje w gospodarce.
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Zakup Ferro SA (FRO)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/01/zakup-ferro-sa-fro/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/01/zakup-ferro-sa-fro/</guid><description>Dlaczego wchodz Sp贸ka regularnie wypaca dywidend, przewa偶nie powy偶ej redniej rynkowej. W ostatnim czasie jest w trendzie wzrostowym. Dobre wyniki i wyglda 偶e Corona w nich nie uderzy zbyt mocno. Chciabym ich mie w portfelu, cho nie wiem czy wchodz w najlepszym momencie - dlatego trailig stop ustawiony i zobaczymy gdzie mnie to poniesie.
Wska藕niki C/Z 8 &amp;lt; 8.2 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.</description></item><item><title>Zakup Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/01/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/01/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Dlaczego wchodz IRL od kilku lat regularnie wyplaca dywidend znacznie powy偶ej redniej i wanie po wypacie ostatniej zaliczyo spory zjazd. Kupiem w doku, gdy spadki wyhamoway. Ci偶ko powiedzie czy to koniec spadk贸w, wic SL ustawiem blisko ceny zakupu.
Analiza Wska藕niki C/Z 5 &amp;lt; 5.04 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 1 &amp;lt; 2.46 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq IRL &amp;nbsp; Biznesradar IRL</description></item><item><title>Zakup ASBISc Enterprises PLC</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/20/zakup-asbisc-enterprises-plc/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/20/zakup-asbisc-enterprises-plc/</guid><description>Dlaczego wchodz Korzystajc ze spadk贸w, dokupiem troch kontynuujc wczeniejsze zao偶enia.
Stooq ASB &amp;nbsp; Biznesradar ASB</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/15/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/15/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodz Nie jestem przekonany do ostatnich szybkich wzrost贸w. Ju偶 teraz zaczynaj si one wypaszcza co wskazuje na wyhamowanie odbicia. Licz na to, 偶e w okresie do miesica czasu dojdzie do korekty tych wzrost贸w. Niemniej ciasny SL upewni si偶e nie bd czeka na to zbyt dugo.
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Zakup Inter RAO Lietuva AB</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/12/zakup-inter-rao-lietuva-ab/</link><pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/12/zakup-inter-rao-lietuva-ab/</guid><description>Dlaczego wchodz Czaj siena nich od du偶szego czasu ale nie chciaem sipodczepia na ju偶stromej g贸rce. Wczoraj wypacili ponad 16% dywidend i dzisiaj kurs zjecha. S obecnie nieco nad oporem wic mog jeszcze troch polecie, ale jeli nie polec kompletnie to jest szansa 偶e wr贸c do trendu wzrostowego. Niestety na dywidend bd musia chwil zaczeka.
Analiza Wska藕niki C/Z 4.32 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 1 &amp;lt; 2.</description></item><item><title>Zakup Przedsibiorstwo Przemysu Spo偶ywczego PEPEES SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/12/zakup-przedsiebiorstwo-przemyslu-spozywczego-pepees-sa/</link><pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/12/zakup-przedsiebiorstwo-przemyslu-spozywczego-pepees-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Sp贸ka co prawda nie wypaca regularnie dywidendy ale w tym roku zapowiedziaa ok. 7%. Zdecydowaem si ich zakupi, odebra dywidend i zobaczy co si bdzie dziao dalej. Teoretycznie je偶eli tylko nie padnie na nich klska to jako sp贸ka spo偶ywcza nie powinno im sibardzo oberwa w obecnym kryzysie. Aktualne wska藕niki C/Z i C/WK s cakiem atrakcyjne. Zobaczymy.
Analiza Wska藕niki C/Z 5 &amp;lt; 6.58 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 0.</description></item><item><title>Zakup ASBISc Enterprises PLC</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/06/zakup-asbisc-enterprises-plc/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/06/zakup-asbisc-enterprises-plc/</guid><description>Dlaczego wchodz Nie jest to najlepszy moment na wejcie, bo miesic temu sp贸ka bya poow tasza, wic ryzyko korekty jest spore. Ale ogosili 8,5% dywidend, wic spr贸bujj zapa a jeli zajdzie potrzeba to uciec :-)
Wska藕niki C/Z 3.49 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 0.49 &amp;lt; 1 - niedowartociowane Dywidenda 8.5&amp;#37; Stooq ASB &amp;nbsp; Biznesradar ASB Plan gry Gdyby jednak spadki nie nastpiy to jest to ciekawa firma dywidendowa, o bardzo dobrej wycenie.</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodz Spekulacyjnie. Bo po ostatnich wzrostach licz, 偶e troch twardych danych za kwiecie otworzy niekt贸rym oczy. Do ciasny trailing SL - zobaczymy co si bdzie dziao.
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Zakup Capital Park SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/zakup-capital-park-sa/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/zakup-capital-park-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Zapowiedzieli ok 20% dywidend, trzeba tylko kupi przed 22 maja. To kupiem w lekkim doku.
Wska藕niki C/Z 3.83 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 0.81 &amp;lt; 1 - niedowartociowane Dywidenda 23.6&amp;#37; Stooq CPG &amp;nbsp; Biznesradar CPG Plan gry Du偶o taniej przed dywidend pewnie ju偶 nie bdzie. A p贸藕niej, zobaczymy jak sizachowa.</description></item><item><title>Zakup Black Point SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/04/29/zakup-black-point-sa/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/04/29/zakup-black-point-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Rozwa偶aem zakup juzod jakiego czasu ale czekaem na lepszy moment. Obecny kurs znajduje siw okolicy rednioterminowego wsparcia, wic zdecydowaem sina zakup. Ciasny stop-loss gdybym si pomyli.
Wska藕niki C/Z 4.7 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 0.57 &amp;lt; 1 - niedowartociowane Dywidenda 22.1&amp;#37; Stooq BPN &amp;nbsp; Biznesradar BPN Plan gry S dwa powody by ich mie:</description></item><item><title>Zakup Play Communications SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/04/29/zakup-play-communications-sa/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/04/29/zakup-play-communications-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Kupiem spekulacyjnie po spadku. Prawd powiedziawszy nieco pod wpywem emocji, bo cho sp贸k obserwuj od jakiego czasu to jednak nie by to najlepszy moment na wejcie w du偶sz inwestycj.
Wska藕niki C/Z 8 &amp;lt; 9.7 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 26.07 3 - przewartociowane Dywidenda 5.8&amp;#37; Stooq PLY &amp;nbsp; Biznesradar PLY Plan gry Jak odbije to zostanie na du偶ej.</description></item><item><title>PZU</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/06/pzu/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/06/pzu/</guid><description>Dlaczego wchodz PZU regularnie wypaca dywidend a obecnie jest w niezej promocji. Zwa偶ywszy 偶e urwali najwikszy kawaek z PPK, wieci bym im wietlan przyszo.
Analiza Wska藕niki C/Z 8 &amp;lt; 9.6 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.96 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq PZU &amp;nbsp; Biznesradar PZU Plan gry Wejcie w okolicy 35 PLN Wyjcie na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 5 PLN (ciasno by przygotowa sina dlaszy zjazd) Take profit - Stopa dywidendy 8% Trend dugoterminowy Boczny (od 2017)</description></item><item><title>CD Projekt SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/02/cd-projekt-sa/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/02/cd-projekt-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Bo ronie i po ostatnich spadkach odrobio cao strat w kilka dni. Licz, 偶e i tym razem bdzie podobnie. Zamierzam ciasno ustawitrailing-stop&amp;rsquo;a i jecha do g贸ry gdy bdzie roso, a wysiadagdy bdzie leciao. Zobaczymy co z tego wyjdzie.
Analiza Wska藕niki C/Z 253.5 20 - baka spekulacyjna C/WK 27.48 3 - przewartociowane Stooq CDR &amp;nbsp; Biznesradar CDR Plan gry Wejcie Po tygodniowym spadku, na odbiciu Wyjcie na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop ciasno, na ok 10% Take profit - Stopa dywidendy 0,4% Trend dugoterminowy Silny wzrostowy od 10 lat!</description></item><item><title>Firma Oponiarska Dbica SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/27/firma-oponiarska-debica-sa/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/27/firma-oponiarska-debica-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Dbica wypaca dywidend regularnie od 20 lat, wic zwa偶ywszy jakie mieci miaem w portfelu
Analiza Wska藕niki C/Z 8 &amp;lt; 11.8 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 0.94 &amp;lt; 1 - niedowartociowane Stooq DBC &amp;nbsp; Biznesradar DBC Plan gry Wejcie Wszedem po korekcie Wyjcie na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 16 PLN Take profit - Stopa dywidendy 6,3% Trend dugoterminowy Boczny, lekko wzrostowy (od roku) Trailing stop ustawiam zawsze by chroni zyski i ucinastraty.</description></item><item><title>Przedsibiorstwo Hydrauliki Siowej Hydrotor SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/21/przedsiebiorstwo-hydrauliki-silowej-hydrotor-sa/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/21/przedsiebiorstwo-hydrauliki-silowej-hydrotor-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz O tym ju偶 byo. Zamierzam dokupowa w doku i trzyma dla dywidendy, stabilnie wypacanej od 15 lat.
Analiza Co prawda fajny doek by w zeszym roku w okolicy 31 PLN, ale wtedy jeszcze nie interesowaem sitsp贸k. Z drugiej strony, lekko sobie ronie od 2012 i obecnie jest w raczej neutralnie wyceniona. Zeszy rok nie by dla sp贸ki najlepszy, ale mam nadziej偶e to przejciowe problemy i nie przeo偶 sina dugookresowy spadek wartoci.</description></item><item><title>WODKAN Przedsibiorstwo Wodocig贸w i Kanalizacji SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/21/wodkan-przedsiebiorstwo-wodociagow-i-kanalizacji-sa/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/21/wodkan-przedsiebiorstwo-wodociagow-i-kanalizacji-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Podobnie jak z Hydrotorem, przygldaem sitej sp贸ce pod ktem wypacanej dywidendy.
Analiza Ciekawie to wyglda, C/Z dos wysokie, z drugiej strony C/WK bardzo niskie. Wydaje mi si偶e wynika to z faktu czym ta sp贸ka sizajmuje. Jej sinie kupuje dla wzrostu, ale dla dywidendy, kt贸r regularnie wypaca. To moja pierwsza sp贸ka z NewConnect i z pynnocinie jest za dobrze, ale udao mi sikupi tylko kilka akcji w lokalnym doku.</description></item><item><title>BETAM40TR</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/19/betam40tr/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/19/betam40tr/</guid><description>Dlaczego wchodz mWIG40 radzi sobie w ostatnim czasie zdecydowanie lepiej ni偶WIG20. Zamierzam od czasu do czasu dokupowa i trzyma na wieki wiek贸w (lub do zmiany trendu).
Analiza Wska藕niki C/Z 8 &amp;lt; 15.36 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.59 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Parametry dla caego mWIG40 wygldajdo neutralnie ale przynajmniej trend jest wzrostowy w ostatnim czasie i s perspektywy na dalszy wzrost.</description></item><item><title>Polimex-Mostostal SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/30/polimex-mostostal-sa/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/30/polimex-mostostal-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Przeczytaem przed samym zamkniciem o umowie PGE z Polimexem. Od samego rana roli (nie ma to jak r贸wne szanse dla wszystkich na giedzie&amp;hellip;), wic kontrakt na 1,5mld powinien da im kopa. Kupiem spekulacyjnie w nadziei 偶e gdy informacja si rozniesie to urosn&amp;hellip; O dziwo, dzie p贸藕niej spadaj 6%.
Mo偶liwe 偶e o czym nie wiem&amp;hellip; Faktycznie nie sprawdziem - decyzja o wybraniu Polimexu miaa miejsce 3 stycznia. Std g贸rka w tym okresie.</description></item><item><title>Asseco South Eastern Europe SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/15/asseco-south-eastern-europe-sa/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/15/asseco-south-eastern-europe-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz Szukaem sp贸ek dywidendowych, kt贸re w du偶szej perspektywie (ok. 5 lat) stale rosn. Mylaem o zakupie Asseco PL ale Cyfrowy Polsat podbi cen&amp;hellip; Ta mi pasuj bo akurat troch wyhamowaa. Co prawda dywidenda nie jest jaka du偶a ale regularnie wypacana, a nisk stopdotychczas kompensowa regularny wzrost. Chciabym jtrzyma.
Analiza Patrzc na cyferki, to nie jest najtasza sp贸ka jak mogem kupi, ale wydaje sisensownie wyceniona.
Wska藕niki C/Z 8 &amp;lt; 15.</description></item><item><title>PGE</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/01/pge/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/01/pge/</guid><description>Dlaczego wchodz Po mocnej przecenie na skutek zamro偶enia cen (kt贸re zresztzostay zrekompensowane dopatami). mBank rekomenduje kupno i zakada wzrost o nawet 45%.
Analiza Akcje zostay mocno przecenione a ryzyka zdyskontowane. Obecnie s po prostu tanie. O ile nowe Ministerstwo Aktyw贸w Pastwowych nic nie odwali.
Wska藕niki C/Z 5 &amp;lt; 7.53 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 0.3 &amp;lt; 1 - niedowartociowane Stooq PGE &amp;nbsp; Biznesradar PGE Plan gry Wejcie Kupiem za ok.</description></item><item><title>PGNiG</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/01/pgnig/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/01/pgnig/</guid><description>Dlaczego wchodz Wedug mojej wiedzy sp贸ka radzi sobie dobrze i cho zaliczya gorszy rok to wikszo ryzyk zostaa zdyskontowana. Obecnie spadki powinny wyhamowa i licz na odbicie. Na tchwil spr贸buj pa doki i wychodzi na g贸rkach a偶 kurs odbije i pocignie&amp;hellip; Albo nie - wtedy sam sobie siana ;)
Analiza Sp贸ka zaliczya do du偶y zjazd w ostatnim roku. Obecnie jest wyceniona bardzo tanio.
Wska藕niki C/Z 8 &amp;lt; 14.</description></item><item><title>BETAW20TR</title><link>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/betaw20tr/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/betaw20tr/</guid><description>Dlaczego wchodz Dugookresowa inwestycja w ETF powinna by tasza ni偶w fundusze inwestycyjne.
Na razie WIG20 jest w trendzie spadkowym wic planuj apa doki i ucieka na trailing stopie.
Analiza Plan gry Wejcie Na Stochastic &amp;gt; 30 (w okolicy 35 PLN) Wyjcie Na Stochastic &amp;lt; 70 lub stop loss Stop loss Tailing stop 5~6 PLN Take profit Na Stochastic &amp;lt; 70, i zaptli dopuki bdzie dziaao Stopa dywidendy ETF Total Return Trend dugoterminowy Spadkowy (od 2008)</description></item><item><title>CI Games SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/ci-games-sa/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/ci-games-sa/</guid><description>Dlaczego wchodz S najni偶ej od listopada 2018 i tylko troch powy偶ej doka wszech czas贸w. Zwa偶ywszy 偶e ostatni Snajper, kt贸ry jest najlepiej ocenianczciever a do tego sprzedaje silepiej ni偶 wczeniejsze wydania, odbij po przedstawieniu wynik贸w za 2019Q4 lub 2020Q1.
Analiza Jako firma, nie wygldajnajlepiej. To typowa sp贸ka wzrostowa - je偶eli si nie poprawi to uciekam w podskokach.
Wska藕niki C/WK 1 &amp;lt; 2.58 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq CIG &amp;nbsp; Biznesradar CIG Plan gry Wejcie Kupiem w doku po 0,83 PLN Wyjcie Na Stochastic &amp;gt; 80 lub trailing stop Stop loss Tailing stop 0,16~0,20 PLN Take profit - Stopa dywidendy 0% szau nie ma ;)</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/pekao/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/pekao/</guid><description>Dlaczego wchodz Od ok. dw贸ch lat porusza siw trendzie bocznym. Ale oferuje niez dywidend, wic skupujc go w dokach (poni偶ej 100 PLN) powinno da sizarobi.
Jeden z mniej umoczonych w kredytach frankowych bank贸w.
Analiza Wska藕niki C/Z 8 &amp;lt; 11.82 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.15 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq PEO &amp;nbsp; Biznesradar PEO Plan gry Wejcie Stochastic &amp;gt; 20, poni偶ej 100 PLN Wyjcie na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 15 PLN Take profit - Stopa dywidendy 6,57%</description></item></channel></rss>