<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>TFI on Dziennik Tradera</title><link>https://dziennik-tradera.github.io/tags/tfi/</link><description>Recent content in TFI on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><copyright>Copyright &amp;copy; 2019</copyright><lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dziennik-tradera.github.io/tags/tfi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mini TFI rebalancing</title><link>https://dziennik-tradera.github.io/2020/02/26/mini-tfi-rebalancing/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.github.io/2020/02/26/mini-tfi-rebalancing/</guid><description>Realizacja zysków na złocie PKO Akcji Rynku Złota dało ostatnio pięknie zarobić, szczególnie gdy korekta się rozlała. Postanowiłem na szybko niedużą część funduszu zaminić na to co właśnie spadało.
W portfelu Wymiana/konwersja na Akcyjne PKO Akcji Rynku Złota PKO Akcji Rynku Amerykańskiego PKO Technologii i Innowacji Globalny</description></item><item><title>TFI a Corona Virus</title><link>https://dziennik-tradera.github.io/2020/02/04/tfi-a-corona-virus/</link><pubDate>Tue, 04 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.github.io/2020/02/04/tfi-a-corona-virus/</guid><description>Zmiany, ale po co? Gdy zaostrzyła się sytuacja z Corona Virusem a lęki zaczęły rozlewać się na Chiny i inne rynki wschodzące Azji&amp;hellip; jasne stało się że mogłem zbyt wcześnie zainwestować w fundusze surowcowe i rynków wschodzących.
Zdecydowałem się dokonać konwersji, jeszcze przed otwarciem giełdy w Szanghaju. Później gdy dołek się pogłębi, odkupię je taniej.
Surowce są dość mocno skorelowane z rynkami EM, stąd też zdecydowałem się je zamienić na fundusz związany z medycyną.</description></item><item><title>TFI Rebalancing</title><link>https://dziennik-tradera.github.io/2020/01/08/tfi-rebalancing/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.github.io/2020/01/08/tfi-rebalancing/</guid><description>Dlaczego? Początek nowego roku to dobry moment by zrewidować portfel TFI. W ostatnim czasie zmieniła się sytuacja rynkowa, przez nie ma co oczekiwać, że w 2020 uda się zarobić na obligacjach równie dużo co rok wcześniej. Bo:
https://independenttrader.pl/najwazniejsze-wydarzenia-minionych-tygodni-grudzien-2019.html https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-wystrzelila-Ceny-rosna-najszybciej-od-7-lat-7799350.html Jeżeli bank centralny będzie chciał obniżyć inflację, która obecnie oscyluje wokół górnej granicy celu inflacyjnego, to będzie musiał podnieść stopy procentowe. Na tą chwilę NBP nie planuje podnosić stóp do końca swojej kadencji&amp;hellip; A zresztą, skoro obligacje dały już zarobić to najpewniej spadną.</description></item></channel></rss>