<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>dude on Dziennik Tradera</title><link>https://speculant.wtf/authors/dude/</link><description>Recent content in dude on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Tue, 13 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://speculant.wtf/authors/dude/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zakup Allegro SA (ALE)</title><link>https://speculant.wtf/2020/10/13/zakup-allegro-sa-ale/</link><pubDate>Tue, 13 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/10/13/zakup-allegro-sa-ale/</guid><description>Dlaczego wchodzę Naczytałem się analiz Allegro i przy obecnym C/Z nie wydaje mi się to dobrą inwestycją długoterminową, ale z drugiej strony&amp;hellip; Brand jest doskonale znany i na pewno wiele osób będzie chciało go mieć w swoim portfelu. Dwa, sama skala wejścia wydawała się przetasować WIG, a co za tym idzie fundusze polskie i zagraniczne będą chcieli je zakupić.
Gdybym miał przewidywać co się stanie, to trochę mówiło się o wejściu Amazonu do Polski:</description></item><item><title>Wyjście ASBISc Enterprises PLC (ASB)</title><link>https://speculant.wtf/2020/10/05/wyjscie-asbisc-enterprises-plc-asb/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/10/05/wyjscie-asbisc-enterprises-plc-asb/</guid><description>Dlaczego wychodzę W ostatnim czasie pojawił się sygnał do sprzedaży na Bollingerze ale stwierdziłem że zobaczę jak to wyjdzie, podciągnąłem jednak SL by w razie czego nie pociągnęło mnie w dół. No i wyleciałem
Zaczekam na ponowny sygnał do wejścia.
Stooq ASB &amp;nbsp; Biznesradar ASB Aktualizacja Właściwie to niepotrzebnie podciągałem SL&amp;rsquo;a. Kurs wahnął się w dół i wyleciałem. A mogłem być obecnie na jeszcze większym plusie.</description></item><item><title>Wyjście Przedsiębiorstwo Hydrauliki Siłowej Hydrotor SA (HDR)</title><link>https://speculant.wtf/2020/09/24/wyjscie-przedsiebiorstwo-hydrauliki-si%C5%82owej-hydrotor-sa-hdr/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/09/24/wyjscie-przedsiebiorstwo-hydrauliki-si%C5%82owej-hydrotor-sa-hdr/</guid><description>Dlaczego wychodzę HDR dostał ode mnie duży kredyt zaufania bo regularnie wypłaca dywidendy i choć nie są wysokie, to jednak są. Tyle ze wycena spada 3 rok z rzędu. Za jakiś czas może uda się odkupić taniej, a może przejdzie mi ochota. Na pewno będę musiał dokładniej sprawdzić perspektywy.
Stooq HDR &amp;nbsp; Biznesradar HDR</description></item><item><title>Wyjście Asseco Poland SA (ACP)</title><link>https://speculant.wtf/2020/07/29/wyjscie-asseco-poland-sa-acp/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/07/29/wyjscie-asseco-poland-sa-acp/</guid><description>Co się nie udało Były wzrosty, przyszły i spadki. Wyleciałem na SL na korekcie. Zaczekam na wyraźniejszy sygnał by wejść ponownie.
Stooq ACP &amp;nbsp; Biznesradar ACP</description></item><item><title>Wyjście Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://speculant.wtf/2020/07/29/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/07/29/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Co się nie udało Akurat trafiłem na korektę i wyleciałem na SL. Poczekam na wyraźniejszy sygnał wejścia ze stochastica lub RSI.
Stooq IRL &amp;nbsp; Biznesradar IRL</description></item><item><title>Wyjście Ferro SA (FRO)</title><link>https://speculant.wtf/2020/07/23/wyjscie-ferro-sa-fro/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/07/23/wyjscie-ferro-sa-fro/</guid><description>Co się (nie) udało Wyleciałem na SL.
Na dobrą sprawę nadal jestem zainteresowany spółką. Dopiero co zarekomendowali wypłatę 20% zysku na dywidendę ale zamierzają też zwiększyć wydatki na akwizycję, co potencjalnie oznacza mniej środków przeznaczony na dywidendę. To pewnie spowodowało dzisiejszy zjazd poniżej Bollinger&amp;rsquo;a gdzie miałem ustawionego SL&amp;rsquo;a. Zobaczę jak się będzie zachowywać, dziś jutro i najpewniej odkupię.
Stooq FRO &amp;nbsp; Biznesradar FRO</description></item><item><title>Zakup Asseco Poland SA (ACP)</title><link>https://speculant.wtf/2020/07/23/zakup-asseco-poland-sa-acp/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/07/23/zakup-asseco-poland-sa-acp/</guid><description>Dlaczego wchodzę Spółka regularnie wypłaca dywidendę, nie jest ona jakoś magicznie wysoka ale dość pewna. Jest w długookresowym trendzie wzrostowym, a ostatnio lekko spadkowym. Wyniki ma dobre i jest aktualnie całkiem sensownie wyceniona. Chciałem ich mieć w portfelu, od dłuższego czasu. SL ustawiłem na Bollingerze na wypadek jakiegoś kataklizmu&amp;hellip;
C/Z C/WK 0.95 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Dywidenda 4.</description></item><item><title>Zakup Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://speculant.wtf/2020/07/23/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/07/23/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Dlaczego wchodzę Ogólnie to moje podejście do tej spółki nie zmieniło się od poprzedniego razu. Co prawda wyleciałem poprzednio na SL (na drugim garbie), ale zważywszy że ostatnio tak ładnie się wypłaszczyło to zdecydowałem zakupić i zostawić. Jak zwykle SL na Bollingerze tak na wszelki wypadek gdybym się pomylił.
C/Z 5 &amp;lt; 5.15 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 1 &amp;lt; 2.5 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Dywidenda 19.</description></item><item><title>Wyjście BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/07/21/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/07/21/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co się nie udało Transakcja nie była do końca chybiona. Spodziewałem się ponownej, głębszej korekty - nie tak głębokiej jak w marcu, ale jednak. Tymczasem trafił się nudny trend boczny. W przypadku tej transakcji fluktuowałem w okolicy zera i czekałem. Aż tu nagle ruszył WIG&amp;hellip;
Sam nie wiem co o tym myśleć. Może korekta nadejdzie gdy Ci wszyscy nowi inwestorzy, zachęceni &amp;ldquo;efektem Robinhooda&amp;rdquo; zaczną uciekać, a może już zostaną&amp;hellip;
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Wyjscie Dom Development SA (DOM)</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/12/wyjscie-dom-development-sa-dom/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/12/wyjscie-dom-development-sa-dom/</guid><description>Co się (nie) udało DOMDEV miałem w portfelu już od jakiegoś czasu. Kupiłem i zaliczyłem zjazd o 20%, dokupiłem i zaliczyłem wzrost o 20%&amp;hellip; Chciałem kupić pod dywidendę ale kurs ostatnio bardzo się wacha i nie wiem czy w najbliższym czasie się to uspokoi. Nie chciałem wracać do strat na walorze więc podniosłem SL by choć minimalnie ochronić zyski, udało się. Mimo iż wyszedłem to jednak trochę mi z tego zostało.</description></item><item><title>Wyjście BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/12/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/12/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co się nie udało Dokupiłem BETAW20ST zaraz po otwarciu, w największej dziurze na WIG20. Do końca dnia WIG20 wahał się i część udało mu się odrobić wywaląć shorta na ciasnym SL.
Dwie rzeczy zrobiłem źle:
dokupiłem na górce na początku dnia, a mogłem kupić w dołku pod koniec dnia - widząc jak się sytuacja rozwija, bardzo ciasno ustawiłem SL na walorze gdzie dzienne wahania bywają spore.</description></item><item><title>Wyjście Black Point SA</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/12/wyjscie-black-point-sa/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/12/wyjscie-black-point-sa/</guid><description>Co się udało Udało mi się kupić spółkę w dołku i doszło do całkiem mocnego odbicia. Złapałem je i wyszedłem ze sporym zyskiem na SL przy silnych spadkach na całej GPW.
Stooq BPN &amp;nbsp; Biznesradar BPN</description></item><item><title>Wyjście Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/12/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/12/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Co się nie udało Kupiłem IRL po korekcie, która nastąpiła po wypłacie dywidendy. Udało mi się prawie idealnie wyczuć dołek. Chciałem ją sobie zostawić, no chyba że będzie lecieć. Wyszło średnio - bo wyleciałem na SL gdy ruszyła korekta na całym GPW. Plus dla mnie bo udało mi się wyjść z zyskiem. Do kolejnej dywidendy jeszcze cały rok, więc będzie kilka okazji by do spółki wrócić.
Stooq IRL &amp;nbsp; Biznesradar IRL</description></item><item><title>Wyjście Przedsiębiorstwo Przemysłu Spożywczego PEPEES SA (PPS)</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/12/wyjscie-przedsiebiorstwo-przemys%C5%82u-spozywczego-pepees-sa-pps/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/12/wyjscie-przedsiebiorstwo-przemys%C5%82u-spozywczego-pepees-sa-pps/</guid><description>Co się nie udało Chciałem kupić PEPEES pod dywidendę, którą mają wypłacić z końcem miesiąca ale wyleciałem na SL przy korekcie na GPW. Po moim doświadczeniu z CPGroup nie zamierzam na razie do nich wracać o ile nie dojdzie do dalszej korekty.
Najwyżej kupię ich po dywidendzie gdy poleca pewnie z 20%.
Stooq PPS &amp;nbsp; Biznesradar PPS</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/12/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/12/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodzę Bo wreszcie zaczęło lecieć jak się spodziewałem i zakładam, że to dopiero początek nieco większej korekty (raczej nie ma co liczyć na podobną do marcowej).
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/09/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/09/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodzę Dzisiaj też próbuję :) Bawię się na bardzo małych okienkach SL więc wychodzę szybko gdy się mylę. Ciekawe tylko czy ewentualny zjazd pokryje koszty mojej zabawy w ostatnim czasie.
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Wyjście BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/08/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/08/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co się nie udało To jeszcze nie dziś :)
Wyleciałem jeszcze tego samego dnia. Zaczyna to być męczące, bo ja sie nie daję na te wszystkie rządowe podpuchy ale wygląda, że rynek na to idzie.</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/08/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/08/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodzę Ponownie wchodzę bo wzrostów w ostatnim czasie mam już dość. One są zbyt nienaturalne przy tym co się obserwuje w gospodarce.
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Wyjście BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/03/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Wed, 03 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/03/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co się nie udało Chciałem by WIG poleciał, ale ten lecieć nie chciał&amp;hellip; Widać już pewne przesycenie na rynkach, więc zaczynałem lekko wchodzić w shorty. Tym razem za wcześnie.</description></item><item><title>Zakup Ferro SA (FRO)</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/01/zakup-ferro-sa-fro/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/01/zakup-ferro-sa-fro/</guid><description>Dlaczego wchodzę Spółka regularnie wypłaca dywidendę, przeważnie powyżej średniej rynkowej. W ostatnim czasie jest w trendzie wzrostowym. Dobre wyniki i wygląda że Corona w nich nie uderzył zbyt mocno. Chciałbym ich mieć w portfelu, choć nie wiem czy wchodzę w najlepszym momencie - dlatego trailig stop ustawiony i zobaczymy gdzie mnie to poniesie.
C/Z 8 &amp;lt; 8.2 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.</description></item><item><title>Zakup Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://speculant.wtf/2020/06/01/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/06/01/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Dlaczego wchodzę IRL od kilku lat regularnie wyplaca dywidendę znacznie powyżej średniej i właśnie po wypłacie ostatniej zaliczyło spory zjazd. Kupiłem w dołku, gdy spadki wyhamowały. Ciężko powiedzieć czy to koniec spadków, więc SL ustawiłem blisko ceny zakupu.
Analiza C/Z 5 &amp;lt; 5.04 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 1 &amp;lt; 2.46 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq IRL &amp;nbsp; Biznesradar IRL</description></item><item><title>Wyjście Capital Park SA (CPG)</title><link>https://speculant.wtf/2020/05/25/wyjscie-capital-park-sa-cpg/</link><pubDate>Mon, 25 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/05/25/wyjscie-capital-park-sa-cpg/</guid><description>Co się nie udało Zbyt późno przed wypłatą dywidendy wszedłem w inwestycję a zaraz po wypłacie zjazd był spory, więc ostatecznie wyszedłem prawie na zero&amp;hellip; Prawie.
Stooq CPG &amp;nbsp; Biznesradar CPG</description></item><item><title>Zakup ASBISc Enterprises PLC</title><link>https://speculant.wtf/2020/05/20/zakup-asbisc-enterprises-plc/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/05/20/zakup-asbisc-enterprises-plc/</guid><description>Dlaczego wchodzę Korzystając ze spadków, dokupiłem trochę kontynuując wcześniejsze założenia.
Stooq ASB &amp;nbsp; Biznesradar ASB</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/05/15/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/05/15/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodzę Nie jestem przekonany do ostatnich szybkich wzrostów. Już teraz zaczynają się one wypłaszczać co wskazuje na wyhamowanie odbicia. Liczę na to, że w okresie do miesiąca czasu dojdzie do korekty tych wzrostów. Niemniej ciasny SL upewni się że nie będę czekać na to zbyt długo.
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Wyjście Inter RAO Lietuva AB</title><link>https://speculant.wtf/2020/05/14/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/05/14/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab/</guid><description>Co się nie udało Za wcześnie wszedłem, a nie przestało jeszcze lecieć. Wyleciałem na SL. Wrócę do nich, ale jeszcze chwilę zaczekam :-)
Stooq ASB &amp;nbsp; Biznesradar ASB</description></item><item><title>Zakup Inter RAO Lietuva AB</title><link>https://speculant.wtf/2020/05/12/zakup-inter-rao-lietuva-ab/</link><pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/05/12/zakup-inter-rao-lietuva-ab/</guid><description>Dlaczego wchodzę Czaję sie na nich od dłuższego czasu ale nie chciałem się podczepiać na już stromej górce. Wczoraj wypłacili ponad 16% dywidendę i dzisiaj kurs zjechał. Są obecnie nieco nad oporem więc mogą jeszcze trochę polecieć, ale jeśli nie polecą kompletnie to jest szansa że wrócą do trendu wzrostowego. Niestety na dywidendę będę musiał chwilę zaczekać.
Analiza C/Z 4.32 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 1 &amp;lt; 2.</description></item><item><title>Zakup Przedsiębiorstwo Przemysłu Spożywczego PEPEES SA</title><link>https://speculant.wtf/2020/05/12/zakup-przedsiebiorstwo-przemys%C5%82u-spozywczego-pepees-sa/</link><pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/05/12/zakup-przedsiebiorstwo-przemys%C5%82u-spozywczego-pepees-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Spółka co prawda nie wypłaca regularnie dywidendy ale w tym roku zapowiedziała ok. 7%. Zdecydowałem się ich zakupić, odebrać dywidendę i zobaczyć co się będzie działo dalej. Teoretycznie jeżeli tylko nie padnie na nich klęska to jako spółka spożywcza nie powinno im się bardzo oberwać w obecnym kryzysie. Aktualne wskaźniki C/Z i C/WK są całkiem atrakcyjne. Zobaczymy.
Analiza C/Z 5 &amp;lt; 6.58 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 0.</description></item><item><title>Wyjście BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/05/07/wyjscie-betaw20st/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/05/07/wyjscie-betaw20st/</guid><description>Co się nie udało Nie było wielkiego planu, czysta spekulacja. Działało przez dwa dni, a potem przestało. Z jednej strony spadki były. Z drugiej, mniej spektakularne niż się spodziewałem. Efekt to 2 PLN straty. Więc jednak porażka :-)
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Zakup ASBISc Enterprises PLC</title><link>https://speculant.wtf/2020/05/06/zakup-asbisc-enterprises-plc/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/05/06/zakup-asbisc-enterprises-plc/</guid><description>Dlaczego wchodzę Nie jest to najlepszy moment na wejście, bo miesiąc temu spółka była połowę tańsza, więc ryzyko korekty jest spore. Ale ogłosili 8,5% dywidendę, więc spróbuję ją złapać a jeśli zajdzie potrzeba to uciec :-)
C/Z 3.49 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 0.49 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Dywidenda 8.5&amp;#37; Stooq ASB &amp;nbsp; Biznesradar ASB Plan gry Gdyby jednak spadki nie nastąpiły to jest to ciekawa firma dywidendowa, o bardzo dobrej wycenie.</description></item><item><title>Sprzedaż Play Communications SA</title><link>https://speculant.wtf/2020/05/04/sprzedaz-play-communications-sa/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/05/04/sprzedaz-play-communications-sa/</guid><description>Co się (nie) udało Jednak tak bardzo nie podskoczyło, więc wyleciało na stop lossie. Ale zakupiłem ich dzień przed dywidendą, więc mi ją wypłacą :D
Stooq PLY &amp;nbsp; Biznesradar PLY</description></item><item><title>Zakup BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/05/04/zakup-betaw20st/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/05/04/zakup-betaw20st/</guid><description>Dlaczego wchodzę Spekulacyjnie. Bo po ostatnich wzrostach liczę, że trochę twardych danych za kwiecień otworzy niektórym oczy. Dość ciasny trailing SL - zobaczymy co się będzie działo.
Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Zakup Capital Park SA</title><link>https://speculant.wtf/2020/05/04/zakup-capital-park-sa/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/05/04/zakup-capital-park-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Zapowiedzieli ok 20% dywidendę, trzeba tylko kupić przed 22 maja. To kupiłem w lekkim dołku.
C/Z 3.83 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 0.81 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Dywidenda 23.6&amp;#37; Stooq CPG &amp;nbsp; Biznesradar CPG Plan gry Dużo taniej przed dywidendą pewnie już nie będzie. A później, zobaczymy jak się zachowa.</description></item><item><title>Zakup Black Point SA</title><link>https://speculant.wtf/2020/04/29/zakup-black-point-sa/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/04/29/zakup-black-point-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Rozważałem zakup juz od jakiegoś czasu ale czekałem na lepszy moment. Obecny kurs znajduje się w okolicy średnioterminowego wsparcia, więc zdecydowałem się na zakup. Ciasny stop-loss gdybym się pomylił.
C/Z 4.7 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 0.57 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Dywidenda 22.1&amp;#37; Stooq BPN &amp;nbsp; Biznesradar BPN Plan gry Są dwa powody by ich mieć:</description></item><item><title>Zakup Play Communications SA</title><link>https://speculant.wtf/2020/04/29/zakup-play-communications-sa/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/04/29/zakup-play-communications-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Kupiłem spekulacyjnie po spadku. Prawdę powiedziawszy nieco pod wpływem emocji, bo choć spółkę obserwuję od jakiegoś czasu to jednak nie był to najlepszy moment na wejście w dłuższą inwestycję.
C/Z 8 &amp;lt; 9.7 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 26.07 3 - przewartościowane Dywidenda 5.8&amp;#37; Stooq PLY &amp;nbsp; Biznesradar PLY Plan gry Jak odbije to zostanie na dłużej.</description></item><item><title>Co by tu kupić?</title><link>https://speculant.wtf/2020/04/22/co-by-tu-kupic/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/04/22/co-by-tu-kupic/</guid><description>Nie tak dawno, bo na początku lutego zastanawiałem się w jakie spółki dywidendowe chciałbym zainwestować. Część tych spółek nadal znajduje się na mojej liście&amp;hellip; ale przez ostatnie zawirowania cześć z tych firm znalazła się w gorszej sytuacji. To nie tak że całkiem z nich zrezygnuję ale zaczekam aż sytuacja się wyklaruje.
Trochę zmieniły mi się też kryteria. Chciałbym wybrać głównie spółki dywidendowe (tu bez zmian), w długo lub średnioterminowym trendzie wzrostowym o kapitalizacji min.</description></item><item><title>BETAM40TR sprzedaż</title><link>https://speculant.wtf/2020/04/20/betam40tr-sprzedaz/</link><pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/04/20/betam40tr-sprzedaz/</guid><description>Jak wyszło? Kupiłem jako inwestycję długo terminową po ostatnich spadkach. Ale obecnie rynek jest strasznie rozchwiany. Urosło tylko trochę i wyleciało na stop-lossie - przynajmniej na plusie. Perspektywy dla średnich firm są ostatnio średnie, więc to był właściwy moment. Odkupię taniej.</description></item><item><title>Krach!</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/26/krach/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/26/krach/</guid><description>Co poszło nie tak Spodziewałem się spadków, nawet takich po kilkanaście procent. No może z 20. Więc po 20% spadków zacząłem zakupy&amp;hellip; A tutaj leciało dalej. Dobre spółki, rentowne, z zyskami i wzrostami sprzedaży za poprzedni rok/kwartał, z buforem gotówki by przejść przez kryzys&amp;hellip;
Pekao PZU Asseco South Eastern Europe SA BETAM40TR Dom Development SA RELPOL BETAW20ST BETAW20LV Wnioski Jak się chwilę nad tym zastanowić to tak właśnie wygląda krach - niektóre spadki po prostu nie mają sensu.</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/20/pekao/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/20/pekao/</guid><description>Analiza po fakcie Było tak tanie&amp;hellip; Kupiłem za 89 PLN akurat gdy odbijało, a tu zium&amp;hellip; sru, bziu i było poniżej 60 PLN. W takiej sytuacji wyjście przy 80 PLN można uznać za sukces.
Analiza Stooq PEO &amp;nbsp; Biznesradar PEO</description></item><item><title>Relpol SA</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/20/relpol-sa/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/20/relpol-sa/</guid><description>Analiza po fakcie Kupiłem pod dywidendę ale średnioterminowy trend był spadkowy i w obecnej sytuacji, wybiorę raczej coś innego do portfela.
Z drugiej strony przy obecnych wycenach spółka znowu zaczyna wyglądać atrakcyjnie.
Analiza C/Z 5 &amp;lt; 7.7 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 0.62 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Stooq RLP &amp;nbsp; Biznesradar RLP</description></item><item><title>BETAW20LV</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/12/betaw20lv/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/12/betaw20lv/</guid><description>Analiza po fakcie Chciałem spróbować lewarowanego WIG20 po dniu bardzo silnych spadków, ale okazało się że to nie był koniec. Na szczęście szybko się zorientowałem że nic z tego nie będzie i uciekłem na zero.
Analiza Stooq BETAW20LV &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20LV</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/12/pekao/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/12/pekao/</guid><description>Analiza po fakcie PZU podobnie jak PEO było tanie, ale to nie był dzień na zakupy. Na szczęście ciasny stop-loss wyrzucił mnie zanim poleciało dalej.
Analiza Stooq PZU &amp;nbsp; Biznesradar PZU</description></item><item><title>BETAW20ST</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/11/betaw20st/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/11/betaw20st/</guid><description>Analiza po fakcie Dużo rzeczy poszło źle w ostatnim czasie, ale kupienie shorta na dzień przed tym jak WIG20 poleciał ok 20% mi się udało.
Analiza Stooq BETAW20ST &amp;nbsp; Biznesradar BETAW20ST</description></item><item><title>Asseco South Eastern Europe SA</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/10/asseco-south-eastern-europe-sa/</link><pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/10/asseco-south-eastern-europe-sa/</guid><description>Analiza po fakcie Wyrzuciło mnie na 25,20 PLN. Przynajmniej coś na tym zarobiłem ale szkoda bo kilka dni później wystrzeliło w okolice 30 PLN.
Zdecydowanie będę chciał odkupić w dołku.
Analiza Stooq ASE &amp;nbsp; Biznesradar ASE</description></item><item><title>BETAM40TR</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/10/betam40tr/</link><pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/10/betam40tr/</guid><description>Analiza po fakcie Przy tak dużych spadkach ciężko wybrać spółki, które mają szanse na zysk&amp;hellip; Dlatego ETF wydał mi się odpowiedni by kupić go przy tak dużych spadkach. W kolejnych miesiącach powinien odpracować straty.
Analiza Stooq betam40tr.pl &amp;nbsp; Biznesradar betam40tr.pl</description></item><item><title>Dom Development SA</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/09/dom-development-sa/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/09/dom-development-sa/</guid><description>Analiza po fakcie Kupiłem gdy spadł poniżej 100PLN, szybko się okazało że nie był to koniec. Wyleciałem 10% niżej. Kupiłem ponownie kolejnych 10% dalej i obecnie jestem kolejne 10% dalej.
Nie wychodzę z tego bo firma rośnie od wielu lat i właśnie takie chciałbym mieć w portfelu i dokupywać w kolejnych dołkach, licząc że w kolejnych miesiącach dadzą zarobić.
Analiza C/Z 5 &amp;lt; 7.1 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 1 &amp;lt; 1.</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/06/pekao/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/06/pekao/</guid><description>Dlaczego wchodzę Bo już się na to raz zdecydowałem, ale wyleciałem na stop-lossie. W lepszej cenie go jeszcze nie było, więc biorę. Na razie ustawię trailing stop dość ciasno bo boję się kolejnych spadków - później muszę pamiętać by go podbić do ok 20~30%.
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 10.9 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.01 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq PEO &amp;nbsp; Biznesradar PEO Plan gry Wejście Stochastic &amp;gt; 20, poniżej 100 PLN Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 9 PLN (ciasno gdyby nadal leciało) Take profit - Stopa dywidendy 7,4%</description></item><item><title>PZU</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/06/pzu/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/06/pzu/</guid><description>Dlaczego wchodzę PZU regularnie wypłaca dywidendę a obecnie jest w niezłej promocji. Zważywszy że urwali największy kawałek z PPK, wieścił bym im świetlaną przyszłość.
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 9.6 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.96 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq PZU &amp;nbsp; Biznesradar PZU Plan gry Wejście w okolicy 35 PLN Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 5 PLN (ciasno by przygotować się na dlaszy zjazd) Take profit - Stopa dywidendy 8% Trend długoterminowy Boczny (od 2017)</description></item><item><title>WODKAN Aktualizacja</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/05/wodkan-aktualizacja/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/05/wodkan-aktualizacja/</guid><description>Co poszło nie tak Wodkan kupiłem za 7,5 PLN i w kilka dni podskoczył do 9 PLN. Potem spadł do 7,5. Wtedy aktywował się mój trailing stop i sprzedał 60% akcji :-(
Teraz znowu poszedł w górę na 8 PLN. Najlepsze że zamierzałem go ustawić na 2~2,5 PLN, a ostatecznie ustawiłem na 1,5 PLN. Dostałem w twarz własną niekonsekwencją ;)
Spróbuję odkupić w podobnej cenie.</description></item><item><title>Ah te stop-loss'y</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/02/ah-te-stop-lossy/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/02/ah-te-stop-lossy/</guid><description>Co poszło nie tak W ostatnim tygodniu skala spadków była tak duża że wyleciałem na stop-loss&amp;rsquo;ach, na połowie portfela. Nawet akcje, które ostatnio fajnie zarabiały - wyleciały.
CI Games BETAW20TR Pekao PGE Podsumowanie Szkoda że miałem dużo zasobów które mocno oberwały, da się za to wyłapać do których ludzie wracają. Muszę zebrać kilka takich i zacząć skupować po spadkach. Dobrze że wyszedłem z kilku nierentownych inwestycji. Źle że zrobiłem to w takim momencie bo powinienem był zamknąć je dawno temu!</description></item><item><title>CD Projekt SA</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/02/cd-projekt-sa/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/02/cd-projekt-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Bo rośnie i po ostatnich spadkach odrobiło całość strat w kilka dni. Liczę, że i tym razem będzie podobnie. Zamierzam ciasno ustawić trailing-stop&amp;rsquo;a i jechać do góry gdy będzie rosło, a wysiadać gdy będzie leciało. Zobaczymy co z tego wyjdzie.
Analiza C/Z 253.5 20 - bańka spekulacyjna C/WK 27.48 3 - przewartościowane Stooq CDR &amp;nbsp; Biznesradar CDR Plan gry Wejście Po tygodniowym spadku, na odbiciu Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop ciasno, na ok 10% Take profit - Stopa dywidendy 0,4% Trend długoterminowy Silny wzrostowy od 10 lat!</description></item><item><title>PGE</title><link>https://speculant.wtf/2020/03/02/pge/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/03/02/pge/</guid><description>Analiza po fakcie To moja największa porażka. Spółka skrajnie tania, zarabiająca i w dobrej kondycji. Ale politycznie niestabilna, wepchnięta w problemy kopalń i nierentowych elektrowni węglowych. I chociaż w dłuższej perspektywie inwestują w OZE to obecnie po prostu nie da się na tym zarobić, straciłem prawie 40% licząc na odbicie - nie nadeszło.
Analiza Stooq PEO &amp;nbsp; Biznesradar PEO</description></item><item><title>Firma Oponiarska Dębica SA</title><link>https://speculant.wtf/2020/02/27/firma-oponiarska-debica-sa/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/02/27/firma-oponiarska-debica-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Dębica wypłaca dywidendę regularnie od 20 lat, więc zważywszy jakie śmieci miałem w portfelu
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 11.8 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 0.94 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Stooq DBC &amp;nbsp; Biznesradar DBC Plan gry Wejście Wszedłem po korekcie Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 16 PLN Take profit - Stopa dywidendy 6,3% Trend długoterminowy Boczny, lekko wzrostowy (od roku) Trailing stop ustawiam zawsze by chronić zyski i ucinać straty.</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://speculant.wtf/2020/02/27/pekao/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/02/27/pekao/</guid><description>Analiza po fakcie Dobrze działało, kupiłem w dołku i przez większość czasu było na plusie do tego dość regularnie płacą dywidendę. Mają dobre perspektywy. Nadal bym go miał gdyby tak nie staniał, teraz będę musiał kupić taniej :-)
Analiza Stooq PEO &amp;nbsp; Biznesradar PEO</description></item><item><title>BETAW20TR</title><link>https://speculant.wtf/2020/02/26/betaw20tr/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/02/26/betaw20tr/</guid><description>Analiza po fakcie WIG 20 wyleciał dolnym ograniczeniem. To nie był dobry czas by go kupować, za to na pewno uda się go teraz kupić taniej. Ale zaczekam na zdecydowane odbicie, lepiej dołączyć później i zarabiać niż tracić.
Analiza Stooq betaw20tr.pl &amp;nbsp; Biznesradar betaw20tr.pl</description></item><item><title>Mini TFI rebalancing</title><link>https://speculant.wtf/2020/02/26/mini-tfi-rebalancing/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/02/26/mini-tfi-rebalancing/</guid><description>Realizacja zysków na złocie PKO Akcji Rynku Złota dało ostatnio pięknie zarobić, szczególnie gdy korekta się rozlała. Postanowiłem na szybko niedużą część funduszu zaminić na to co właśnie spadało.
W portfelu Wymiana/konwersja na Akcyjne PKO Akcji Rynku Złota PKO Akcji Rynku Amerykańskiego PKO Technologii i Innowacji Globalny</description></item><item><title>CI Games</title><link>https://speculant.wtf/2020/02/25/ci-games/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/02/25/ci-games/</guid><description>Analiza po fakcie Kupiłem na krótko, spekulacyjnie ale nie wyszedłem na pierwszej szpilce, potem była druga, a potem dupa. Nadal są szanse że lepiej uda im się dobrze zrobić Q4/Q1&amp;hellip; Ale inni nie potrzebują farta do tego - Playway czy Farm 51 po prostu rosną. Może i dobrze, że poleciał i zdecydowałem się wyjść. Lepiej zainwestować gdzieś indziej.
Analiza Stooq CIG &amp;nbsp; Biznesradar CIG</description></item><item><title>No i poleciało!</title><link>https://speculant.wtf/2020/02/24/no-i-polecia%C5%82o/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/02/24/no-i-polecia%C5%82o/</guid><description>Już w styczniu przypuszczałem że korona virus może namieszać, a na początku lutego przetasowałem portfel by się przed tym ochronić. Co prawda w lutym wszystko rosło jak szalone ale dało się wyłapać że w Chinach nie dzieje się najlepiej a przecież to tam wszystko produkujemy&amp;hellip;
W związku z nowymi zachorowaniami na terenie Włoch, panika wkręciła się na nowy poziom.
Zacząłem się zastanawiać czy dałoby się na tym zarobić. Oczywiste są zakupy spółek surowcowych i rynków wschodzących gdy sytuacja zacznie się normować.</description></item><item><title>Przedsiębiorstwo Hydrauliki Siłowej Hydrotor SA</title><link>https://speculant.wtf/2020/02/21/przedsiebiorstwo-hydrauliki-si%C5%82owej-hydrotor-sa/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/02/21/przedsiebiorstwo-hydrauliki-si%C5%82owej-hydrotor-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę O tym już było. Zamierzam dokupować w dołku i trzymać dla dywidendy, stabilnie wypłacanej od 15 lat.
Analiza Co prawda fajny dołek był w zeszłym roku w okolicy 31 PLN, ale wtedy jeszcze nie interesowałem się tą spółką. Z drugiej strony, lekko sobie rośnie od 2012 i obecnie jest w raczej neutralnie wyceniona. Zeszły rok nie był dla spółki najlepszy, ale mam nadzieję że to przejściowe problemy i nie przełożą się na długookresowy spadek wartości.</description></item><item><title>WODKAN Przedsiębiorstwo Wodociągów i Kanalizacji SA</title><link>https://speculant.wtf/2020/02/21/wodkan-przedsiebiorstwo-wodociagow-i-kanalizacji-sa/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/02/21/wodkan-przedsiebiorstwo-wodociagow-i-kanalizacji-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Podobnie jak z Hydrotorem, przyglądałem się tej spółce pod kątem wypłacanej dywidendy.
Analiza Ciekawie to wygląda, C/Z dosć wysokie, z drugiej strony C/WK bardzo niskie. Wydaje mi się że wynika to z faktu czym ta spółka się zajmuje. Jej się nie kupuje dla wzrostu, ale dla dywidendy, którą regularnie wypłaca. To moja pierwsza spółka z NewConnect i z płynnością nie jest za dobrze, ale udało mi się kupić tylko kilka akcji w lokalnym dołku.</description></item><item><title>BETAM40TR</title><link>https://speculant.wtf/2020/02/19/betam40tr/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/02/19/betam40tr/</guid><description>Dlaczego wchodzę mWIG40 radzi sobie w ostatnim czasie zdecydowanie lepiej niż WIG20. Zamierzam od czasu do czasu dokupować i trzymać na wieki wieków (lub do zmiany trendu).
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 15.36 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.59 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Parametry dla całego mWIG40 wyglądają dość neutralnie ale przynajmniej trend jest wzrostowy w ostatnim czasie i są perspektywy na dalszy wzrost.</description></item><item><title>Polimex-Mostostal SA sprzedaż</title><link>https://speculant.wtf/2020/02/19/polimex-mostostal-sa-sprzedaz/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/02/19/polimex-mostostal-sa-sprzedaz/</guid><description>Co poszło nie tak Słusznie zorientowałem się zaraz po zakupie że to mógł być spóźniony zakup. Tak było. Miałem nadzieję że jednak trochę podskoczy ale spadł ok 20%. Wysiadłem na stop-lossie :(</description></item><item><title>TFI a Corona Virus</title><link>https://speculant.wtf/2020/02/04/tfi-a-corona-virus/</link><pubDate>Tue, 04 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/02/04/tfi-a-corona-virus/</guid><description>Zmiany, ale po co? Gdy zaostrzyła się sytuacja z Corona Virusem a lęki zaczęły rozlewać się na Chiny i inne rynki wschodzące Azji&amp;hellip; jasne stało się że mogłem zbyt wcześnie zainwestować w fundusze surowcowe i rynków wschodzących.
Zdecydowałem się dokonać konwersji, jeszcze przed otwarciem giełdy w Szanghaju. Później gdy dołek się pogłębi, odkupię je taniej.
Surowce są dość mocno skorelowane z rynkami EM, stąd też zdecydowałem się je zamienić na fundusz związany z medycyną.</description></item><item><title>Przegląd spółek dywidendowych</title><link>https://speculant.wtf/2020/02/03/przeglad-spo%C5%82ek-dywidendowych/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/02/03/przeglad-spo%C5%82ek-dywidendowych/</guid><description>Nadal buduję swój portfel i sporo czasu zajmuje mi wynajdowanie spółek wartych uwagi. Chciałbym zebrać łącznie ok. 10 spółek bądź ETF&amp;rsquo;ów, możliwie nieskorelowanych i najlepiej dywidendowych. Tak by nawet w gorszych czasach, coś generowały. Próbowałem zbierać te informacje w osobnych postach ale do bani się to później przegląda. Spróbuję innego podejścia - jedna strona, tabelka i wszystkie informacje których potrzebuję.
Wykresy odświeżają się po każdym wejsciu przez co łatwiej będzie mi zauważyć lokalne dołki.</description></item><item><title>Mercator Medical SA</title><link>https://speculant.wtf/2020/01/31/mercator-medical-sa/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/01/31/mercator-medical-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę 30 stycznie przeglądałem giełdę w poszukiwaniu spółek z branży medycznej, które mogłyby zarobić w związku z krzykliwym korona virusem. Wiem, trochę podłe&amp;hellip; Widać nie byłem jedynym bo Mercator rósł wtedy już ok 10%, rósł szybko więc założyłem, że po południu spadnie. Tak też się stało, więc postanowiłem spekulacyjnie wejść. Wskoczyłem gdzieś w okolicy czerwonej strzałki, ustawiłem bardzo ciasno trailing stop&amp;rsquo;a i czekałem.
Dzisiaj rano gdy zerkałem na wykres i zauważyłem lekkie wyhamowanie, zastanawiałem się czy to nie moment by uciec&amp;hellip; I wtedy aktywował się trailing stop :)</description></item><item><title>Polimex-Mostostal SA</title><link>https://speculant.wtf/2020/01/30/polimex-mostostal-sa/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/01/30/polimex-mostostal-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Przeczytałem przed samym zamknięciem o umowie PGE z Polimexem. Od samego rana rośli (nie ma to jak równe szanse dla wszystkich na giełdzie&amp;hellip;), więc kontrakt na 1,5mld powinien dać im kopa. Kupiłem spekulacyjnie w nadziei że gdy informacja się rozniesie to urosną&amp;hellip; O dziwo, dzień później spadają 6%.
Możliwe że o czymś nie wiem&amp;hellip; Faktycznie nie sprawdziłem - decyzja o wybraniu Polimexu miała miejsce 3 stycznia. Stąd górka w tym okresie.</description></item><item><title>Asseco South Eastern Europe SA</title><link>https://speculant.wtf/2020/01/15/asseco-south-eastern-europe-sa/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/01/15/asseco-south-eastern-europe-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Szukałem spółek dywidendowych, które w dłuższej perspektywie (ok. 5 lat) stale rosną. Myślałem o zakupie Asseco PL ale Cyfrowy Polsat podbił cenę&amp;hellip; Ta mi pasuję bo akurat trochę wyhamowała. Co prawda dywidenda nie jest jakaś duża ale regularnie wypłacana, a niską stopę dotychczas kompensował regularny wzrost. Chciałbym ją trzymać.
Analiza Patrząc na cyferki, to nie jest najtańsza spółka jaką mogłem kupić, ale wydaje się sensownie wyceniona.
C/Z 8 &amp;lt; 15.</description></item><item><title>TFI Rebalancing</title><link>https://speculant.wtf/2020/01/08/tfi-rebalancing/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/01/08/tfi-rebalancing/</guid><description>Dlaczego? Początek nowego roku to dobry moment by zrewidować portfel TFI. W ostatnim czasie zmieniła się sytuacja rynkowa, przez nie ma co oczekiwać, że w 2020 uda się zarobić na obligacjach równie dużo co rok wcześniej. Bo:
https://independenttrader.pl/najwazniejsze-wydarzenia-minionych-tygodni-grudzien-2019.html https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-wystrzelila-Ceny-rosna-najszybciej-od-7-lat-7799350.html Jeżeli bank centralny będzie chciał obniżyć inflację, która obecnie oscyluje wokół górnej granicy celu inflacyjnego, to będzie musiał podnieść stopy procentowe. Na tą chwilę NBP nie planuje podnosić stóp do końca swojej kadencji&amp;hellip; A zresztą, skoro obligacje dały już zarobić to najpewniej spadną.</description></item><item><title>Cognor Holding SA</title><link>https://speculant.wtf/2020/01/07/cognor-holding-sa/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/01/07/cognor-holding-sa/</guid><description>Dlaczego chciałbym wejść Jest blisko historycznych minimów ale już zaczął odbijać. Do tego oferuje jedną z najwyższych dywidend. Ostatnio spółka porusza się w trendzie bocznym, więc zakup w dołku i trzymanie powinno zrobić swoje.
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 8.39 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 0.61 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Stooq COG &amp;nbsp; Biznesradar COG Plan gry Wejście Stochastic &amp;gt; 20, poniżej 1,20 PLN Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 0,15~0,2 PLN Take profit - Stopa dywidendy 22% Trend długoterminowy Boczny (od ok 10 lat)</description></item><item><title>PGNiG sprzedaż</title><link>https://speculant.wtf/2020/01/03/pgnig-sprzedaz/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/01/03/pgnig-sprzedaz/</guid><description>Co poszło nie tak PGNiG kupiłem dużo wcześniej niż zapisałem na blogu.
Wyleciałem na trailing stopie. Poszło za 4,08, ale zważywszy że obecnie jest po 3,6 to może i lepiej. PGNiG był przez lata w dość szerokim kanale wzrostowym:
Kupiłem go w dołku tego kanału licząc że w najbliższym czasie odbije. Jednak sam fakt że spółka jest tania nie spowoduje że urośnie.
Owszem C/WK jest niskie i kuszące ale to przychody firmy decydują o tym czy warto w nią inwestować.</description></item><item><title>Famur</title><link>https://speculant.wtf/2020/01/01/famur/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/01/01/famur/</guid><description>Dlaczego chciałbym wejść Od roku akcje są w trendzie spadkowym, chciałbym wyłapać je na odbiciu i przytrzymać dla dywidendy (ok. 15,2%). Nie miałbym nic przeciw by przy tym zaliczyły odbicie :)
Analiza C/Z 4.4 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 1 &amp;lt; 1.04 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq FMF &amp;nbsp; Biznesradar FMF Plan gry Wejście Stochastic &amp;gt; 20, poniżej 3 PLN Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 1 PLN Take profit - Stopa dywidendy 15,2% Trend długoterminowy Spadkowy (od 2008)</description></item><item><title>PGE</title><link>https://speculant.wtf/2020/01/01/pge/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/01/01/pge/</guid><description>Dlaczego wchodzę Po mocnej przecenie na skutek zamrożenia cen (które zresztą zostały zrekompensowane dopłatami). mBank rekomenduje kupno i zakłada wzrost o nawet 45%.
Analiza Akcje zostały mocno przecenione a ryzyka zdyskontowane. Obecnie są po prostu tanie. O ile nowe Ministerstwo Aktywów Państwowych nic nie odwali.
C/Z 5 &amp;lt; 7.53 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 0.3 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Stooq PGE &amp;nbsp; Biznesradar PGE Plan gry Wejście Kupiłem za ok.</description></item><item><title>PGNiG</title><link>https://speculant.wtf/2020/01/01/pgnig/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2020/01/01/pgnig/</guid><description>Dlaczego wchodzę Według mojej wiedzy spółka radzi sobie dobrze i choć zaliczyła gorszy rok to większość ryzyk została zdyskontowana. Obecnie spadki powinny wyhamować i liczę na odbicie. Na tą chwilę spróbuję łąpać dołki i wychodzić na górkach aż kurs odbije i pociągnie&amp;hellip; Albo nie - wtedy sam sobie siana ;)
Analiza Spółka zaliczyła dość duży zjazd w ostatnim roku. Obecnie jest wyceniona bardzo tanio.
C/Z 8 &amp;lt; 14.</description></item><item><title>BETAW20TR</title><link>https://speculant.wtf/2019/12/31/betaw20tr/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2019/12/31/betaw20tr/</guid><description>Dlaczego wchodzę Długookresowa inwestycja w ETF powinna być tańsza niż w fundusze inwestycyjne.
Na razie WIG20 jest w trendzie spadkowym więc planuję łapać dołki i uciekać na trailing stopie.
Analiza Plan gry Wejście Na Stochastic &amp;gt; 30 (w okolicy 35 PLN) Wyjście Na Stochastic &amp;lt; 70 lub stop loss Stop loss Tailing stop 5~6 PLN Take profit Na Stochastic &amp;lt; 70, i zapętlić dopuki będzie działało Stopa dywidendy ETF Total Return Trend długoterminowy Spadkowy (od 2008)</description></item><item><title>CI Games SA</title><link>https://speculant.wtf/2019/12/31/ci-games-sa/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2019/12/31/ci-games-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Są najniżej od listopada 2018 i tylko trochę powyżej dołka wszech czasów. Zważywszy że ostatni Snajper, który jest najlepiej ocenianą częścią ever a do tego sprzedaje się lepiej niż wcześniejsze wydania, odbiją po przedstawieniu wyników za 2019Q4 lub 2020Q1.
Analiza Jako firma, nie wyglądają najlepiej. To typowa spółka wzrostowa - jeżeli się nie poprawią to uciekam w podskokach.
C/WK 1 &amp;lt; 2.58 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq CIG &amp;nbsp; Biznesradar CIG Plan gry Wejście Kupiłem w dołku po 0,83 PLN Wyjście Na Stochastic &amp;gt; 80 lub trailing stop Stop loss Tailing stop 0,16~0,20 PLN Take profit - Stopa dywidendy 0% szału nie ma ;)</description></item><item><title>Jastrzębska Spółka Węglowa</title><link>https://speculant.wtf/2019/12/31/jastrzebska-spo%C5%82ka-weglowa/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2019/12/31/jastrzebska-spo%C5%82ka-weglowa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Spadają od sierpnia 2017 a obecnie znajdują się w dołku. Kondensują od prawie 3 miesiący. Liczę ze w perspektywie pół roku powinni odbić.
Analiza Według rekomendacji mBanku warunki dla nich nadal nie są korzystne ale nie powinno to już w dalszym stopniu wpływać na spadki. Podpisali niedawno umowę na węgiel koksowniczy z rumuńską stalownią na ok 5 mld.
C/Z 2.5 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 0.</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://speculant.wtf/2019/12/31/pekao/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://speculant.wtf/2019/12/31/pekao/</guid><description>Dlaczego wchodzę Od ok. dwóch lat porusza się w trendzie bocznym. Ale oferuje niezłą dywidendę, więc skupując go w dołkach (poniżej 100 PLN) powinno dać się zarobić.
Jeden z mniej umoczonych w kredytach frankowych banków.
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 11.82 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.15 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq PEO &amp;nbsp; Biznesradar PEO Plan gry Wejście Stochastic &amp;gt; 20, poniżej 100 PLN Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 15 PLN Take profit - Stopa dywidendy 6,57%</description></item></channel></rss>