<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>dywidendowe on Dziennik Tradera</title><link>https://dziennik-tradera.link/category/dywidendowe/</link><description>Recent content in dywidendowe on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Fri, 30 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dziennik-tradera.link/category/dywidendowe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wyjście WODKAN Przedsiębiorstwo Wodociągów i Kanalizacji SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/10/30/wyjscie-wodkan-przedsiebiorstwo-wodociagow-i-kanalizacji-sa/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/10/30/wyjscie-wodkan-przedsiebiorstwo-wodociagow-i-kanalizacji-sa/</guid><description>Co się udało WODKAN dał mi solidnie zarobić i załapałem się nawet na dywidendę. Tyle że rok temu spółka była lepiej wyceniona i stale rosła. Ostatnio wyniki miała słabsze i stopniowo zjeżdżała na wycenie, więc przy okazji ostatnich wyprzedaży poleciał SL. Pozwoliło mi to zachować zysk, a spółką nadal się interesuję i pewnie odkupię gdy sytuacja się oczyści.
Stooq WOD &amp;nbsp; Biznesradar WOD</description></item><item><title>Przegląd spółek dywidendowych z mojej watch listy</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/10/29/przeglad-spo%C5%82ek-dywidendowych-z-mojej-watch-listy/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/10/29/przeglad-spo%C5%82ek-dywidendowych-z-mojej-watch-listy/</guid><description>Minęło dobre pół roku od ostatniego większego przeglądu, a dzisiaj żyjemy już w zupełnie innym świecie. Covid zreorganizował nasz sposób na życie i myślenie o przyszłości. Dlatego też analizę podzielę na dwa etapy:
Odświeżę sobie pogląd na spółki, którym się wczśniej przyglądałem, Poszukam nowych, które w tym roku radzą sobie ponadprzeciętnie Ponownie zapoluję na spółki dywidendowe (tu bez zmian), w długo lub średnioterminowym trendzie wzrostowym o kapitalizacji min. 10 mln.</description></item><item><title>Wyjście ASBISc Enterprises PLC (ASB)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/10/05/wyjscie-asbisc-enterprises-plc-asb/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/10/05/wyjscie-asbisc-enterprises-plc-asb/</guid><description>Dlaczego wychodzę W ostatnim czasie pojawił się sygnał do sprzedaży na Bollingerze ale stwierdziłem że zobaczę jak to wyjdzie, podciągnąłem jednak SL by w razie czego nie pociągnęło mnie w dół. No i wyleciałem
Zaczekam na ponowny sygnał do wejścia.
Stooq ASB &amp;nbsp; Biznesradar ASB Aktualizacja Właściwie to niepotrzebnie podciągałem SL&amp;rsquo;a. Kurs wahnął się w dół i wyleciałem. A mogłem być obecnie na jeszcze większym plusie.</description></item><item><title>Wyjście Przedsiębiorstwo Hydrauliki Siłowej Hydrotor SA (HDR)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/09/24/wyjscie-przedsiebiorstwo-hydrauliki-si%C5%82owej-hydrotor-sa-hdr/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/09/24/wyjscie-przedsiebiorstwo-hydrauliki-si%C5%82owej-hydrotor-sa-hdr/</guid><description>Dlaczego wychodzę HDR dostał ode mnie duży kredyt zaufania bo regularnie wypłaca dywidendy i choć nie są wysokie, to jednak są. Tyle ze wycena spada 3 rok z rzędu. Za jakiś czas może uda się odkupić taniej, a może przejdzie mi ochota. Na pewno będę musiał dokładniej sprawdzić perspektywy.
Stooq HDR &amp;nbsp; Biznesradar HDR</description></item><item><title>Wyjście Asseco Poland SA (ACP)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/07/29/wyjscie-asseco-poland-sa-acp/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/07/29/wyjscie-asseco-poland-sa-acp/</guid><description>Co się nie udało Były wzrosty, przyszły i spadki. Wyleciałem na SL na korekcie. Zaczekam na wyraźniejszy sygnał by wejść ponownie.
Stooq ACP &amp;nbsp; Biznesradar ACP</description></item><item><title>Wyjście Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/07/29/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/07/29/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Co się nie udało Akurat trafiłem na korektę i wyleciałem na SL. Poczekam na wyraźniejszy sygnał wejścia ze stochastica lub RSI.
Stooq IRL &amp;nbsp; Biznesradar IRL</description></item><item><title>Wyjście Ferro SA (FRO)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/wyjscie-ferro-sa-fro/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/wyjscie-ferro-sa-fro/</guid><description>Co się (nie) udało Wyleciałem na SL.
Na dobrą sprawę nadal jestem zainteresowany spółką. Dopiero co zarekomendowali wypłatę 20% zysku na dywidendę ale zamierzają też zwiększyć wydatki na akwizycję, co potencjalnie oznacza mniej środków przeznaczony na dywidendę. To pewnie spowodowało dzisiejszy zjazd poniżej Bollinger&amp;rsquo;a gdzie miałem ustawionego SL&amp;rsquo;a. Zobaczę jak się będzie zachowywać, dziś jutro i najpewniej odkupię.
Stooq FRO &amp;nbsp; Biznesradar FRO</description></item><item><title>Zakup Asseco Poland SA (ACP)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/zakup-asseco-poland-sa-acp/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/zakup-asseco-poland-sa-acp/</guid><description>Dlaczego wchodzę Spółka regularnie wypłaca dywidendę, nie jest ona jakoś magicznie wysoka ale dość pewna. Jest w długookresowym trendzie wzrostowym, a ostatnio lekko spadkowym. Wyniki ma dobre i jest aktualnie całkiem sensownie wyceniona. Chciałem ich mieć w portfelu, od dłuższego czasu. SL ustawiłem na Bollingerze na wypadek jakiegoś kataklizmu&amp;hellip;
C/Z C/WK 0.95 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Dywidenda 4.</description></item><item><title>Zakup Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/07/23/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Dlaczego wchodzę Ogólnie to moje podejście do tej spółki nie zmieniło się od poprzedniego razu. Co prawda wyleciałem poprzednio na SL (na drugim garbie), ale zważywszy że ostatnio tak ładnie się wypłaszczyło to zdecydowałem zakupić i zostawić. Jak zwykle SL na Bollingerze tak na wszelki wypadek gdybym się pomylił.
C/Z 5 &amp;lt; 5.15 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 1 &amp;lt; 2.5 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Dywidenda 19.</description></item><item><title>Wyjscie Dom Development SA (DOM)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-dom-development-sa-dom/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-dom-development-sa-dom/</guid><description>Co się (nie) udało DOMDEV miałem w portfelu już od jakiegoś czasu. Kupiłem i zaliczyłem zjazd o 20%, dokupiłem i zaliczyłem wzrost o 20%&amp;hellip; Chciałem kupić pod dywidendę ale kurs ostatnio bardzo się wacha i nie wiem czy w najbliższym czasie się to uspokoi. Nie chciałem wracać do strat na walorze więc podniosłem SL by choć minimalnie ochronić zyski, udało się. Mimo iż wyszedłem to jednak trochę mi z tego zostało.</description></item><item><title>Wyjście Black Point SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-black-point-sa/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-black-point-sa/</guid><description>Co się udało Udało mi się kupić spółkę w dołku i doszło do całkiem mocnego odbicia. Złapałem je i wyszedłem ze sporym zyskiem na SL przy silnych spadkach na całej GPW.
Stooq BPN &amp;nbsp; Biznesradar BPN</description></item><item><title>Wyjście Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Co się nie udało Kupiłem IRL po korekcie, która nastąpiła po wypłacie dywidendy. Udało mi się prawie idealnie wyczuć dołek. Chciałem ją sobie zostawić, no chyba że będzie lecieć. Wyszło średnio - bo wyleciałem na SL gdy ruszyła korekta na całym GPW. Plus dla mnie bo udało mi się wyjść z zyskiem. Do kolejnej dywidendy jeszcze cały rok, więc będzie kilka okazji by do spółki wrócić.
Stooq IRL &amp;nbsp; Biznesradar IRL</description></item><item><title>Wyjście Przedsiębiorstwo Przemysłu Spożywczego PEPEES SA (PPS)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-przedsiebiorstwo-przemys%C5%82u-spozywczego-pepees-sa-pps/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/12/wyjscie-przedsiebiorstwo-przemys%C5%82u-spozywczego-pepees-sa-pps/</guid><description>Co się nie udało Chciałem kupić PEPEES pod dywidendę, którą mają wypłacić z końcem miesiąca ale wyleciałem na SL przy korekcie na GPW. Po moim doświadczeniu z CPGroup nie zamierzam na razie do nich wracać o ile nie dojdzie do dalszej korekty.
Najwyżej kupię ich po dywidendzie gdy poleca pewnie z 20%.
Stooq PPS &amp;nbsp; Biznesradar PPS</description></item><item><title>Zakup Ferro SA (FRO)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/01/zakup-ferro-sa-fro/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/01/zakup-ferro-sa-fro/</guid><description>Dlaczego wchodzę Spółka regularnie wypłaca dywidendę, przeważnie powyżej średniej rynkowej. W ostatnim czasie jest w trendzie wzrostowym. Dobre wyniki i wygląda że Corona w nich nie uderzył zbyt mocno. Chciałbym ich mieć w portfelu, choć nie wiem czy wchodzę w najlepszym momencie - dlatego trailig stop ustawiony i zobaczymy gdzie mnie to poniesie.
C/Z 8 &amp;lt; 8.2 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.</description></item><item><title>Zakup Inter RAO Lietuva AB (IRL)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/06/01/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/06/01/zakup-inter-rao-lietuva-ab-irl/</guid><description>Dlaczego wchodzę IRL od kilku lat regularnie wyplaca dywidendę znacznie powyżej średniej i właśnie po wypłacie ostatniej zaliczyło spory zjazd. Kupiłem w dołku, gdy spadki wyhamowały. Ciężko powiedzieć czy to koniec spadków, więc SL ustawiłem blisko ceny zakupu.
Analiza C/Z 5 &amp;lt; 5.04 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 1 &amp;lt; 2.46 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq IRL &amp;nbsp; Biznesradar IRL</description></item><item><title>Wyjście Capital Park SA (CPG)</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/25/wyjscie-capital-park-sa-cpg/</link><pubDate>Mon, 25 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/25/wyjscie-capital-park-sa-cpg/</guid><description>Co się nie udało Zbyt późno przed wypłatą dywidendy wszedłem w inwestycję a zaraz po wypłacie zjazd był spory, więc ostatecznie wyszedłem prawie na zero&amp;hellip; Prawie.
Stooq CPG &amp;nbsp; Biznesradar CPG</description></item><item><title>Zakup ASBISc Enterprises PLC</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/20/zakup-asbisc-enterprises-plc/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/20/zakup-asbisc-enterprises-plc/</guid><description>Dlaczego wchodzę Korzystając ze spadków, dokupiłem trochę kontynuując wcześniejsze założenia.
Stooq ASB &amp;nbsp; Biznesradar ASB</description></item><item><title>Wyjście Inter RAO Lietuva AB</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/14/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/14/wyjscie-inter-rao-lietuva-ab/</guid><description>Co się nie udało Za wcześnie wszedłem, a nie przestało jeszcze lecieć. Wyleciałem na SL. Wrócę do nich, ale jeszcze chwilę zaczekam :-)
Stooq ASB &amp;nbsp; Biznesradar ASB</description></item><item><title>Zakup Inter RAO Lietuva AB</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/12/zakup-inter-rao-lietuva-ab/</link><pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/12/zakup-inter-rao-lietuva-ab/</guid><description>Dlaczego wchodzę Czaję sie na nich od dłuższego czasu ale nie chciałem się podczepiać na już stromej górce. Wczoraj wypłacili ponad 16% dywidendę i dzisiaj kurs zjechał. Są obecnie nieco nad oporem więc mogą jeszcze trochę polecieć, ale jeśli nie polecą kompletnie to jest szansa że wrócą do trendu wzrostowego. Niestety na dywidendę będę musiał chwilę zaczekać.
Analiza C/Z 4.32 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 1 &amp;lt; 2.</description></item><item><title>Zakup Przedsiębiorstwo Przemysłu Spożywczego PEPEES SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/12/zakup-przedsiebiorstwo-przemys%C5%82u-spozywczego-pepees-sa/</link><pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/12/zakup-przedsiebiorstwo-przemys%C5%82u-spozywczego-pepees-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Spółka co prawda nie wypłaca regularnie dywidendy ale w tym roku zapowiedziała ok. 7%. Zdecydowałem się ich zakupić, odebrać dywidendę i zobaczyć co się będzie działo dalej. Teoretycznie jeżeli tylko nie padnie na nich klęska to jako spółka spożywcza nie powinno im się bardzo oberwać w obecnym kryzysie. Aktualne wskaźniki C/Z i C/WK są całkiem atrakcyjne. Zobaczymy.
Analiza C/Z 5 &amp;lt; 6.58 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 0.</description></item><item><title>Zakup ASBISc Enterprises PLC</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/06/zakup-asbisc-enterprises-plc/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/06/zakup-asbisc-enterprises-plc/</guid><description>Dlaczego wchodzę Nie jest to najlepszy moment na wejście, bo miesiąc temu spółka była połowę tańsza, więc ryzyko korekty jest spore. Ale ogłosili 8,5% dywidendę, więc spróbuję ją złapać a jeśli zajdzie potrzeba to uciec :-)
C/Z 3.49 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 0.49 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Dywidenda 8.5&amp;#37; Stooq ASB &amp;nbsp; Biznesradar ASB Plan gry Gdyby jednak spadki nie nastąpiły to jest to ciekawa firma dywidendowa, o bardzo dobrej wycenie.</description></item><item><title>Sprzedaż Play Communications SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/sprzedaz-play-communications-sa/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/sprzedaz-play-communications-sa/</guid><description>Co się (nie) udało Jednak tak bardzo nie podskoczyło, więc wyleciało na stop lossie. Ale zakupiłem ich dzień przed dywidendą, więc mi ją wypłacą :D
Stooq PLY &amp;nbsp; Biznesradar PLY</description></item><item><title>Zakup Capital Park SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/zakup-capital-park-sa/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/05/04/zakup-capital-park-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Zapowiedzieli ok 20% dywidendę, trzeba tylko kupić przed 22 maja. To kupiłem w lekkim dołku.
C/Z 3.83 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 0.81 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Dywidenda 23.6&amp;#37; Stooq CPG &amp;nbsp; Biznesradar CPG Plan gry Dużo taniej przed dywidendą pewnie już nie będzie. A później, zobaczymy jak się zachowa.</description></item><item><title>Zakup Black Point SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/04/29/zakup-black-point-sa/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/04/29/zakup-black-point-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Rozważałem zakup juz od jakiegoś czasu ale czekałem na lepszy moment. Obecny kurs znajduje się w okolicy średnioterminowego wsparcia, więc zdecydowałem się na zakup. Ciasny stop-loss gdybym się pomylił.
C/Z 4.7 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 0.57 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Dywidenda 22.1&amp;#37; Stooq BPN &amp;nbsp; Biznesradar BPN Plan gry Są dwa powody by ich mieć:</description></item><item><title>Co by tu kupić?</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/04/22/co-by-tu-kupic/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/04/22/co-by-tu-kupic/</guid><description>Nie tak dawno, bo na początku lutego zastanawiałem się w jakie spółki dywidendowe chciałbym zainwestować. Część tych spółek nadal znajduje się na mojej liście&amp;hellip; ale przez ostatnie zawirowania cześć z tych firm znalazła się w gorszej sytuacji. To nie tak że całkiem z nich zrezygnuję ale zaczekam aż sytuacja się wyklaruje.
Trochę zmieniły mi się też kryteria. Chciałbym wybrać głównie spółki dywidendowe (tu bez zmian), w długo lub średnioterminowym trendzie wzrostowym o kapitalizacji min.</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/20/pekao/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/20/pekao/</guid><description>Analiza po fakcie Było tak tanie&amp;hellip; Kupiłem za 89 PLN akurat gdy odbijało, a tu zium&amp;hellip; sru, bziu i było poniżej 60 PLN. W takiej sytuacji wyjście przy 80 PLN można uznać za sukces.
Analiza Stooq PEO &amp;nbsp; Biznesradar PEO</description></item><item><title>Relpol SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/20/relpol-sa/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/20/relpol-sa/</guid><description>Analiza po fakcie Kupiłem pod dywidendę ale średnioterminowy trend był spadkowy i w obecnej sytuacji, wybiorę raczej coś innego do portfela.
Z drugiej strony przy obecnych wycenach spółka znowu zaczyna wyglądać atrakcyjnie.
Analiza C/Z 5 &amp;lt; 7.7 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 0.62 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Stooq RLP &amp;nbsp; Biznesradar RLP</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/12/pekao/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/12/pekao/</guid><description>Analiza po fakcie PZU podobnie jak PEO było tanie, ale to nie był dzień na zakupy. Na szczęście ciasny stop-loss wyrzucił mnie zanim poleciało dalej.
Analiza Stooq PZU &amp;nbsp; Biznesradar PZU</description></item><item><title>BETAM40TR</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/10/betam40tr/</link><pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/10/betam40tr/</guid><description>Analiza po fakcie Przy tak dużych spadkach ciężko wybrać spółki, które mają szanse na zysk&amp;hellip; Dlatego ETF wydał mi się odpowiedni by kupić go przy tak dużych spadkach. W kolejnych miesiącach powinien odpracować straty.
Analiza Stooq betam40tr.pl &amp;nbsp; Biznesradar betam40tr.pl</description></item><item><title>Dom Development SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/09/dom-development-sa/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/09/dom-development-sa/</guid><description>Analiza po fakcie Kupiłem gdy spadł poniżej 100PLN, szybko się okazało że nie był to koniec. Wyleciałem 10% niżej. Kupiłem ponownie kolejnych 10% dalej i obecnie jestem kolejne 10% dalej.
Nie wychodzę z tego bo firma rośnie od wielu lat i właśnie takie chciałbym mieć w portfelu i dokupywać w kolejnych dołkach, licząc że w kolejnych miesiącach dadzą zarobić.
Analiza C/Z 5 &amp;lt; 7.1 &amp;lt; 8 - tanie C/WK 1 &amp;lt; 1.</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/06/pekao/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/06/pekao/</guid><description>Dlaczego wchodzę Bo już się na to raz zdecydowałem, ale wyleciałem na stop-lossie. W lepszej cenie go jeszcze nie było, więc biorę. Na razie ustawię trailing stop dość ciasno bo boję się kolejnych spadków - później muszę pamiętać by go podbić do ok 20~30%.
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 10.9 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.01 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq PEO &amp;nbsp; Biznesradar PEO Plan gry Wejście Stochastic &amp;gt; 20, poniżej 100 PLN Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 9 PLN (ciasno gdyby nadal leciało) Take profit - Stopa dywidendy 7,4%</description></item><item><title>PZU</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/06/pzu/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/06/pzu/</guid><description>Dlaczego wchodzę PZU regularnie wypłaca dywidendę a obecnie jest w niezłej promocji. Zważywszy że urwali największy kawałek z PPK, wieścił bym im świetlaną przyszłość.
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 9.6 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.96 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq PZU &amp;nbsp; Biznesradar PZU Plan gry Wejście w okolicy 35 PLN Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 5 PLN (ciasno by przygotować się na dlaszy zjazd) Take profit - Stopa dywidendy 8% Trend długoterminowy Boczny (od 2017)</description></item><item><title>WODKAN Aktualizacja</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/05/wodkan-aktualizacja/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/05/wodkan-aktualizacja/</guid><description>Co poszło nie tak Wodkan kupiłem za 7,5 PLN i w kilka dni podskoczył do 9 PLN. Potem spadł do 7,5. Wtedy aktywował się mój trailing stop i sprzedał 60% akcji :-(
Teraz znowu poszedł w górę na 8 PLN. Najlepsze że zamierzałem go ustawić na 2~2,5 PLN, a ostatecznie ustawiłem na 1,5 PLN. Dostałem w twarz własną niekonsekwencją ;)
Spróbuję odkupić w podobnej cenie.</description></item><item><title>Firma Oponiarska Dębica SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/27/firma-oponiarska-debica-sa/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/27/firma-oponiarska-debica-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Dębica wypłaca dywidendę regularnie od 20 lat, więc zważywszy jakie śmieci miałem w portfelu
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 11.8 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 0.94 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Stooq DBC &amp;nbsp; Biznesradar DBC Plan gry Wejście Wszedłem po korekcie Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 16 PLN Take profit - Stopa dywidendy 6,3% Trend długoterminowy Boczny, lekko wzrostowy (od roku) Trailing stop ustawiam zawsze by chronić zyski i ucinać straty.</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/27/pekao/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/27/pekao/</guid><description>Analiza po fakcie Dobrze działało, kupiłem w dołku i przez większość czasu było na plusie do tego dość regularnie płacą dywidendę. Mają dobre perspektywy. Nadal bym go miał gdyby tak nie staniał, teraz będę musiał kupić taniej :-)
Analiza Stooq PEO &amp;nbsp; Biznesradar PEO</description></item><item><title>Przegląd spółek dywidendowych</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/03/przeglad-spo%C5%82ek-dywidendowych/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/03/przeglad-spo%C5%82ek-dywidendowych/</guid><description>Nadal buduję swój portfel i sporo czasu zajmuje mi wynajdowanie spółek wartych uwagi. Chciałbym zebrać łącznie ok. 10 spółek bądź ETF&amp;rsquo;ów, możliwie nieskorelowanych i najlepiej dywidendowych. Tak by nawet w gorszych czasach, coś generowały. Próbowałem zbierać te informacje w osobnych postach ale do bani się to później przegląda. Spróbuję innego podejścia - jedna strona, tabelka i wszystkie informacje których potrzebuję.
Wykresy odświeżają się po każdym wejsciu przez co łatwiej będzie mi zauważyć lokalne dołki.</description></item><item><title>Asseco South Eastern Europe SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/15/asseco-south-eastern-europe-sa/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/15/asseco-south-eastern-europe-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Szukałem spółek dywidendowych, które w dłuższej perspektywie (ok. 5 lat) stale rosną. Myślałem o zakupie Asseco PL ale Cyfrowy Polsat podbił cenę&amp;hellip; Ta mi pasuję bo akurat trochę wyhamowała. Co prawda dywidenda nie jest jakaś duża ale regularnie wypłacana, a niską stopę dotychczas kompensował regularny wzrost. Chciałbym ją trzymać.
Analiza Patrząc na cyferki, to nie jest najtańsza spółka jaką mogłem kupić, ale wydaje się sensownie wyceniona.
C/Z 8 &amp;lt; 15.</description></item><item><title>Cognor Holding SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/07/cognor-holding-sa/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/07/cognor-holding-sa/</guid><description>Dlaczego chciałbym wejść Jest blisko historycznych minimów ale już zaczął odbijać. Do tego oferuje jedną z najwyższych dywidend. Ostatnio spółka porusza się w trendzie bocznym, więc zakup w dołku i trzymanie powinno zrobić swoje.
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 8.39 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 0.61 &amp;lt; 1 - niedowartościowane Stooq COG &amp;nbsp; Biznesradar COG Plan gry Wejście Stochastic &amp;gt; 20, poniżej 1,20 PLN Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 0,15~0,2 PLN Take profit - Stopa dywidendy 22% Trend długoterminowy Boczny (od ok 10 lat)</description></item><item><title>Famur</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/01/01/famur/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/01/01/famur/</guid><description>Dlaczego chciałbym wejść Od roku akcje są w trendzie spadkowym, chciałbym wyłapać je na odbiciu i przytrzymać dla dywidendy (ok. 15,2%). Nie miałbym nic przeciw by przy tym zaliczyły odbicie :)
Analiza C/Z 4.4 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 1 &amp;lt; 1.04 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq FMF &amp;nbsp; Biznesradar FMF Plan gry Wejście Stochastic &amp;gt; 20, poniżej 3 PLN Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 1 PLN Take profit - Stopa dywidendy 15,2% Trend długoterminowy Spadkowy (od 2008)</description></item><item><title>Jastrzębska Spółka Węglowa</title><link>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/jastrzebska-spo%C5%82ka-weglowa/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/jastrzebska-spo%C5%82ka-weglowa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Spadają od sierpnia 2017 a obecnie znajdują się w dołku. Kondensują od prawie 3 miesiący. Liczę ze w perspektywie pół roku powinni odbić.
Analiza Według rekomendacji mBanku warunki dla nich nadal nie są korzystne ale nie powinno to już w dalszym stopniu wpływać na spadki. Podpisali niedawno umowę na węgiel koksowniczy z rumuńską stalownią na ok 5 mld.
C/Z 2.5 &amp;lt; 5 - bardzo tanie C/WK 0.</description></item><item><title>Pekao</title><link>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/pekao/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/pekao/</guid><description>Dlaczego wchodzę Od ok. dwóch lat porusza się w trendzie bocznym. Ale oferuje niezłą dywidendę, więc skupując go w dołkach (poniżej 100 PLN) powinno dać się zarobić.
Jeden z mniej umoczonych w kredytach frankowych banków.
Analiza C/Z 8 &amp;lt; 11.82 &amp;lt; 16 - neutralnie wycenione C/WK 1 &amp;lt; 1.15 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq PEO &amp;nbsp; Biznesradar PEO Plan gry Wejście Stochastic &amp;gt; 20, poniżej 100 PLN Wyjście na trailing stopie, na wszelki wypadek Stop loss trailing stop 15 PLN Take profit - Stopa dywidendy 6,57%</description></item></channel></rss>