<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>CIG on Dziennik Tradera</title><link>https://dziennik-tradera.link/tags/cig/</link><description>Recent content in CIG on Dziennik Tradera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dziennik-tradera.link/tags/cig/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ah te stop-loss'y</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/03/02/ah-te-stop-lossy/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/03/02/ah-te-stop-lossy/</guid><description>Co poszło nie tak W ostatnim tygodniu skala spadków była tak duża że wyleciałem na stop-loss&amp;rsquo;ach, na połowie portfela. Nawet akcje, które ostatnio fajnie zarabiały - wyleciały.
CI Games BETAW20TR Pekao PGE Podsumowanie Szkoda że miałem dużo zasobów które mocno oberwały, da się za to wyłapać do których ludzie wracają. Muszę zebrać kilka takich i zacząć skupować po spadkach. Dobrze że wyszedłem z kilku nierentownych inwestycji. Źle że zrobiłem to w takim momencie bo powinienem był zamknąć je dawno temu!</description></item><item><title>CI Games</title><link>https://dziennik-tradera.link/2020/02/25/ci-games/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2020/02/25/ci-games/</guid><description>Analiza po fakcie Kupiłem na krótko, spekulacyjnie ale nie wyszedłem na pierwszej szpilce, potem była druga, a potem dupa. Nadal są szanse że lepiej uda im się dobrze zrobić Q4/Q1&amp;hellip; Ale inni nie potrzebują farta do tego - Playway czy Farm 51 po prostu rosną. Może i dobrze, że poleciał i zdecydowałem się wyjść. Lepiej zainwestować gdzieś indziej.
Analiza Stooq CIG &amp;nbsp; Biznesradar CIG</description></item><item><title>CI Games SA</title><link>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/ci-games-sa/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dziennik-tradera.link/2019/12/31/ci-games-sa/</guid><description>Dlaczego wchodzę Są najniżej od listopada 2018 i tylko trochę powyżej dołka wszech czasów. Zważywszy że ostatni Snajper, który jest najlepiej ocenianą częścią ever a do tego sprzedaje się lepiej niż wcześniejsze wydania, odbiją po przedstawieniu wyników za 2019Q4 lub 2020Q1.
Analiza Jako firma, nie wyglądają najlepiej. To typowa spółka wzrostowa - jeżeli się nie poprawią to uciekam w podskokach.
Wskaźniki C/WK 1 &amp;lt; 2.58 &amp;lt; 3 - neutralnie wycenione Stooq CIG &amp;nbsp; Biznesradar CIG Plan gry Wejście Kupiłem w dołku po 0,83 PLN Wyjście Na Stochastic &amp;gt; 80 lub trailing stop Stop loss Tailing stop 0,16~0,20 PLN Take profit - Stopa dywidendy 0% szału nie ma ;)</description></item></channel></rss>